【雨降蛙鳴】《你無法知道雨天的青蛙在哭》

我是阿晴，17歲，是自殺的預備軍。

你問為何？

「嘩！你們看，是臭青蛙！」
「真的…為何她還能有膽子來上課…」

話音剛落，一條髒布便落在我頭上，髒水慢慢的流下，沿著我的頭髮流滴到桌上，也剛好能擋着我的眼淚。

我自小的綽號有「臭青蛙」、「廢物蛙」、最有名的是「青蛙公主」。

一切的原因只是我的能力是青蛙。

在現今的世界，人類獲得了進化。人類變得會運用一定程度其他動物的力量，體能和其能力，在一出生便決定好一切。而生於現今世代的平時外貌和原本人類沒有分別，是在使用能力才會現出其特徵。

越強大的動物例如獅子、老虎等簡直是人生贏家。

而欺凌我的頭目，阿欣她正是一頭稀有的老虎，人稱「白虎」。

有著一頭銀髮，雪白到反光的皮膚，烔烔有神的藍眼睛。明明看外表她已贏了不少人，但除此之外成績以及運動能力也十分強…

正正相反，我只是一隻無力的青蛙，外表普通，能力是一般人以下。我比她更厲害的只有一樣，就只是青蛙這個能力真的很稀有。

扭蛋也不是稀有的越好，因為頭獎就是頭獎，更稀有的特別獎就只是特別獎。封面也不有其身影，比頭獎稀有又怎樣？始終不是頭獎。

有同樣能力的人未曾聽聞，至少沒有偉人。稀少程度就跟我的生存空間正成正比，少之又少。

因此被他人捉弄也是自己人生中的日常，就如慣例，被弄髒的我走到女廁梳洗一番。別看我這樣，也是挺重衛生的。

然而一抬頭，卻看見鏡子對面那個窩囊狼狽的自己。

就為了避開人們的嘲笑，我本能地拒絕返回課室。

就連物品也沒有收拾，便逃出了學校。

逃出後的我也沒有去途，則沿著學校附近的小徑散著步，沒有特別目的地。心情沒有因此變好，因為知道着自己最後也要回去那個地方。

天空此時卻下起暴雨來，是連皮鞋也滲水般的滂沱大雨。附近卻沒有避雨的地方，暴雨躲在樹下可不是明策，只能一直跑着。

據說青蛙很喜歡下雨，但我卻不喜歡。

因為雨總不會看氣氛的落下，這是我的經驗，所以並不喜歡。

雨勢越來越大，宛如走在槍林彈雨之中；雨聲也越發煩擾，慢慢消除世上的其他聲音，包括我對其的咒罵。

世上只淨下那一種煩人的聲音，然而就是那些雨聲牽動了我的情緒。

心裏明明想抵抗，我卻不禁在雨中啕聲大哭起來。

那些由豪雨落下的聲音像馬賽克一樣的蓋過了我的哭聲，叫喊得聲嘶力竭才能從雨中聽到自己的存在。

當全身變得濕透後，就連我自身也分不清自己是否在流淚，還是一顆顆的雨滴留在我臉頗。

只知道身體雖在發熱，但果然很冷呢……

這個世界。

到了最後，我則走到了一所唐樓的頂樓，舊區經過的人並不多，只有看好時機，應該能確定不會被途人救起。

樓高雖不及市區的高樓大廈，但致死高度的話，還是十分足夠。

不寫遺書不是因為懶，是因為我對這個世界也本來就沒有留戀。這個世界必需與人共處，但我卻被那些人厭棄着。

留戀甚麼的……沒有。

穿著半濕透校服，我閉上了眼，踏出右足，用了那作為所謂青蛙的腳力縱身一躍，跌出了平台。

永別了，青蛙的詛咒。

這樣就能輕鬆了嗎…？

而就在空浮之際，除了引力以外，我若然的感到某個異樣。某個鼓動彷彿直擊心臟，是類似心跳聲般的波動，正不斷擴大音量。

那個鼓動就跟自己的心跳聲同調般，在那一刻，風聲、心跳聲、血液的流動也一清二楚的在耳內徘徊著，產生鳴聲。

我被那嘈音般的迴響迫得張開了雙眼，而一將開眼，便有一個穿深綠外套的男子出現在空中的我身旁，並向我微笑了一下。

那個笑容十分温柔，有人向自己笑過已不知是何時，而不知是他還是笑容的錯，給了我一種就像有春風來臨的感覺。

他的瞳孔內裏也彷彿存在着不穩，眼神彷彿下着一場不會停的微雨的湖面一樣，

總感覺…很悲傷。

數秒間，快撞上地面的時候，他在空中把我抱起，以公主抱的形式安全的降落地上。

「喲！你也是青蛙來的吧？」

他換了一個更為爽朗的笑容，使我思考停頓了一下。

他怎麼知道我是青蛙？

「也是」的話？他也是青蛙？

青蛙？

青蛙？？

青蛙！！？？

我的瞳孔瞬間擴張，再轉頭一看，這層唐樓目測約有30米。對世界級別的運動來說只是入場門檻，但假如他也是青蛙，他的跳躍力可是我的數十倍以上，我的話大約只能跳1.5米，是身體測試的萬年倒數第一。

他真的也是青蛙…？

「你跌傻了嗎？回應一下。」他把頭伸前，快要貼到臉前。

我這刻才回過神來，發現自己還在被這傢伙公主抱著，屁股正被碰着，使臉瞬間紅起來。

「你還要抱多久！放我下來！你這變態ㄧㄧ」然而我話音未落，他便把我拋在地上。

屁股落地，正正撞在石屎地上，震動彷彿直擊腦袋，痛得使自己流出了眼水。另一方，他則拍拍兩手，彷彿做了十分大的勞動一樣，我那麼重嗎？

「好痛…你就不能温柔一點嗎？」

「誰叫你被救了還這麼的囂張，是你活該。」

面對他着像屁孩的回應，我生氣地抬頭看清這男子的容貌。大約二十歲左右，俊容不算上太帥，高度大約178，比我高一點點。

「所以，你說你也是青蛙？」我問。

「 嗯。」他點一點頭。

「你騙人！」
「才沒有。」

「青蛙那會跳這麼高！？」

「這程度只是基本操作而已~是你做不到而已。」

這傢伙真讓人火大。

我邊在心想着，拍走校裙上的塵埃便站起來，剛才來自屁股的衝擊使腳步有些不穩。

坐在剛下完大雨的地上，當然有污漬沾在校服上，雖然已經十分殘破，看來今晚又要開洗衣機，明明昨晚才洗衣的…

真麻煩……

話說…

我原來還會有今晚的嗎…？

「…是你太弱而已。」

在自己處於迷茫之際，他突然拋出這句話，語氣亦比剛才的他更為平靜。

「你好煩…被你般陌生人救了又怎樣？就可以跟我說教了嗎？」

「陌生人…嗎……」他再道着：「你也感受那個共鳴吧？那一種的奇怪感覺，煩到腦袋要爆炸般的那個。」

被他這樣一說，我恍然地想起他來到我身邊的那種奇怪的感覺。正如他所說，有一瞬間腦袋真的就要自然解體般。

「這是我們青蛙之間才產生的共鳴，你應該人生第一次感受到吧？青．蛙．公．主．小．姐。」

當他道出那個綽號，便觸動了我的神經。按着生存本能，下意識轉下身子。當想起步跳跑時，他卻拉着了我的手。並說道：「又選擇去逃跑，所以你才這麼的不堪一擊。」

「你不知道嗎？逃避雖可恥但有用！」我答道。

「那願聞其詳吧，你在逃走後改變了甚麼嗎？」

「……」

我卻連可反駁他的例子也想不到。

「你弱的不是能力，而是心靈。」他指着我的腦袋說道。

「才不是……」

他再說道：「你沒有正視過這份能力，只覺得是個詛咒；然而不斷與人比較，卻又甘於平凡，一直不斷給自己藉口貶低自己；以「反正我就是…」般的句子來讓自己放棄，最後只不過想避開面對ㄧㄧ」

「煩死了！！！」

「你懂我些什麼！！？」

我生氣至失聲，被觸怒的我走到他面前。

裝懂的人總比不懂的人使人生厭，我可不想被一個對自己的經歷一無所知的人批判。

「全部我也知道！」

我上前卻被他捉着下巴，動彈不得。

空氣頓時安靜，我和他更清楚的對上了眼，他的眼神十分的堅定，不像是隨口編出的謊言。但今次由他那方首先避開了我的眼神，並放開了我。

「…重伸一次，你的心十分脆弱，所以連自己的力量也用不好……話雖如此，即使心理變強，你體術上弱也是事實。」他剛才的氣勢全消，恢復了冷靜的說道。

「畢竟我只是個柔弱女子。」

然而他無視了我的話，只拋下了一句：

「那你想變強嗎？」

這是一個十分典型的問題。

變強…有誰沒想過？

成功的人們說自己練習一下，人便會擅自變強。自己也曾嘗試過一下，結果就不可能就是不可能，不可強求。

「變強…可以嗎？我嗎…」

腦內第一個浮起的就是質疑。反正我這種……

不，那傢伙的話的確插中了我的痛處。

我或許一直在逃避……

他如果沒有說謊的話，那我也能變得那樣……

他在這問題背後的真意是…

「我想改變自己嗎？」。

「怎想這麼久，又不是在選丈夫。」他又當然的把頭靠了過來。我則被他這一叫中斷了思考，內心開始焦急起來。

「答我 ，Yes 還是 No?」

「Yes。」

我速答了，在自己頭腦還未轉過來的時候。

直到現今，我也不清楚為何自己當時決定那麼快，應該那是身體的直覺吧。

長故

遇溺嘅青蛙終於上水啦

好耐無見

好似幾正

其實呢個重整版嘅青蛙故自己就好重視

今次補上咗自己以前好多不足嘅地方

今次係想寫好呢個「系列」

然而想出嗰陣又淆底

最後用力摑咗自己兩巴

多謝巴打支持

支持

油主席

而在相遇他的那一天後，我決定暫時休學了。

反正我不在甚麼的誰也不會在意，同學也好、老師也好。反而是以前為何沒有這個想法才更是奇怪，想當個家裡蹲的廢人也是選擇，話雖如此，我現在就在跟那傢伙每天在地區山上的公園鍛練。

那傢伙的名字叫阿雨，他好像沒有正職。經常都是空閒，吊子郎當的。

但作為青蛙能力的前輩，他是毫無疑問地強。

對於青蛙能力的強弱點、可驅使的招式、為此而存在的架式。他都一一仔細的指點了我。所以作為指導，他是教得不錯的…

只是他的鍛鍊方式太斯巴達式。

「青蛙公主，跑多5公里。」
「我叫阿晴。」

「青蛙公主，做多100下掌上壓。」
「我叫阿晴。」

「青蛙公主，今天內學會單槓。」

「我叫阿晴呀你這個混蛋！不要拿別人的名字開玩笑！」

在鍛練期間，他的言語彷彿在故意挑釁我一樣，雖然知道是激漲法，始終會不爽的。

而他還指正了很重要的一點。

「能力的顯現強弱十分在於精神，你將自己和青蛙兩者分得太遠，要記住你不只是人，是人和蛙。」

不是作為人驅使力量，是作為青蛙的部分使出本領。

簡單來說，就是對於自己的身份認同。

他還嘲諷了一番學校以動物的既定印象教授學生，反而由自然界決定了人的強弱，使先天要素決定了一切的謬誤。

「人各自有着各種的力量，世間卻要大家捨棄自己，追求所謂共同的「目標」。」

「那只是為了方便而已，不是你或我，只是方便那些連眼睛也懶得睜開的人而已。」

「所以不合群又怎樣？達成那些目標又怎樣？有成為那些人眼中的「成功」的必要嗎？」

當時我正在自學着雙槓，所以並沒有理會他的偉論。

但仔細回想，那些都是自己產生過的想法。

不過想到又怎樣，社會又不會因此改變，所以也沒有想下去了……

從那天開始算上的一個月後，連我自己都感覺到……肌肉痛，以及身體的上限高了很多。

起初只是充滿肌肉痛的每一天，食欲也增加了，人生第一次覺得自己的簡易料理是這麼的好吃。在身體開始慢慢習慣後，肌肉痛的負作用慢慢減少。

除此，身體反應速度也快了。要說的話，使用能力時的動態視力強了不少。

現在的話已可以跟阿雨做到簡單的對打，一來一回，但我的攻擊每次都差一點才打得中，不是被他化掉，就是被他避了。

「將軍。」阿雨用手刀輕輕的打了一下我脖子。

可惡！又輸了！剛才如果不是肌肉痛發作的話……

但在數天後，在我們的對打時，一把我熟悉及使我驚悚的聲音傳入耳朵。隨著腦髓被刺激，使我身體整個僵硬起來。一不留神和腳步不穩，差一點摔倒，幸好阿雨上前扶穩了我。

「青蛙公主，好久沒見！還怕你去自殺呢。」

看向聲音的由來，就是阿欣，「白虎」她來了。

而才剛會面，她的話就像吃掉世上人們的屎一樣臭。

雖然承她貴言，我真的跑了去自殺。

「有何貴幹？」阿雨率先發聲，並站在我身旁。

我與阿欣和她身後的外國男子對上了眼，而該男子像十分不滿意的直視着阿雨。

「沒有~路過看見朋友，打一下招呼很怪嗎？」阿欣一步一步走向我，把手放在我肩上，並在我耳邊輕聲說：「真的，很久沒見了。青~蛙~公~主~」

「不想受苦的話就不要再返校……好吧？」

伴隨她若隱若現的笑聲，我卻說了一句自己也沒想到的話。

「我叫阿晴呀你這個混蛋。」

我像本能反應般反駁了她。

跟阿雨日常的對答成為了習慣，而習慣成為了自然，那個自然引起了在場大家的愕然。只有阿雨忍不住笑了起來。

而站在阿欣身後，身穿緊裇衫的大叔氣沖沖走上前方，大吼道：「你說什麼呀！你有種侮辱我親愛的家人！！」

他是阿欣的家人嗎？

也是哦，這種的壯漢在俄羅斯才有吧……

然而在我思考之際，他用異常的速度衝了上來，完全不似是他巨大體型擁有的速度，並向我揮向拳頭。

眼前一發上鈎拳正向我揮來，在我反應的時候，下意識只能用手臂護着自己，也是阿雨提過的弱點之一，青蛙的手臂並不強。被那條充滿肌肉的臂彎直擊的話，骨折是避免不了。

就在拳頭到達身體前，阿雨則在瞬間擋到我的面前，並以手掌蓋著了他的拳頭，所擋下的拳風把阿雨的衛衣的帽子吹了下來。

「小朋友的吵架有大人插手不太好吧？」

這裏我看到只有一瞬間，阿雨的眼神變了，是我未曾看過，是一款未知的眼神。

大概是…在憤怒嗎？但他在一瞬又變回平常傻呼呼的樣子，所以也再推測不了。

阿欣叉着手臂，並用眼神示意讓壯漢退下。當我在心想你也還自稱小朋友的時候，她表哥就真的聽她話，乖乖的走開了。

「剛才失禮了~你是青蛙公主的那位？男朋友？」阿欣望着阿雨。

「欸……」我一時之間不懂如何回答，只好努力地運算我們之間的關係。

「我們只是……」

「師徒的關係！」我説。

「在交往的關係！」他說。

我睜大了雙眼，急速轉頭盯向了阿雨的方向，心裏一萬個驚訝說不出口。這時候我還不知道自己當時屈傷了頸椎，之後痛了數天。

當刻的我只能把視線慢慢的轉向阿欣，看來阿欣都感到一絲的尷尬，被打亂節奏的她也只好重整鼓勢。

「哦，原來是師傅…...」

她這句話，我難得地從心裏感謝她。

「那不如他們兩個決斗吧！」阿欣帶點興奮的拉着身邊壯漢的手臀。

快把我的感謝還來呀喂！

「剛好我的表哥也有教過我，就當是師傅來幫弟子作個了斷吧。」阿欣再説。

「好呀，大人和大人打就無關係吧！」阿欣表哥對剛才的一拳被阿雨輕易擋下感到不忿和意外，正啪著拳頭，興致勃勃。

而看她們的眼神，意途應該是想傷害阿雨來打擊我。

但呵呵，但我家阿雨可是超強的青蛙。

他一出手那個表哥會被瞬殺吧！

上呀！阿雨！！

就當我感到勝機時，阿雨露出有點傻的表情答道：「我才不要。」

欸？？？

全場頓時鴉雀無聲，等了一陣子，聲音才重訪現場。

「為什麼？」阿欣問。

「你們的恩怨又不關我事。」阿雨答。

「Bro, this is kind of anti-climatic…」表哥撩頭說道。

「Who cares？There are no one else except for us . Who will care for this scene？」

那傢伙…英文意外的厲害。雖然對面是俄羅斯人。

「他真是瘋子來的…」阿晴(我)靜靜留下了心中的詩句，而在任何人有甚麼反應前，像打響了小算盤的他再說：「真正的高潮來了！」

在場的人士，不分敵我的也一頭霧水的看着他。

「阿晴，你一個打她們兩個。」

他用左右手的食指若無其事的指向對面。

蛤！？

「不妙！他真是瘋子來的！」阿晴(我)不禁説出了心中的詩句。

這不是送蛙入虎口嗎！？

唔記得咗講

目前編章由於係重制，所以我會盡量出文快啲

希望舊朋友同新朋友都睇得開心

認錯人

光陰似箭，在那天一週後，比賽場地被舉辦在學校。詳細我沒有被阿雨告知太多，我也很久沒有回到學校，只想不到回來就是為了決斗。

現今的學校都有類似室內競技埸般地方，俗稱為「箱子」，因為形式就像困獸鬥一樣。

我們就讀的學校在這方面算是名門校，只有施設和活動們是全港規模的最大，話雖室內，競技場的設計卻是羅馬風的。

有名的只有這點而已，而學生的成績偏差值距離則頗大的。

自人類進化後，教育局也改變了教育方針。除了頭腦以外，人們的身體能力也開始被重視發展，門面說各位學生發展自身所長的時候可在能力上充分體現，但也在同時忽略能力…天資不好的人們。

現在的體和智的比分大約五十五十，在學校的成績一半是讀書、一半是能力運用，只有部分計算在畢業成續，而最後一年的考試的總和就是畢業成績。

利申我體考完只有十分，智有四十分左右，目前總成績低空飛行，剛好合格。

而學生之間的交手只要雙方無重傷死亡便大概算在交流的一環，那可真的很「安全」。

要是說雖在進化後人體的自癒能力都比以前強了，但這制度真的太不負責任。

再加上宣戰的是我們這側，使在場的人們毫不質疑一打二和外部人加入的公平性和安全性。校內的人都只抱著是先撩者賤的心態，進場看一看戲而已，是真正的困獸鬥。

看著身穿滿佈閃片的體操服和健身服的對方，再看看自己只身穿平常鍛練用的學校運動服，總感覺有點不好意思。

而最差的部分就擔任主持的正是阿雨，為何和如何由他當主持我不清楚。但我知道他是比不穩定元素更不穩定的男人，都不知道他一時興起會説出甚麼話。

不過意外的是我校的女子有人為他歡呼着。

嘛，看樣子的話......

俗語說，沉默的男人是最帥的。

「LLLLLLadies and gentlemen！」

阿雨拿起麥克風大叫了。

「歡迎來臨觀看今日的賽事。我是今天的主持擔當的阿風。」他還改了名稱，不過他正如他新名，他是挺瘋的。

話說他卷舌音挺厲害啊。

「今天的挑戰方是人稱狗稱妖稱魔稱「青蛙公主」的阿晴。」

「而被挑戰的是被稱母老虎的阿欣，以及她頭腦簡單，四肢發達的表哥。」

他這番刻意的話頓時引來會場內哄堂大笑，包括站在鬥技場的我也忍不住偷笑了。

那對剛才還在向觀眾席擺姿勢的表兄妹，現在只好紅着臉低下頭，面紅耳赤的盯了阿雨一下，再以極之惱羞的眼神看着我，就像想用眼神便殺掉我般。

說的可不是我啊……

「好啦，玩笑開到這裏，那雙方準備。」

「3」「2」「1」「開始！」

受到阿雨的挑釁的兩位，動作變得異常的利落。在一瞬間已包抄到我的前後，表哥在前，阿欣在後，大概是因為被觸怒認真起來了。

但畢竟不知道她表哥的能力，那樣的話前方不可鬆懈。而在我思考和戒備的同時，從背後的攻勢來了。

伴隨她急速的腳步聲，再使用能力使屬於老虎的利爪、耳朵、尾巴一一從她身上顯現出來。

我見狀後也趕快使用了能力，從眼睛發出了一道綠光。

連續的利爪攻擊不斷向我襲來，正如每一擊每一擊也想一擊致命的捕獵者般。看來阿欣真的不打算留手，她的表哥也輕輕的嗤笑一下，對阿欣她的實力十分的有信心。

那當然，她可是運動會裏女子級別的長年冠軍，有參加的項目便沒有輸過。阿欣她就是有着那樣的運動天賦。

但奇怪的是，她的攻擊讓我感覺十分緩慢。相比起阿雨的攻勢，她的動作就跟活動在慢鏡一樣，動作也不像阿雨般嘔心，因此我都不用太大動作便避開了怒濤的攻勢。

另一方面，阿欣卻因為攻擊打不中而焦急着，使攻勢更猛烈了。但也只有氣勢而已，實際上的速度提升並不多，消耗下來的體力越來越多。

與阿雨的鍛練所增強的動態視力，加上青蛙能力的加成，在每一瞬間我也像看到了她所暴露出的各個弱點。

於是我使用了阿雨傳授的蛙技「蛙掌」。

架式是把五指曲起，將手臂的力量集中於手心，微微的彎下身子，右腳於出掌前踏出……

「Вернись быстро(快後退)！！」

然而她表哥這一聲傳達到的時候，那一掌已直擊了其左腰的空隙，是人體的軟肋，會因攻勢過於急速使部位露出。

由於弱點受太大衝擊，阿欣便吐出一口液體，並昏倒了在地上，動彈不得。

而母老虎的倒下則換來了全場的訝然，畢竟是學校有名的尖子之一，在場的沒有人想到她竟然這麼簡單便倒下了，包括我。

青蛙能力本來的臂力加成幾乎沒有，這是阿雨的原話。

指腕部的力量是要靠自己的努力彌補，因此他也才能擋下那個壯漢的上勾拳。這也代表，那一掌是源於我自身的力量。

在阿欣被她的跟班急速抬走後，那個一直在旁以為能看好戲的表哥，白白目擊他表妹的倒下後，便收起得意的臉孔，於一下怒吼後便衝向我來。

伴隨著那一聲的怒吼，他將熊的爪和耳都顯現出來，被我閃避開的那一拳打在地板上，用混凝土所做的地板竟然分裂成了好幾塊，這與阿雨之前單手擋下的力量就如不同次元。

而且速度也不劣於阿雨，能在瞬間連打上數拳。

不愧是被母老虎所稱作的師父，實力不是擺的，那數拳中了恐怕連骨頭也碎開數塊。

面對這般的實力差，我果然覺得台上那個讓我一打二的是瘋子。

但是已站到場上，我也不會因此認輸。

還有雖然接下的不是我，但那一下上鈎拳的債要好好清還給他。

既然在力量上次元的不同的話，那就以力量以外其他因素補救就行了。

我惦起腳脱下鞋子，並顯現出一雙蛙腿，這是以前的我用不了的能力。

因不面對而顯現不了出來的，屬於我的力量。

一被他捉到和防禦成功也就遊戲結束……

我一下子跳上觀眾席的圍欄，傳來觀眾們陣陣的驚訝聲。再沿着欄邊高速的助跑，繞了數圈後縱身一躍，於空中轉三分之四圈後伸出右腿。

原創招式「蛙踢改．踝錘」

原來的蛙踢是依靠青蛙的瞬發力所施展的飛踢，速度和威力不差但不夠。而這招不是使用腳掌為重心，而是用腳踝重擊對手，是剛剛靈機一動，我即場想的原創招式，利用創意來彌補整體的差距。

阿欣的表哥用眼不斷追跡我的身影，他觀察力很好，剛才的蛙掌也被他看破了。

但那只是我作為人的力量，今次是我作為青蛙的力量。

他也知道眼睛追不上可以利用周圍的風勢來感受，但往往察覺到的一刻已經過時。

這一擊像敲木魚般落在他的頭蓋骨上，咚一聲的響遍全場。

頭蓋骨…應該沒碎。

希望沒有碎……

而中招的他頓時全身僵硬，筆直地躺在地板上。

「勝利者，來自純白鎮的阿晴！」阿雨高聲宣佈道。

「喂，這個時候認真一點吧！」我說。

對比這邊的對話氣氛，然而現場還是陷入一片沉寂，但也由鴉雀無聲，開始有人絲絲細語。因為在場的人比起我的勝利，更擔心阿欣表哥的情況。

「結果甚麼都無所謂了，快通知救護車吧！」

觀眾們開始慌張，提出了呼聲。

另一方，阿雨卻故意以裝傻的聲音問道：「欸？你們不是很喜歡看戲和袖手旁觀嗎？怎麼了？同理心現在才突然湧了上來呀？」

面對他的話，觀眾席突然沉靜下來，鴉和雀也繼續閉上了嘴巴。

阿雨壓下聲線，開始問道：「在眼前有生命消逝的感覺是如何？擔心嗎？不爽嗎？…還是害怕自己甚麼也不做，擔心自己變相成為加害者呀？」

他屏上呼吸呼喊著：「你們就是群偽善者！根本毫無原則。」

「現在就會想救倒在眼前的他，那當時誰有想過救阿晴？明明她也在過你們面前！？」

阿雨他越說越激動，直接把麥克風拋開，在麥克風鳴響一聲後，便用自己的嗓門大叫着：「你們在這些年來到底忽視了多少東西啊？」

「以為旁觀已經是優待她嗎？真是抱歉呢，那同樣是虐待她無別，恭喜加入加害者聯盟呢！」

「就是你們那樣無聲的虐待，就如在雨中哭泣一樣，你們的沉默蓋過了她的呼救！」

「無人察覺，也無人去理會， 當雨聲停下，被發現和留下的只會是一具的屍體，旁人中一個無可疑的數字而已！」

「別再胡說八道了，快找人去救醒他吧！」

有部份觀眾則還叫囂着，部份甚至害怕的、不想管的已經開始逃跑了。而在這個只有學生前來看戲的現場，會前來幫忙的成人一個也不存在。

「你們去救呀，你們覺得自己有資格的去呀！」

就是處於沒有援助的時候，人們才會成長，才會學懂挺身而出。

在那刻，在場有不少學生都站了起來，卻不知為何的踏不出那下一步。大腿像是被注入鈍一樣，比平時的要重上一個層次。同時也在震顫，挺身而出的行動伴隨着恐怖感，能蓋過那份恐懼的只有一樣東西。

與此同時，我也實際上的同樣不知所措。畢竟我便是犯人，在埸裏最擔心的應該就是我，於是便獨自上前跑去看一看阿欣表哥的傷勢，走到他的身旁。

但無想到這簡單的舉動，成為了學生們的推力…

在當我思考頭部受傷如何處理的時候，成群成堆的學生卻接連湧了下來。

與我一樣不如處理的人恐怕也是大多數，但人人正匆忙的想救下眼前這條生命，我則被來勢洶湧的人群迫到逃去了暗處。

果然他們大部份也不知道自己可以做甚麼，只能開路給急救班和醫科生們，診治一下後，只聽見在人群中大叫着他還有呼吸。

就因面對正在流逝的生命面前，人採取的行動更真實之餘，更會隱藏自己的無力。

拯救不了便會產生罪疚感，原諒不了自己的無力，因此用盡全力去拯救；相反選擇不去幫助的大有人在，直接避開麻煩，反正事不關己；而也有聽到一句「有呼吸」便離去，覺得自己責任已完的人也有。

此時，阿雨從講台跳下來，着地後說道：

「散開吧，他沒有事。」

並一邊走向大家眼中的半個死人，他恐怖的印象使人群像紅海般自動散開，為阿雨的通過讓開路。

阿雨走到倒下的身軀旁，從袋中拿出一瓶白花油，直接灌在阿欣表哥的鼻穴裏。

突然，表哥他則突然彈起並大叫了一聲響遍全場的「Shit！」並用力揉着自己的鼻子，是好孩子不可以模仿的「死者蘇生」。

在場的學生都像看到神蹟一般，有的歡呼著、有的哭了。甚至有人在神經放鬆後，雙腿便放軟跪了在地下。

站在暗處的我當然放下了心頭大石，如果死了人我這邊也受不了。

而阿雨則突然出現在我身旁說道：「胡亂改招太危險了，幸好他只是受衝擊而暈倒，只差一步你就殺了他啊。」

「對不起……」

當刻的我除了哭着道歉，也沒有東西可以做。

認錯和反省就是現今的我唯一可以做的事。

而他則拍了一拍我肩並說：「那招再改良一下吧，對人時在正面直擊前身體向水平打多個轉，便可做到側面打擊的同時並減低威力…」

欸？現在就檢討？就在哭泣的女生前？

不過這傢伙的確可不會在意這些，這一點跟自己幾乎一樣。

「你要記住，青蛙是為了拯救他人而誕生的力量，絕不是為了傷害他人的力量。」阿雨説道。

「拯救？」我困惑地回應道。

「對，無論是你，還是學生們都通過改變救了自己。」

「那你今後願意與我同行一起拯救他人嗎？作為唯一的伙伴……」

他向我伸出手來。

「我…願意。」

我化淚為笑，拍過他的手掌答應了。

而隔天後，我卻被他帶到了一個寺廟。廟內裝修古舊，加上氣氛有一點的陰森，像鬼片中出現的場景一般。

「裏面才是重點。」

被我抱怨後，他便把我帶到廟的內部，那裏竟然是與寺廟外表不一的洋式辦公室。有一台像在黑白劇裏搬出來的木製辦公桌，黑白磚的地版，一把正在旋轉的吊扇。

那裏還有些家用的電器，這是他的家嗎？

「歡迎來到避雨亭！」

第一章：青蛙公主-完

加油！

從我來到避雨亭已過了一週，老實說這是個甚麼地方我還也不太清楚。

據阿雨說就是為了幫助他人而設的地方，客人們會自己上門，收費方面則不詳。

而事實上這裏就跟他的家沒有分別，甚麼家具都齊了，連廚房和浴室也有。

我就像傭人，每天放學就來打掃一下、打掃完便做一下自己事、有空看一下這裏的書，以及喂一下他養的一隻青蛙而己。明明自己已經是青蛙還養青蛙，真是個怪人。

另外，我現今能正常上學了。

自從那一場比賽後我沒有再被阿欣和其他同學欺凌和纏上，或許是現在怕了我吧？

也或許是阿雨的震撼式說教改變了她們吧，希望這世界無人有被人欺凌的一天會到來吧……

話雖如此，在我眼前又有一宗正在發生着。

在我從學校去避雨亭的路上會穿過某個公園，便將這一幕映入了眼簾。

那個公園只會在早上有老人家在，下午之後的時間則人煙稀少，故此那個公園也從以前開始有不好的傳聞，黑社會聚集地、毒品交易地等等，因此也被學校呼籲不要接近。

當然，也是用作欺凌一流的場所。

看他們的身形，應該是一群小學生。正對着另一位正在屈膝，以手護着頭的男孩拳打腳踢，並伴隨著令人心寒的嘲笑聲和話語：「快去死吧！軟皮蛇！」「來呀！試一下還手呀！」

眼前的這個場景和以前的我的殘像在腦中不知不覺間交疊了。

不好的回憶不斷在腦內迴響，隨著那些使人煩厭的笑聲，伴來一絲絲的刺痛。

「停手呀！」

我大概是在情緒不穩下，身體的無自覺使用了能力。在我大呼停手和想上前行走過去的同時，右腳一下子將地面踏裂了。

「呀…」

我當然也被自己的所作所為嚇呆了，並保持姿勢盯著地面，這下舉動和巨響也馬上引來該群小鬼的注意。他們發現有他人目擊後，馬上使用能力散開並各自逃走，見其行動之流暢，應該是慣犯。

眼睛追得及的就是他們分別是猴子、狗和雞的能力者，則爬到樹上逃走，以及雞飛狗走。

先不管這些，我馬上跑向那位孩子身邊，並把他扶起。幸好他傷得不重，但是他那款的眼神令我想起那一天在學校鏡中的自己。

空洞，空虛，在瞳孔裏沒有絲毫的光芒。

出於擔心和帶着「他會像我一樣去自殺嗎？」這個擔憂便把他帶到避雨亭包紮，阿雨應該不會介意。

負責打掃的我清楚避雨亭物品的位置，於是我從櫃中拿出急救箱，用紗布和消毒藥水跟他快速地包紮傷口，我畢竟都算是被欺凌界的大前輩，幫自己包紮小傷口也是經常有的事。

而他也是只默默看著我替他包紮，他就連被我帶到這種破地方的路上也沒有多出一、兩句說話，於是我嘗試打開話閘子。

「你叫甚麼名字？」

「…我叫阿龍。」他微微的張開口，小聲地回答道。

「龍仔啊，不就個威風的好名字…」我笑著說道，沒想到那就是地雷點。

「一點也不好！」

他突然激動起來，我被他突如其來的情緒嚇停，這時的空氣也跟著肅靜下來。

「正如他所說…。」突然傳來的是阿雨的聲音。他正坐在辦公桌的椅子上，明明剛才還不在的，但總是在我的不知覺間出現。

「這款的名字在這個世代十分常見呀，為甚麼不好？」我問。

「妳有聽過「望子成龍」這個成語嗎？」他反問道。

「當然有，別當我笨蛋！」

「每個父母都期望自己的子女成材，所以用盡各法……」他開始了演說。

「然後呢？」我已有點不耐煩。

「名字便是其中一環，他們將抱有期望的字眼改成名字，就像阿龍阿鳳等等，想期望具現化，將傳說生物化為名字。在這個動物能力被強調的現今更尤其顯眼，就特別引人注目。」

「這就是他被欺凌的原因嗎？」我質問阿雨，他則答：「我那知道這麽多？餘下你問他吧。」

見阿雨便轉身便想走，我便把他拉停問道：「你不幫他嗎？」

而我默默望向他的腿，才發現他雙腿在震抖著。

「難道你怕小朋友？」

我彷彿看透了甚麼，不禁嘲笑了他。

「大家都是青蛙，那你明白的。之後就交給你了，青蛙公主。」

他於瞬間便用能力逃出門口，不過即使我用能力追也不會夠他快。只好放棄。

算吧，今天放他一馬！畢竟終於知道了他的弱點。

我則轉身面向了龍仔，把雙手放在了他雙肩，蹲下了身，並説道：「你能把事件的原委告訴姐姐嗎？」

我帶點微笑，他則吞吞吐吐地答道：「名字…以..外..還還還...有的…。」

不到一小時後，我聽完了他的故事。可能他並不善於表達自己，說話的章法有點亂，就讓我整合一下吧。

龍仔的父母是俗稱的怪獸家長，而他也是獨生子，因此他自小便被學習不同的東西。而在現代版的琴棋書畫之中，鋼琴、國際象棋、硬筆書法和油畫之中，他就只精通了琴一樣，他也說在四款當中只喜歡彈琴。

然而他父母則想他也精通餘下的棋書畫三項以及更專心讀書，把沉迷鋼琴的時間使用得更有效率，狠下心直接把他的琴丢了。某天回到家，原來放着鋼琴的位置騰出了一個空間，他知道自己反抗不了，只能慶幸放在琴上的樂譜能夠留下。

雖然他後來也學通了那三藝，但他一點也不開心。因為他亦知道自己的行為只是在取悦父母，但也對此無能為力。當然他成績也很好，但目的只同樣的也是為了取悦父母。

而就因為他是個書呆子和從自小太忙，十分少時間與他人相處，他不善表達自己和與人溝通，因此漸漸被班上人孤立。再加上他成績好之餘，又有個引人注目的名字，同學的對待也由孤立他漸漸變成了霸凌他。

辱罵、捉弄、毆打這一切他都只會自己默默承受，受的傷也自己處理。他不擅長與人傾訴，就連老師和父母也不知道他承受的事。

而作為被欺凌的過來人，我很明白他的感受…
找能信任的人傾訴真的很難，尤其我這種還被老師歧視和親人厭惡的傢伙。

(為甚麼我家女兒要是個廢柴？)

不好，勾起了不好的回憶...

我搖了搖腦袋，把自己的事先拋開。

但龍仔和我不一樣，他可是優等生。只要他願意求救的話……

「公主姐姐，我應該如何處理？」龍仔問向我，而被他叫的「公主姐姐」這個名字…...

哎算了。

「你嘗試找老師和家長傾訴一下，你的情況的話，你肯找他們商量，他們一定能幫到你！一切都要由你主動發聲才有用。」我十分肯定地說道。

「哦，好吧…」

而他在眼神裏透露了一絲莫名的失望，轉身向我道謝後便離去了。難道我的提議不夠好嗎？即使回到家中，感覺上總放不下心。

在心想著龍仔的事之際，在走廊碰上母親。

我和她交流基本為零，我也沒興趣與她說之前跟阿欣比賽的事，因為我與她的關係現在只是同居人……

不，是更差的。是住在同一地點卻不同次元的人，我們雙方都當大家的存在融入了背景，處於擦身而過的距離也不會理會的透明人。

等一下…融入背景？

我突然靈機一動，而後天是學校的平日假期，那就正好。

到了後天當日，我依靠分辦校服潛入了龍仔所在的學校。

用的正是顯現青蛙的漸變色皮膚。

這個能力的用法阿雨那傢伙並沒有教我，是我之前在看避雨亭的書和我的主意學會的。

阿晴，你是個想做就能做到的孩子！

但畢竟只是皮膚能隨環境漸變色而已，仔細一看還是會被識破。因此我只穿了泳衣，皮膚露出度高的話才不會容易被人發現，不過不穿衣服這事過可不了自己心理那關。

奇怪的是，從窗口窺進每一個課室。龍仔卻也不在任何一個正在上課中的班房之中，直至下午。但點名冊上卻有他在席的記錄，他人卻不在。

如是者使我產生了些不好的預感，便跑向了某個地方，那個學校內的無法地帶。

我按着直覺的方向跑，便發現龍仔他就倒在校舍後處。因為學校總有數處人煙罕至，除了清潔的校工以外，幾乎不會有人經過，而那些地方總是被下手的地點。

我屈膝抱起了他，他受的傷可比上次的重很多，身體上的數處被打得腫起，瘀青也有不少，完全的昏了過去。

我看到他受比上次更重的傷後，心裏想着十萬個難道……

向老師打報告後把行動升級了。

我在裝甚麼驚訝…這是我本來便應該要考慮到的事……而就是因為自己的不留神，龍仔才受到這樣的遭遇。

甚麼被欺凌界的大前輩啊？

在得瑟甚麼？

你不也是幫不到他人嗎？

果然我這種人就不配幫助人…最終只會害了他人。

此時自責感從身體深處湧了上來，直迫我的喉嚨，我把內裏的情感爆發化為了聲音，伴同悲憤在原地吼了出來。

而能力卻又在不自覺間發動了，我的叫聲把校舍的部分玻璃震裂，甚至震碎了。

校舍的職員都聞聲趕來查看，在快要趕到之際，一個熟悉的身影把我瞬間抱走，把龍仔留在了原地。

抬頭一看，果然是阿雨他…

他用左手圍著我的腰在區內高速穿梭，直接把我抱回到了避雨亭。

在我坐下後他給我沖了一杯熱茶，我則低下頭接下茶杯。

微暖的薄煙則刺激到我的眼框，一行行熱淚不斷湧出來，一滴一滴落在茶面上，掀起一圈圈的漣漪。

「我沒拯救到那孩子…」我說着。

「不。」阿雨回應道。

「要不是我多管閒事…要是我更快趕到…」

「不對。」

「全都是我的錯…是我害了他……」

「不對！」

「反正我這種人有了力量都救不他人…」

「聽人說話呀！笨蛋！」

阿雨激動的說着並
用雙掌拍在我臉上，夾着我的臉，把頭伸過來，看著我的瞳孔説道：「你沒錯，你也的確改變了那孩子。」

他到底在説甚麼…？

但他的話也使我多少的冷靜了下來。

他從我頰上移開雙手，再說：「那孩子因為你的話反抗了，人生第一次。」

「嗯？」我困惑地看著阿雨。

「那孩子的確向父母道出了真相，他父母也到學校告狀，通知了老師，霸凌的主謀三名也被停學。」

「那還為甚麼……」

「其中一名主謀的大哥，是附近被稱為「惡鬼」的有名小混混。他知道自己弟弟被停學後並不忿氣，決定找龍仔發洩。」

「他聯合了他弟弟的一些手下偷了龍仔放在身邊，視其為至寶的東西。」阿雨望著我說道。

難道是……

「正是他小時候練琴的樂譜，並叫他想取回的話便在堂上到校舍後方取回。」

「之後他就被……」聽到這裏，我不禁緊握起了拳頭。

「對，他毫無意外被埋伏及暴打。但他也是第一次揮拳還擊，就為了保護自己重要的東西。」

我有一點的驚訝，沒想到那個瘦弱的龍仔會動手反抗，想必他真的很喜歡和重視彈琴這件事。

「所以你真的改變了他。」雖然聽到這句後感到安慰，但是……

「但因為我的錯，讓他受了這種重傷…」

「這不是你的錯，錯的是那群不知悔改的霸凌者，不要把責任都攬到身上吧！」

「再者，是龍仔他的話，一定不會有事的。」阿雨帶着莫名的自信地道著。

不過他一次也沒有騙過我，應該能值得相信。

「那麼當下你有甚麼想做呀，公主殿下？」

「…那當然只有一件事。」我深呼吸冷靜下來，把茶喝下後說：「現在就去退治惡鬼！！」

看見回復精神的我，阿雨則温柔的微笑了一下。卻在下一秒說道：「但是啊公主殿下，你能在出發之前換一下衣服嗎？」

於是我據他的視線瞧一瞧衣服，才醒起自己原來還是穿著泳衣。

「別盯著我看！你這色青蛙！」我自然地一巴掌揮了過去。

「你才是色青蛙吧，穿著泳衣通處走。」那巴掌被他簡單避開了。

可惡，遲一點我會把這份屈辱還給你的！現在我可是知道了你的弱點。

我隨手拿了他的外套穿在了身上，拉上拉鏈並說道：「那出發去吧…雖然想這樣說，但等多我十五分鐘吧。」

說後我跑去了他的電腦前，並開始了工作。

「你在幹嘛？」他問了。

「可別小看書呆子界的大前輩。」

我帶點意味的奸笑了一下。

另一邊廂，在一間野外荒廢的鐵皮屋中…

「真不愧是大哥，真解氣！」

說話的正是那一天的小學雞，而小學猴和小學狗也在旁點頭讚同。

「有多難呀！那種書呆子還想還手，都不知道這本垃圾有甚麼寶貴！」惡鬼把樂譜掉在地上並踐踏了一腳，留下了一個灰黑色的鞋印。

「燒掉它消滅證據吧。」小學雞說。

「嘛，雖然有證據也奈我不何。」說完後惡鬼他把打火機開着，正想丢到地上把樂譜燒掉之際，突然從屋外傳來怪聲。

「我好恨呀~」

「不要燒掉~」

「我來找你們啦~」

「那小子是不是死掉，化為了怨靈嗎？」小學狗率先慌張了。小學猴拍了他的狗頭，淡定的說着：「怎可能，那小子可是…」

但突然，一份報章從破窗飄到了地上。

標題是《急報！區內一名小學生被施凌至死，現通緝其同級生兩名。》上面並印有小學狗和小學猴的照片。

「為何只有我倆穿崩了？」小學狗和小學猴這次真的慌了，並向惡鬼求救道：「大哥這如何是好啊？」他倆邊嚎哭邊向惡鬼求救着。

「吓？我才不管你倆，滾到一邊自生自滅吧！」而惡鬼則無情地捨棄了他們。

「怎麼這樣…」他倆則陷入絕望。

「不過留下你們的話看來像會留有後患，先處理掉吧。」

惡鬼嘆了一口氣，並使用了能力，肌肉把衣服撐得滿滿的，顯現了一對牛角，外表正乎合「惡鬼」這稱號的形象。

他慢慢步向那兩個小鬼，小鬼們想逃走時，惡鬼他只一個前衝，便把鐵皮屋的一部分吹散，倆小鬼被吹飛撞到樹幹昏了過去。

那個惡鬼下一擊的衝刺，應該就準備殺死倆小鬼吧。

他已做好起向前衝的準備，用右腳磨蹭着地面，一下起步，連樹也撞斷了幾棵。然而因樹塌使四周煙霧瀰漫 ，但在煙霧散後他四處張望也看不見倆小鬼的身影，使他困惑。

我拉回外套的拉鏈，解除了漸變色，把倆小鬼放到樹叢裹，便從煙霧後走了出來。

「你是！那一天的那個女人！」小學雞想起了我，並指着我說道。

「哦，小妞，看來一切都是你弄的吧！」惡鬼說道。

「意外理解得挺快嘛，四肢發達的人渣。」我冷眼看了他一眼，把拳頭握得更緊。

的確聲音和那份報章都是我弄的。

從小時候開始我就十分擅長模仿聲音，是難得的特長，但沒有用處是事實；

而報章則是在避雨亭急速修改出來的，只用十五分鐘的素材質素雖不太高，但也足夠嚇一下小學生。

「真可惜，真有一點不想殺你這個小美人。」惡鬼看着我說道。

「那還是多謝讚賞，但你還可以試一下的。」我微笑一下便擺好架式準備。

「不許插手哦！」

我看似在呼向一旁的小學雞，但其實是叮囑向藏在喑處的阿雨。這次的事件是源於我的處理不當，所以我想靠自己了結。

「真有性格！我喜歡！」說完後他便興致旺盛的向我衝來。

果然他在衝刺那一瞬的速度異常的高，我即使眼睛追得上，身體卻只勉強避開。論速度他與學校的人不能比，衝刺的力量也十分的強，不愧是稱霸附近的小混混。

一不小心或失誤的話可能真的會死，我的直覺就這樣的理解和告訴於我。

但幾輪下來，則發現到他的攻擊方式其實十分單調，只有起步蓄力和衝刺兩款動作。

蓄力後的改變方向不能超出某個範圍，但可以控制衝突的時機；

話雖每一下都強得致死，但攻擊方向基本上有固定方向，簡單預測一下即使追不上就很簡單的能避開了，就正如那些有固定攻擊模式的頭目怪物。

而在他下次衝過來的時候，我跳起來，再次使用我的原創招式。

「蛙踢改：横踝錘」成功擊中了他的側頭部，包含上次的經驗，我在今次留力了不少，然而也把他錘得有點昏暈。

但在此時，在旁的小學雞突然高聲呼叫道：「大哥，他倆在這裹！」

他發現了我藏在一旁的那兩個小鬼。

惡鬼在聽見後戚起了嘴角，並馬上準備向那方向衝刺，小學雞的聲音為頭腦還有點不清晰的他帶了方向感，準備起步衝前。

他就知道我會保護那兩小鬼吧…可真是有小混混的風格。

我也果斷地顯現蛙腿，使用招式「蛙踢」直接從旁向衝刺中惡鬼踢去。

在碰撞那一刻，我和他都被對撞的衝擊彈開了，翻滾在地上。

但可惜的是，他並沒有因此倒下，反而他的皮膚開始變成赤紅，牛角變得比剛才的更巨大。

腎上腺素過多使現今的他完全失去了理性，進入暴走狀態。

相反我則被剛才的衝擊弄傷了右腳腳腕，雖然還能勉強的活動，但相對的機動性下降了不少。

暴走下的惡鬼，速度和力量都提升了一個層次。在我真在拼命避開他攻擊的時候，等待下一個攻擊的時機時，突然同步的有些雞蛋形狀般的硬塊飛到我面前。

雖然也同時勉強避開了兩方的攻擊，但我因此不小心失了平衡，坐在了地上，從而惡鬼已做好了下一波攻擊準備，興奮的磨蹭着地板，泥土被翻起的聲音十分的鮮明。

當他一起步，將要被撞中我的時候……

那個熟悉又神出鬼沒的影子壓倒了衝刺中的惡鬼，以單手把他的頭按到泥土之中，頓時塵土飛揚。

隨著被擊昏，惡鬼的暴走也停止，皮膚和頭上的巨角也回復原狀和消失了。

「遊戲到此為止了。」

阿雨沉着聲說道，他瞬間也捉住了想見狀逃跑小學雞，直接把他掉在他大哥旁。

「你倆是附近名門小學校長的兒子吧。」

我也開始說着他們的底細。

「所以平常你們幹了壞事也不會被公開揚名，就是因為你們家人為了保住學校的名聲。」

這件事是阿雨在我製作時告訴我的，而我的假報章為了加強可信性，是根據這項資訊做出來的，所以通輯的只有兩人。

「幹你屁事！幹甚麼也是我們的自由！」小學雞猶如沒有絲毫悔改的心的叫囂着。

「自由呢…」

阿雨嘆了口氣再說：「你們不配啊。」

「自由可不是指你們的隨心所欲的行動。」

「自由是基於人的自律，控制自身欲望，在此之上，取自己想取的行動，這才是真正的自由。」

「你只是隻不懂自律，任由自己欲望驅使的怪物吧了。」阿雨俯瞰着小學雞說道。

「不過小孩可是欲望之塊，因年輕不懂得控制，一時衝動做出不道德的事也不出奇…所以因此真正可悲的是有著成人之軀的欲望禽獸。」

阿雨把視線放向惡鬼。

「有著力量卻放任力量的禽獸，是最可怕和可悲的存在。前者是因為他有力量可盡情驅使自己的欲望；後者則是因為他有着力量卻任由欲望驅使，令自己本身只成為了一個非人空榖。」

「強慾可是一個漩渦，一步一步會將人卷入，違抗可是至難之事，但一旦順著欲望只會越陷越深，到最後便會無法逃走，那就是作為人的沉淪。」

「不能控制自己力量也是同樣道理…」

「不要讓力量驅使你，反而是要你去驅使你的力量啊。」

「明白了吧？阿晴。」

他突然看向了我，原來那番話是對我說的。

「嗯。」我點了頭，看著他的背影，他這句好像對我有所暗示。

隔天後，那兩個不知真相的倆小鬼去了自首。

畢竟在他們的認知中，這總比他人殺掉安全上百倍。

他倆還從中公開了那兩兄弟的一路以來所做惡事，被傳媒大肆報道一番，將他們犯下的錯公諸於世。

當然包括之前有關隱藏消息一事，他們全部人都要面對自己之前所犯下的錯誤。

而當我正在用手機看新聞時，將有關他們的報導映入了眼簾。

哼，計劃通！所以不要看小書呆子。

但這也是我可為他們做的唯一拯救，單靠力量可不能使人改變，只能給他們反省和改進的機會。

到於能不能使他們改變，到最後也要看他們自己的做化了。

嘛…解決事件的變態程度可遠遠不及阿雨之前的震撼性教育。

而在這時，龍仔卻出現在了避雨亭。

奇怪的是，之前在他身上的傷痕們也消去得一幹二淨。我先被這突來的「驚」嚇到站了起來，而「喜」則使我去擁抱著了他。

「你沒事實在太好了…」我說道。

「謝謝你之前的建議呀，公主姐姐。」他說。

我也突然才醒起要把樂譜還他，於是便鬆開了他，拿起正現在放在辦公桌上，變得有些殘破的樂譜。

那無辦法，樂譜被不懂珍惜的小混混拿了一陣子，加上在鐵皮屋時又被吹飛了到樹林中，已經破爛不堪。

因此有點不安龍仔會否因此不開心，畢竟是對他比生命更重要的東西……不過我也只好把樂譜照樣遞向了他。

怎料他完全沒有嫌棄，還緊緊抱著了樂譜，臉上還露着一等一的笑容。

而看到他的笑容，我也放下了心頭大石。

話說他身體的傷勢真的全部消失不見，就連上上次受的表面的舊傷痕也消失了。好奇的我便問向龍仔：「龍仔，你怎麼這快就能出院？」

「我醒來後，蛻了皮後便出了院。」

他爽快的答道。

「蜕．皮？」

他的答案反而使我更困惑。

「你果然不知道。」

這裏阿雨又突然插口，他正在站在房間的角落，看來他還是很害怕龍仔。

「不知道甚麼ㄧㄧ」

這我才醒起龍仔都沒有提起過他的能力，所以我向龍仔問道：「話說你的能力是甚麼？」

「蛇。」

在那一瞬，彷彿所有點聯成了一條直線般，直通腦迴路也使我想通一切。

他以前一直用能力來處理傷勢，所以才沒有被父母察覺，蜕皮可消去大部分的傷勢，所以阿雨便對他的康復這麼有信心。

然後，那傢伙不是怕小孩，而是蛇！

畢竟他對青蛙的身份認同那麼高，遇上食物鏈的捕食者當然會怕。

但同樣是青蛙，我卻沒有甚麼感覺……

嘻，話說好像還欠了報阿雨一個仇呢~

「龍仔，向那哥哥也道謝吧，他也為了你苦了不少勞。」我拍一拍了龍仔的頭說道。

「嗯。」龍仔向我點點頭，而他在高興之下卻在這時顯現了蛇的舌頭，「嘶」一聲的把舌頭伸出了一下。使我不禁的大叫了一聲，全身顫抖着。

「抱歉…我也是…很怕。」

這是我在朦朧中說的最後的話，因為太過驚嚇被嚇暈了。

但我在朦朧裏也記得，龍仔的眼神有點改變了。

在那個空洞的眼睛中出現了一點點的曙光，他應該在以後會能好好處理自己的事和與父母的關係吧。

而到了這裏我已分不清是夢還是現實，只隱約有阿雨好像與他養的青蛙在對話的印象……

當我醒來的時候，發現自己躺在沙發上。頭還有點昏，還腫了一個包，看來是昏倒時撞成的。而在桌上有一個冰袋，看來阿雨已給我敷過。

「給我吃的。」

突然這句話從不知何方傳來，看看四周，卻沒有半個人影。

「給我吃的啦！」

聲音比剛才還要響亮，在避雨亭內不斷迴響着，使我更加驚慌了。

在這次機會就老實說，我對鬼怪之類十分不擅長…不，是討厭。

那些檢測不能的東西，像存在又不存在般……重申一次，是討厭，我才…不害怕呢！

然而剛才那段隱約的印象又浮現出來，難道剛才的夢是真的…？

不，怎可能。

雖然心裏是這樣的想，我也用了這副還暈暈的身軀走向養着青蛙的飼養缸，希望這樣能說服自己。

「快給我吃的啦！！」我卻看着那隻大青蛙正在把臉貼在缸裏的玻璃上大叫着。

可能我還在發一個夢中夢呢……

第二章：望蛇成龍-完

蕉熊巴

最近的每個清晨，我又開始被阿雨捉去鍛練了。

「我真的不用變得太強…」我正邊着抱怨邊做着深蹲。

「别説夢話了。對上惡鬼這種小混混你也差點喪命，還說叫我不要插手這種裝帥話，不是有我在的話……」

阿雨又在言語間挑釁着我，但上一次那件事真的是我人生中一大的醜態，可能就因為立了Flag才會輸吧。

「那是有場外插手我才ㄧㄧ」

「別找藉口，凡事也不全是光明正大的。要是淨你一人，有多少條命都不夠用。」

他的語氣真的讓我很火大，但更火大的是我自己反駁不了這件事，因為的確我又被他救了…就總是感覺欠了他很不爽。

「再者，你還控制不好力量吧。」

又被他刺中痛處。

「你就是太容易因感情左右到自己身體的控制，才使力量不小心外洩。」

「因此只要你的身心強度能夠同步的話，這份力量才能夠被好好控制的喔。」

被說到這個份上，已經沒有藉口用作逃避。但他鋭利的話始終使内心有點受挫。

而每當完成大約一小時的晨練後，我會先到學校的更衣室洗澡，才回到課室去上課的。

學校的花灑雖然不太好用，又沒有熱水，但別沒他選。

不回家洗澡的原因第一是學校比家更近一點，一小時的斯巴達式晨練完後連一點路也不想多走；而第二則是純粹不想回去，因為媽應該還在家。

到避雨亭洗澡的話更不想，雖然近，但可笑的是在避雨亭裏避不開阿雨。

那傢伙說不定還會偷窺…所以太危險了。

在把身體的汗水大概地都洗走後，我便用毛巾把身體擦乾，自帶風筒吹了一下開始留長的頭髮，便穿上校服，走向課室。

這個世代不太重視統一的服裝，所以這間學校對校服沒有太多規定。強調的是各自有的個性和主張，因此，穿着校服的儀容只要是不太過份的話，打扮任我們隨意的。

我原來是被欺凌者，由於即使打扮了也只會被人嘲笑或捉弄時弄髒。

尤其是頭髮，留長的話只會清潔時更麻煩，所以我一直的頭髮也不是太長，就到脖子而已。也因此以前一直素顏和最樸素款的校服，不追求打扮，只希望不顯眼的外表成為我的保護色。

直至一次有某位鄰班的同學問向我：「你現今在學校這麼著目也不打扮一下嗎？」

那是一個打扮很乎合學生潮流的女同學，小渚。

她有一頭偏卷的棕髮，平時在學校都紮起一條馬尾辮在她偏左的頭上。明明是夏天，但她也經常把毛衣圍在腰間，據她本人說好像是潮流的一環。

她的角色算是學年內的自由人吧，她可隨意的便混合其中一班上的人群中。雖然不是同班，但她的臉孔連我這種邊緣人也認得。

而在以前她倒是沒有霸凌過我，但要說的話她也沒有救我。但現在我都沒有太多芥蒂了。

畢竟她在阿欣表哥昏倒那一天也是第一批湧下去去救人的，本質應不壞。當女生不要太記仇，除了阿雨的仇以外。

我們認識的當天是她突然走來我的座位前，直接說了想看一下我打扮後的樣子般的話。而我便如實的説了我不懂打扮，然後她便興致勃勃的說要幫我化妝。

再三推搪感覺也有點不好意思，加上自己也有點好奇，實際上就半推半就下的把自己的臉交給了她。

「我就是你的第一個呀，有點開心呢！」

她笑嘻嘻的一邊說着，一邊為我臉上塗上粉底。在她手上輕微數筆，我就宛如一塊大畫家的畫布，對她純熟的手法，使我開始對自己的樣子產生了期待。

「畫好眼線，還少許眼影…完成！」

她自滿地說道，並把鏡子遞到我臉前。

「張開眼吧。」

「…這真的是我？」

把我看得呆了，驚訝的甚至開始懷疑這塊是不是假鏡。感覺鏡後的是另一個人般，化妝的力量原來這麼厲害的嗎？

「看到你這個樣子也值我努力了。」看見我驚訝的樣子，她笑得比剛才更燦爛，眼睛都眯成了一條線。

在那次之後，她便會主動的來找我說話。在聊了更多後，她便建議我多點化妝，整個人看起來都較開朗和自信。後來還教了我化妝的技巧、衣著的配搭等。

女生之間的友情也可很簡單，沒想像中複雜。

她真的是我中學的第一個朋友。就也多虧了她，我也慢慢開始了打扮。

雖然不會像她那麼執著，但打扮這件事的確也令到我自己更開心和自信。

我到了課室後，整個人攤在了書桌上。兩手一伸，把臉貼在有冷氣下變得涼快的桌面上

「果然晨練後好累…也好睏…」我喃喃自語說道。

「阿晴有男朋友是真的嗎？」

小渚在清早便打開了我班的房門，興奮地衝向了我，把無力的我搖左搖右的，就快連靈魂都快被搖出身體般。

「沒~有~呀~」

我慢慢地從口中吐出了這三隻字，幸好靈魂沒有跟著那三個字吐出來，但有反胃感的是真的…

「別藏了啦！有人說看見你經常在一個男的一起，而且阿欣她都說她見過你的男友！」

看似是阿欣記住了阿雨的胡言，所以多虧了他又多了麻煩事要處理。

「阿雨他不是的。」我把視線移向了窗外。

「欸！？不是當日的主持阿風嗎？難道你一腳踏兩船，真不愧有條長腿呢！」

她興奮時的聲量意外的大，差不多響遍整個班房。而這句話也引來班上眾人的視線，尤其男生，都看著我的腿。

「別把人家塑造成婊子啊…他真名叫阿雨啦，我和他只是師徒般的關係而已。」

我用身體包着了雙腿並說着，視線也突然散去了。

「還以為與那個帥哥在拍拖呢。」她對於沒有我的戀愛話題可談有點失望。

「他哪裡帥？」一提到他我又有點火大。

「他不帥嗎？他外表還不錯。嘛，先不討論外表，當日他表現不帥嗎？幫了你出頭和教訓了全校師生，多Dramatic和Romantic啊！」

她越説越興奮，好像是她對阿雨有意般。

「他很討人厭的。」我不悄地說。

「你不是他女友的話，可以介紹一下他給我嗎？」

她用閃亮的眼神衝擊了我精神的防線，現狀就是我被她一人包圍著，逃走不能。

不過的確有心理學的理論指出過，只看過數面便覺得喜歡上對方的話，只是當事人沉迷和喜歡於幻想中的對象，在多遇一點真人後，幻想自然會破滅。

「真無你辦法！」

我就這樣發揮了我的實驗精神在這個地方。

「Yay！I love you sweetie！」

小渚她歡喜的擁向我，失衡使椅子差點翻倒，幸好我利用臂力拉住桌子。而她身上的兩球肉團壓向了我，這對「那裏」發育得不太好的我，更是另類的重擔。

而到上課時，老師突然談到一個挺有趣的話題，是有關能力者與動物的溝通，據說於上一個世紀存在有一些自稱動物傳心師的假超能力者。

利用簡單的觀察說點話，使對方產生自我暗示，認同他們的話語。直至在進化後出現了對某些真正可跟動物溝通，主要為與能力一樣的動物，達致同步。才能揭穿傳心師們的謊話。

不過話雖是溝通，也要看所溝通的物種的智商水平，所表達方式的有妙微的不同。

那種能力在現今都十分稀有，科學上還未被解構到這個能力，因此繼續算是念力般的超能力的一種。

但我和寵物青蛙談話有甚麼用呢…？那傢伙只會說「給我吃的」般，還未聽過牠其他的話，可能牠的智商只處理到這句話吧。

然後……便沒有然後了。

學生的日常都沒有甚麼特別，但上學比以前的愉快了不少，這就是多虧朋友吧。不過可惜的是，過多大約兩個月，大約八月中期我們便要畢業了。

所以這種時光不會持績得很久，我只能好好珍惜現在，那種青春的感覺。

至於有關將來，小渚她說想當獸醫。

我則還沒有決定，畢竟是個前陣子還想尋死的人，前路甚麼當然沒有，所以前途堪憂呢。

而我也按約定放學後把小渚帶到避雨亭。

「他有真的住在這種破廟嗎？」

小渚看著廟外看似十分反感，而我開始感覺到她的幻想開始已被打破，幻象裏應該出現了不少裂痕。

但一進入到內部，我和小渚都被眼前的景象嚇倒了。

阿雨的手背伸出刺爪，並想刺向眼前被綁上眼帶的老人。

「停手呀瘋子！」

目擊此景，我提聲大叫道。

而他在看見有外人在，便停下了手。並把爪子收回，而他手背伸出爪的洞口還有血在滴着，便用毛巾簡單的擦拭了。

「怎麼了，你也帶了客人回來嗎？那我去沖茶…」

他這樣說後，拉開了老人的眼帶，轉身便真的打算去泡茶。

「等等…等等，你不用解釋一下你的行為嗎？」我激動用手按在他肩上。

「有關爪的事的話，那就是…」

「你剛才是想殺人嗎？」我質問向他。

「嗯。」他冷靜地回應我。

「你這個瘋狂混蛋！」

我轉身便想帶着小渚離開，心想着永遠也再不回來。但是這時小渚卻驚訝的開口向那個坐着的老人說著：

「曾爺爺…？」

老人則慢慢打開了雙眼，視界雖然模糊但他也認出了聲音：「是小渚呀，沒想到在這裏見到你呀。又美了不少呢！」

看清楚那位老人，他背上有一個橢圓形的硬殼，是活在進化初期的人類特徵。

而只看外殼被風化磨損的表面也能從此感受到歲月的痕跡。而老人的臉和手掌上生着一些深褐色的小硬塊，那應該不是能力，而是患了病而出現的。

「曾爺爺，你差點被殺了！」

小渚激動地對老人直白的說道。

「是嗎…還差一點呀…」

而他的回應彷彿流露着失望般，倒抽了一口涼氣，使小渚更加激動。

「你在說甚麼呀曾爺爺，你差一點便沒命了！」

「沒事的，小渚，你回去吧，這裏的是大人的事。」

他擠出笑容，和善地想勸走小渚。

「不用勸了，他可是來尋死的。」阿雨說。

「喂！別在小孩面前說。」

曾爺爺輕聲和嚴肅的對阿雨說着，而面對小渚不可置信的眼神，老人他選擇了移開原本已模糊的視線。

「尋死…那死可以拯救到他人嗎？」

我問向阿雨，而他則答了應該是自己不想聽到的答案：「很可惜地，答案是可以的。」

他的態度異常冷靜，跟內心矛盾的自己就如一面鏡子。我當刻的感覺十分混亂，已經不知道自己是對他說的話是生氣、或是困惑、還是害怕……但身體卻已變得乏力。

他不會說謊，他是真的這樣認為。

那我的存在呢？我自殺時不也是被你拯救的嗎？

拯救到底是何物，自己已經不再清楚那條介線。

在陷入這個混亂情況後，阿雨便決定把埸面搬到木桌上，進行了一次說明，而小渚率先展開了詢問：「曾爺爺你為甚麼想尋死？」

小渚她的反應還比我冷靜。

「哎…」他嘆了一口氣，看似尷尬。

畢竟很少長輩會對後代說自己要尋死，這都關係到面子的問題，所以在現實中往往會選擇獨自上路。現在他就像被上吊前發現，被阻止後被質問般，如坐針氈。

「那我代你說吧，客人。」

阿雨看著了老人，而老人也只好默默地點頭。阿雨手拿著寫着「龜凌高」的檔案並高聲朗讀起來：「龜凌高，現今已152歲。而想尋死的原因之一是身體出問題，原因之二是愛人已離去，已沒有動力活下去，想落黃泉相聚了。」

「但是在大約一百歲時想進行安樂死卻因身體的強韌，都死不了。無論服藥、電擊也是。」

「後來嘗盡各種自盡的方法，跳樓，燒炭也死不了。」

「然而身上的硬塊在老後長得越來越多，使每一下的行動都產生痛楚，硬塊們也令他更難在物理上死去。」

「死法雖然有許多種，但也在尋求舒適和比較人道的死。」

「於是在黑市拜託過格鬥家、殺手等給他個痛快。格鬥家大多數都在初拒絕殺人，直至收到一定數量的金額和免責聲明…但兩者也殺不了他。」

「他覺得活夠了，所以選擇尋死，就是這樣簡單吧了。」

阿雨單手合上了檔案，結束了話題。

聽完他這一番話，我並不知道小渚接不接受得到，她整個人都沉了下來，在校時的風采都不見了。

而自己就接受不了，殺人說是在卻拯救他的，總感覺就是不對……

「你就沒有其他的拯救方法嗎？」我問向阿雨。

「沒有必要。」他答。

「我們不是要改變別人嗎？」

「有覺悟的他沒有必要。」

「為甚麼！」

我大叫的同時也哭了起來。感覺到自己的價值觀與他的完全不同，理解不了和說服對方便激動了起來。

他正在做事就像在出爾反爾，先給了我活下去的意義，卻在這刻又將其奪走一樣。我的生存價值彷彿就如他給的一場夢，現在就要醒來之時。

他所做的一切，等同否定了我的存在。

「我們還有私人事要討論，小渚與曾爺爺先回去吧。」

「請記住看好他，但也請不要將這裏的事與家人説，會引起多餘的麻煩。」

阿雨請了她們走。並送到廟的門前。

「你不是有話想説嗎？」

他送完人後坐在我面前。

「那你為甚麼那天那時救了我……我也是在自殺呀……為何對他來說死亡便是救贖，但把我救了？這不是矛盾嗎？」

他才剛坐下，我卻站了起來。

「本質上不同。」他很隨意的回答了。

「都要死了還説甚麼意義和本質啊！」

「那你想生活過後滿足的安息，還是為了逃避生活的死亡？」

他抛出了問題，我卻沒有理會。

「自殺不都是逃避嗎？為了逃離痛苦。」

「想逃離痛苦很奇怪嗎？你也有想避免痛苦吧？也不是凡事也能面對的事吧？所以……」

「那時叫我別逃避去面對的不就是你嗎？說白了安樂死就是個被美化的自殺行為而已，全都是逃避吧了！」

「能想安息也是很出色的願望呀，不要以逃避這詞語玷污這個願望！」

阿雨他也變得有點激動。

「你沒有答到我的問題，救我只因我也是青蛙嗎？可利用的存在嗎？把我耍來耍去，而他人就不管他們的生死嗎？」

「不對！」他突然捉緊了我的兩臂。

「不要碰我！」我揮開了他的手。

「的確你與他人不同，但你能明白他的痛苦嗎？他是你可以說三道四的對象嗎？」

阿雨又再拋出了問題。而我已沒打算再理會他的話，擦過淚水說道：「那樣的話，龜老伯就由我來拯救！」

「我不只要證明你錯，我還要成為比你出色，可以改變他人的青蛙！然後拯救他，讓他活下去！」

我向阿雨吼道，背上了書包，路出了避雨亭。

「話雖如此，我可以如何拯救那老伯呢…」

逃出後的我，則在回家的路上不斷思考着。

在一氣之下就抛下了一句話便跑了出來，可能有點太衝動了嗎？

但我就不想放棄那一條生命。

自己曾想捨棄過的那條生命，我不想他人也去捨棄。

我是被他人所救了，所以今次到我去救其他人了。我的一切就是這麼簡單而已。

翌日，我差不多考慮了整晚，晨練也翹班了，但到了早上又沒精神的攤在學校的桌上。

此時，小渚也走了過來向我打招呼，而我們之間的氣氛有點尷尬。畢竟一起聽過那種沉重的事，氣氛還歡樂的話，那還更恐怖。

「昨晚，你有睡好嗎？」小渚問。

「沒有…」我輕聲地回答道。

「我也沒有…」她也輕聲地回應了我。

現在的首要事項是得到更多有關那個老伯的資訊的才行，不然甚麼也開始不了。

「吶，小渚你熟悉你曾爺爺嗎？」我問道。

「其實不太熟悉…就新年見一次左右…」她答。

「你覺得我們可以阻止他自殺嗎？」

「可能吧，我也不肯定…」

「那嘗試一下叫你曾爺爺出來談一下吧…我想阻止他。」

「…我倒是第一次見你這麼積極的。」

「畢竟那是一條生命！」我說。

「我明白了！…所以冷靜一下。我就試試吧！」

預準鐘響起，她便回到自己的課室了。

而在後天，我們成功的相約在了避雨亭，決定好好坐下，好好談一下的話，希望能燃起活着他的希望。

而為何在避雨亭，就因為方便而已，反正連門也沒有一道，可自由出入。

我則先叫了小渚先避開場面，因為怕老伯尷尬，免得甚麼也問不出來。她也是個明白人，便走了避雨亭外面的破廟的等着。

「那麼龜老伯，老實說，你真的想死嗎？」

他很開懷的說道：「對呀，都沒有留戀了…」

「那家人呢？小渚那樣的曾孫呢？你放得下嗎？」

「一年只會見一次，還可有甚麼留戀呢？」

我對此不作評論。

「像助手小姐你這一輩的，都不會在意我這般的老骨頭了。」

他若有所思的嘆了口氣並說：「我與他們的世代已差太遠，連繫越來越少，連血統也越混越散，我的影子已到處也沒有…」

「就連新年等的場合就像受人尊重的佈景版一樣而已，要說留戀甚麼的…也只有妻子了。」

他開始了年長的人們都擅長的回憶錄，他的場合的話，應特別擅長。

龜老伯他的愛情路特別的艱辛，就因為他的愛人與他不是同族的能力者。

異族結婚，在這個世紀已不稀有的事。

在以前那個時代很多極有爭議的事，在我們這個世紀都變得比較能接受。

戀愛方式、性取向、當然的包括安樂死……

但在那「門當族對」被強求的年代，那無疑是一條苦路。

她愛人是狐狸的能力者，他們那個世代的特徵便是在身上的某處還著留有部分的動物特徵。

而她則有着一對毛茸茸的耳朵和尾巴，按龜老伯說，她的追求者可多了，狂蜂浪蝶湧湧不絕，求愛者排起隊上來可足以佈滿一整條街。

但她也很專一，專注的愛着他；而他也愛着她，是一段純潔得耀眼的愛情。

耀眼得可以蓋過背後世間的指指點點，不顧一切的前進着。

可是名為壽命的恒河終有一天分隔了兩人。

就因為種族的不同，兩人並不能一齊走到最後，因為大家的終點由一開始就不同。

只留下他獨自一人為了家人們，她和自己愛的人們繼續走了下去，就在人生路走下去，一直地走着。孤身一人，看不到終點般，盲目地走下去，只望某天死去時的再會。

但隨著歲月不斷經過，他也死不去。反而身體也因年齡增長反而出現了狀況，雖不致命，但也使他更痛苦。

伴隨身體的痛苦，心靈的痛苦也當然少不了。

他們的後代都沒有繼承他的能力，都繼承了妻子那方，即是狐狸那一方，或者其伴侶的能力，沒有家人可陪他走下去。

他已見證過兒子、孫子、朋友等的一一老去和死去。看著曾在身邊的事物逐一消失，想必不是好滋味。

於是，他最後選擇了主動尋死，尋找屬於自己的安息，以上。

是一個十分悲慘的故事，我卻哭不出來。

因為已被壓力迫到眼淚也流不出來，要說的話……

沉重…真的很沉重，宛如快要令我快窒息般。

彷彿被現實單手叉着了脖子，已使我氣也喘不過來；然而另外一隻手是來自於我自己，名為無知的無形之手握實了我餘下的脖子，使我呼吸更加困難……我可以做甚麼…？

甚麼也做不了，這就是現實，已被抱着虛無理想的自己和現實打倒了。

而就快要氣氛壓抑至窒息昏倒的時候，小渚敲了一下牆，將本來圍繞我的氛圍們都驅走。

「我都把廟打掃完了，你們談完了沒有？」她問。

「嗯…差不多了。」我強顏歡笑的回答了小渚。但我開始困惑，開始質疑了自己的決定到底正確與否。

我能為他做甚麼呢？

我能負擔他的悲慘嗎？

我真的能夠拯救眼前這條生命嗎？

他並不在逃避現實，他一直比任何人都努力走在人生路上，他只是想走到終點，視死如歸。他正在追求死亡，那大部分人都害怕的終點。

阿雨或許說得對，死亡也許對他是真的拯救，唯一救贖……

我緊緊握着了衣袖，既不甘心卻又無力的感覺讓我十分討厭……

「或許你也對呀，青蛙公主。」

在我快要被自己和現實打倒之時，那一隻放在頭上的手彷彿把我從地上拉了起來。

「的確我也看漏了一些東西。差那一小點可不叫做拯救。」他再說。

這是第一次他向我示弱，不過……

「我也是…是我太單方面和小看他人的痛苦及經歷，抱歉。」

我也為我自己的天真向他道歉了。

「那大家彼此彼此吧。」他像白痴般笑了一下。

「也是呢。」

「那就一起拯救他吧。」

我和他異口同聲地並鼓了一下掌。使在旁的小渚和龜老伯都被嚇到了。

重新了整理心情，我便問向阿雨：「那你看漏了甚麼呀？」

他竟然有東西會看漏，感覺不像他呀。

但總比那個冷血的他還要好。

「妳回想一下，他想自殺的原因是甚麼？」

「身體的痛苦，和想跟已死的妻子重會…」

「你會醫術和復活術嗎？青蛙還有這樣的能力？」

對於會不少奇怪能力的他，我對他產生了期待。

「當然不會呀……」他無奈的答道。

我雖然早預計了，但也有點失望。

「但前者的話，就有點可能性。」

他說後便掏出了一小瓶的透明液體，在手指先端沾了少許，便塗在龜老伯身上的表面硬塊上，而驚訝的是硬塊竟然開始慢慢退散。

「你那是甚麼藥？竟然把許多醫生也解決不了的硬塊退散了。」龜老伯看來真的很驚訝，發出了他不曾展現的音量。

「能力的運用而已，製造方法可是商業機密。」他說。

那我遲一點叫他教我吧，既然是能力的話。

「但那藥只治標不治本，只止痛和小許的表面康復。時間一久，由內裏引發和結成的硬塊和痛楚又會出來的。」阿雨再補充了。

「但你未解決到核心問題呀，他主要的願望是…」我説着。

「我也知道，但這個需要你和你那朋友幫忙呀。」他又又又打斷了我的話。

但聽見這句，我和小渚也呆了一下，雙目看看對方……

「欸？？」

。。。

在一星期後，劇本，地方，演員都準備好了…

借用小渚的話，Dramatic的去拯救他吧。

據阿雨所説，他看漏的就是這一點。

就「想落黃泉相聚了」這一句。

「我們不能確保黃泉的存在，更確保不了他妻子在那裏可跟他相會。」阿雨說道。

「即是那是他本人的為了逃避現實的假設，或説是願望吧？我們至少要那願望實現才能算拯救他。」

「不然就他有機會是白白送死。」

「但可以怎麼呀…」小渚滿面疑問。

「在現世讓他們重會嗎…？」我沉思了一下回答道。

「正是。」阿雨答。

在漆黑的舞台上，龜老伯坐在了正中間，在這個環境裏，他甚麼也看不到。

突然，燈光一閃，在他面前出現了兩樣東西。

是一束花和一張桌子。

分別是一束名為狐狸尾蘭的花朵放在一張西式的純白白色茶桌上。

然後下一秒，燈光點滅。

再下一秒，燈光再一閃。

桌子消失，化為了一名少女。

一名身穿白色連身裙，有着狐狸的耳朵和尾巴的少女出現了，手抱着那桃色和白色混合的花束。

然而龜老伯背着光，看不到她的樣子。

但他也下意識大叫了一聲：「阿離！」

即他亡妻的名子並站起來了。

燈光再閃，那位少女便閃到他面前，把手中的那個花束遞給了他，並説道：

「讓你自己一個痛苦這麼久，抱歉呢…」

「我不能在你的身邊陪你走下去。」

在龜老伯接過花後，燈光又再點滅。

全埸的燈光都亮了，而台上淨下的只有站着，並手捧著花的他，以及他坐過的椅子而已。

他低下了頭，眼淚一滴一滴敲打着舞台的地板。在那無觀眾的舞台裏，眼淚的聲音可謂十分之清晰，而在這刻我們也已經可以落幕了。

我們兩個以及主角也躲到了後台，一起看着龜老伯。

而在這一刻，一些不屬於我記憶斷片浮現在我腦裏。像是那兩人幸福時刻的記憶，點點滴滴都流進了來般。

想像力可真厲害呢…這樣的東西也能製造。

「那麼他還會需要死來救他嗎？」

雖然不安，但我也再問向阿雨。

「那當然需要呀，他已想要停站了，要真正的拯救他只能這樣做。」他說。

果然啊，我對此事始終有少許不甘心。

「感覺不太釋然，他最後還是要尋死…」

「但他的確被改變了，比起之前那個直接尋死想求重聚的他……」

阿雨伸一伸懶腰再說著：「比起迷信，一味盲目追求還不清楚得不得到的救贖，這可實在得多。」

「但這就是我們，我們不是英雄，亦不是救世主，更不是神；我們也只是人，我們可做的東西是十分有限的。但因此，才要在極限邊緣做到做好。」

就這一句，舞台已完美落幕，而已沒有我可以做的事了……

在距離不久的時間，這裏是只有阿雨和龜老伯倆人的樹林。

而龜老伯的皮膚又開始長回硬塊，數量和佔的面積還要比之前的多。

「放心吧，我會把你好好葬在這裏的，聽説這裏附近有狐狸出沒的。」阿雨説着。

「謝謝，加上麻煩你了。」龜老伯向阿雨露出了和祥的微笑，便轉身並背向著阿雨。

「準備好了嗎？」阿雨問著。

「老早就做好了……」

龜老伯抬起頭，開懷地回應道。

阿雨把左手的手指折起，鋒利的刺爪便從手背和手指之間的伸了出來，而他的血就在手背上一直流着。

「祝你一路順風。」

阿雨微笑地說着，眼角漏出了一小顆淚珠，便將帶血的爪刺向眼前的硬殼……

而在不遠處，正有一頭在河邊喝水的狐狸，身旁則有一頭烏龜。

狐狸在牠身旁轉了數圈，便跑進了河裏。

烏龜見此，也慢慢的看着狐狸那處走去。

一步一步慢慢的走着，狐狸也看着他一步一步走過來。

直至牠足踏入河流，烏龜便一下子遊到了狐狸的身旁。

而在水裏擾攘一論後，牠倆都渡河了。

第三章：龜狐賽跑-完

第三章-後話：

「抱歉！結果救不了你曾爺爺的命。」

面對自己的出爾反爾，我只好低頭向小渚道歉。

「不要緊啦！在看過他眼神後便知道他能走得安心的。」

我和小渚坐在避雨亭聊起天來，也始終不想被學校的人們聽到這些事。

「聽說他生前很熱心助人的，希望死後真的能與曾奶奶重遇吧。」小渚說。

「對呀…」我微笑地回答了她。

「話說廟的外面你打掃得真的乾淨呢。」

阿雨的突然出現，把我們都嚇了一跳。

「你就不能有一次好好出埸嗎？」

對於他神出鬼沒的頻率，我已有點火大。

這也是我想吐嘈很久的，他總是無聲無色的出現，這也是能力嗎？

「抱歉抱歉。所以小渚你能有空來打掃一下嗎？這傢伙最近連打掃的都不太乾淨呢，女子力真的是很低。」

不妙，好想打他。

「無關係哦，我有空的話便過來吧。」

小渚她也真的是個好孩子…就連我都想娶她入門。

不過話說小渚還對阿雨有意嗎？

「吶，你還對他有意嗎？」我輕聲的問向小渚，並指向正在收拾書櫃的阿雨。

「沒有了啦。」她答。

「為甚麼？」

我十分好奇她的幻想在哪裏破滅。

「因為我已交了男友。」

她自己在傻傻的笑著。

無，這就是我心裏的感覺，可能快要成佛了。

所以我只好轉移話題。

「喂阿雨，上次的技能教我一下吧。」

然後他在書櫃向我拋了一本頗厚的書。

好殘破的說……

「世界青蛙圖鑑…」我默默讀出了書名。

「自己學一下吧。」他十分冷漠的說道。

他這個人真的很壞心眼…

「…如果有不清楚再問我吧。」他轉了身繼續收拾。

嘛…可能他也不是我想像中這差吧。

我抱著書本，悄悄的微笑着。

一旁的小渚則悄悄走向了寵物青蛙。

「吶，青蛙仔你覺得那倆人感覺如何？」

「呱~呱~（還不錯~）。」

第三章後話-完

推

加油~！

倖存巴

在看過阿雨給的圖鑑後，我大約弄清楚他之前用過的能力，那大部分是亞種能力。

亞種能力一般是指是非該物種大部分都有的能力，是該物種的亞種，即按環境新演化出來，有新特性的品種。

要運用的話多少會影響身體的構造，所以科學家們都是不推薦人們去學習和使用。話雖如此，要學習也是至難之事，先天因素佔了很高的成份，不是任何人也能習得。

而阿雨使用的第一樣是爪，是一種叫壯髮蛙品種的能力。

是靠肌肉收縮把骨刺從手伸出來的技能。但阿雨叫我不要學這個。

首先因為等同於折骨，會很痛之餘，其次在使用後會在手留下傷口。

「女孩子可不要在身上留下傷口。」

這是他的原話。

不還有温柔的一面嘛，那傢伙。

作為替代，他推薦了爪蟾的能力。

一款天生有爪子的蛙類，顯現時會把指甲變長成為爪，但硬度相較低。而且使用方式也與他的刺爪不一，有可以刺和斬的兩種用法

成功顯現後感覺有點像上時代電影中的剪刀手。

而第二樣亞種能力是那款神奇的藥，那是來自巨猴樹蛙的能力。

這種蛙類會分泌一種體液，原來作用是防曬和保濕，但後來被學者發現內含抗感染及止痛的作用。由阿雨分泌的話便會加強對人體的效用，而最有效的是自身，用在他人身上會較弱。

但分泌的方式我還未學會，唯有這樣阿雨也沒有教我。只說了這沒有捷徑，只能慢慢學會。

除此之外書上還有許多蠻有趣的青蛙，例如可將皮膚透明化(玻璃蛙)，甚至有可以空中滑翔的方法(黑掌樹蛙)。

最厲害的毒類還不需要吧，類似箭毒蛙般，雖然一頭蛙的毒素可以毒死兩頭大象真的強得誇張，不過我又不需要用作殺人。

我現在正在練習蛙爪的用法，而皮膚系的技能我都學得蠻快的，但要顯現額外特徵的技能就總捉不住竅門….

但總有一天，我要超越阿雨。

畢竟之前宣言了，總有一天一定要實現。

不過按進度看來還是長路漫漫呢……

學校的時光也臨來最終階段，畢業考試要來了。

要說的話，「智」的筆試都是考正常上課教過的東西，可難不了書呆子的我。

但問題是「體」方面的實技試，評審制度是按志願出路各有不同的項目，再按考試表現評價。

像我般普通人會報考「一般試」，大約做一些簡單運動競技就可以，一般公司也會以一般試的成績作標準；

如果想向體力活工作、紀律部隊等報考的便是「筋力證明」。需要參加三項鐵人等更考驗耐力的項目，但相對的評分較放鬆，只要完成便容易得到好成績；

如果想考專科的話，除了要考一般試以外，還有專科自己的實技試要考，例如做實驗測試等等。

而我要面對的問題目前有兩個：

問題一，我還未決定出路。

選擇升學還是工作？

問題二，我的分本來不高。

以前的我都不會用能力，因此以前考過的實技測驗，包括會計算落總評級的分都不合格。即是可以入大學的機會十分的低。

學校生活還淨下最後一星期，心想幾天後就是正式考試了，整個人就開始鬱悶了起來。

在已在煩東煩西的時候，我書桌的抽屜裏卻又為我帶了新的煩惱。

抽屜裏面是封包裝得很好的信，用作封口的甚至不是貼紙，而是用蠟印章。

難道來到這刻終於會有點青春的展開？

怎有可能……

抱著不大期望的我打開了信，看字眼真的是一首情信。

我對你的感情已快要爆發，滿溢得就快讓世界崩塌。

Lunch time 214室等！
愛妳的人上。

他文筆有點參差，字行間甚至還有點老土。

但人家一番心意，我不應小看和嘲笑吧。

更加重要的，我應去嗎？老實說我在懷疑，這是不是那種老掉牙的惡作劇呢？

那些去到後一個人也沒有，然後被錄下醜態等類似的東西。

抱著疑慮的我於是在小息時把信的事告訴了小渚。

「小渚，我收到了類似情書的東西。」

然後她則把正在飲的蕃茄汁從口中噴出，正好噴在我臉上和窗户上，弄得像殺人現場般。

「甚麼？我家的女孩終於有伴侶了！」她擦了一下嘴角便叫着。

「還未有啦。我是在懷疑信的真假…」我用手巾擦着自己的臉。

「你就去吧！如果是假的話，你可以打到他送入醫院吧。」她再說。

「應該可以吧…哎，這不是太狠吧？」她的話把正在擦窗的我嚇到了。

「會騙人感情的人才是最狠的？既然做得出玩弄別人感情的話，入一下醫院的程度的覺悟也應該要做好的。」

她的理論好像挺有道理的……

「那好吧…我就去看看是甚麼人。」

如是者，我也下定了決心，在午餐時間的小息，我便前往了214室。

這裏現在是間空房，沒有用途的空室。

聽小渚說，傳說在這間房結緣的情侶能夠成為一世的情人的。

反而有點害怕，一不小心便會白頭偕老。但也好像有點浪漫也不錯……

我吞了吞口水，便把門打開，而裏面真的站着一個男生。

他正背對着門口，但那身影有一點熟悉。

他一轉身，使我終於看清楚了他的樣子。

他是阿傑，與我和小渚也不在一班。他身材是模特兒體型的偏高瘦，外貌也是頂級明星般的帥，曾贏過學校的校草投票；

成績也一直是學年的頂級，加上有人格魅力和領導才能，所以人脈也很廣，是老師看起品學兼優的學生，跟我比較根本是天與地。

他自小的外號是「蜘蛛俠」，源由當然來自他的能力。

順帶一提，他還算我半個青梅竹馬。自小我們上的學校都一樣，卻話都幾乎沒有說過。

「你來了！」他一見我便高興的說道。

「欸，是阿傑…對吧？你找我有甚麼事？」

以防萬一，我再次確認他的目的，以免一會兒誤會讓大家尷尬。

「當然就是表白啦！我喜歡了你很久了，請跟我交往吧！」

他把頭低下，並向我伸出了右手。阿傑作為人的各方面的數據也高得可怕，外貌、才能等等一一使我有點心動。

如果有他主動做你男朋友，普通的女生都招架不住答應了吧。前提我是普通女生的話…

我先深呼吸了一下，便帶著微笑著問向了他：「那在答應你之前，我能問你些東西吧？」

「當然！」他一聽到答應兩字興奮了起來。

「你喜歡我很久對吧？那你喜歡我甚麼地方？」

「我一直在喜歡著你的一切，外表、性格全都喜歡！」

一直和一切嗎…？

「如果你從以前一直喜歡着我的話，那為甚麼在我被欺凌時沒有來救我？以你的人脈的話，應能簡單處理掉吧？」

面對這番話，即使是學年第一的他也回答不了。

「那是…因為我也…害怕被……」

他會這般的動搖可是十分難得的事。能目擊他口吃，也是世界奇景之一了。

「那就證明你的喜歡就只到那程度，再見。」說後我轉身便走向門口。

「等一下！我是真的喜歡ㄧㄧ」

我離開時再把門關上了，隔斷了他的話。

簡單快捷，雖然有點可惜。

這就是青春嗎？

我在人生中第一次思考了這件事。

回到課室，當聽到我把阿傑拒絕的消息後，小渚她又想把口中的東西噴向我，今次是橙汁。

但同一招我可不會中兩次，因此我躲過了，可憐的窗戶卻不像我能躲過，全中了。

「妳真的拒絕了那個小少爺嗎？真不愧是晴姐。」她驚嘆的說着。

「小少爺？」

我正在想我的前路可能便是擦窗工人了，因為今天已是在擦了第二次了。

而小渚的話引起了我的注意，看著我一臉茫然，小渚則說：「妳不知道的情況下拒絕他的嗎？他家族是真的超爆有錢的。」

「超爆有錢…？」

我並沒有質疑這個字眼的具體意義，然而她還是解說道：「就很很很很很有錢的意思。」

「他的追求者可不少，你今次可真走寶了。」

被小渚這樣的一說，我也反省了一下。

因為他的條件是毫無疑問的好，後悔也不是沒有的。

不過在這幾天我又有不好的預感……

而到了明天，我晨練完回到了學校，一摸抽屜，又是封那熟悉的信件。

救不到你 QAQ，但你真的很cute。

你能給我解釋的機會嗎？

Lunch time 214室等。

阿傑上。

依舊的老土，但解釋的話倒是挺想聽的。

先說好，這與錢財無關，純粹是作為書呆子的好奇心。

因此我又出現在214室。

當然的他也在這裏，但表情比平常的要認真，而他見到我後立刻向門口低下了頭。

「抱歉，那時候沒有到救你。」

「我不否認自己的懦弱。要不是你自身的努力，你可能還在受苦吧…」

「但我承諾，我以後會以我的方式保護你，所以…」

他再伸出了右手，而他的話是真心的，看他堅定的眼神便能知道。

那我應該接受嗎？

戀愛是甚麼呢？我的戀愛經驗可不是我自滿，是零。

連朋友也沒有的人怎會有過男朋友。

他喜歡我，那我也喜歡他嗎？

那我是喜歡他的甚麼？

喜歡他的人嗎？喜歡他的條件嗎？

面對前所未有的難題，使我的腦內已經十分混亂，只好進行戰略性撤退。

「讓我想一下吧…亅把話拋下，我跑走了。

這也是青春嗎？

我無從可知。

然後接著的三天，我也沒有回校，小渚也是。

這可不是就為了避開阿傑，而是小渚拜託我在畢業考試前陪她溫習和鍛練。

她的筆試成績不好也不差，就平均水平。

但體方面就比以前的我好一點而已，實說即是很差。

她的志願是獸醫，雖然是較着重智方面的成績，但體方面也必須達到某水平的成績。

「為甚麼要練體能呀~又我想做的職業無關~」

然而現在她正躺在避雨亭的沙發抱怨中。

「無辦法吧，規則是這樣的。」

我正在看各科的收分情況，我再說：「但獸醫的收分真的比以前容易考進很多了呢…」

這是因為在人類進化後不久，以往的醫療方法並不適用於能力者。

因此當時只以人類為對象的醫生慢慢失去了用處，醫生們也要開始學習動物的身體，因為能力者存在十分大的個人差，特徵有分明顯和不明顯的，身體構造也會因此不一。

制度改革原因是因為各種新類的疾病湧現，病人激增，因此想要更多新一代醫生而降低門檻，補充當時不足的人手。

而現今獸醫的工作除了治療動物以外，部分自主獸醫對動物的研究亦對研究進化後人類這個領域十分實用。

不過小渚目標就只是前者，即普通的獸醫而已。

「順帶一提，你在體的日常試有多少分？佔畢業實技試30%的那個。」我問小渚。

「37/100，阿晴你呢？」她答。

「23/100…」我答後空氣便陷入沉默。

羞愧使我們兩個都不禁低下了頭。

「嘛…只能更努力呢。」我低聲地說。

「所言甚是。」小渚她也輕聲的回應道。

「但我可教你的也只有筆試而已。體術的話他教比較好吧，我也是他教的。」

我邊說邊指向了睡在辦公桌的阿雨。

「但是總不好意思吧，要麻煩他…」

小渚對此擔心着，我則說：「沒關係吧，上次行動你也幫你我們的忙，排練也花了不少時間。」

我走向他的辦公桌，一掌拍在桌上。

「喂，起來了，要報恩了。」

「…我不是一直在報嗎？」

阿雨小小聲地在說夢話，看來他未睡醒。

「哪有？夢話留在夢裏說。」我用力手指彈了他額頭一下。

「痛…幹嗎！」他終於醒了。

「報~恩~！你幫忙看一下小渚鍛練吧。」

「好麻煩…」他一面不耐煩的說道，再說：
「加上我只熟青蛙的，幫不了甚麼的…」

「你就通融一下吧，已經沒有辦法了。」

小渚合上掌拜託了他。我順勢在阿雨耳旁細聲說道：「還有你不幫她的話，她以後也不會來的哦。」

於是他看一看四周，地方都十分整潔得發亮。

他再想一想相比以前，變得潔淨的外廟。

他，放棄了反抗。並倒抽了一口涼氣。

「我明白了…但我不能保證甚麼。」阿雨無奈地說後便再問：「那有多少時間？」

「三天。」小渚迅速的回答了。

「三天？那你可能至少這兩晚不能睡了。」

「唉？」小渚睜大了雙眼。

「好吧，去換好衣服，山上的公園等。去！」阿雨的話用了一款軍官般的口氣，對小渚說着。

「明白！」她被嚇到立刻站了起來，並跑去換衣了。

雖只是兩、三個月前的事，但回想起已感覺有點久遠。

我都忘了那傢伙的鍛練挺令人見識到甚麼是人間地獄的。

還要只有三天……課題一定壓縮得很嚴重。

小渚，可別死了。

然後這三天便沒看過他倆，自己一人鍛練。

見的那天已經是畢業試的第一天。

幸好的是，筆試在考完全部體項目的一個月後，還有充裕的時間幫小渚補習。

而我現在還有另類的東西要煩，就是阿傑的事，我還未答覆他。

但是唯一可作商量的朋友又不在…只好自己解決，於是我便邊鍛練邊思考着。

第一步，釐清一下問題。

「他喜歡我，想跟我拍拖，我應答應嗎？」

第二步，確認對象元素。

「真誠？有錢？有善？人帥？有吸引力？？」

第三步，拍拖(戀愛)的要素。

我對他有興趣嗎？

「不可以說沒有。」

我喜歡他的那一點？

「他太全面，想不到。」

他如果缺少那項會大減分？

「錢。」

用錢建立感情是好事嗎？

「當然不。」

第四步，答應的選擇。

「還是不了。」

第五步，除錯。

「應該沒有。」

與自己腦內大混戰一番後，答覆已決定了。

他值得一個更好的，一個不在意他金錢的人。

但好好回想他的話都很怪，甚麼是「以我的方式保護你」？還有他的迷一般老土的文筆，退三步說也接受不了。

不過我還是打算考完實技才拒絕他，以免影響他的表現。

這時我還不知道我錯了，我真的應老早拒絕他的……

「阿晴，我在實技試成績中第一的話，妳就做我女友吧。」

這裏是畢業實技試的會場，而以上的句子就是負責宣誓的阿傑於會場大喊出來。

於是全部人…真的是會場全部人的目光，甚至連會場的燈光都打落我身上。

阿傑你算計我！！

利用群眾壓力可是犯規的。

還有沒有問我意見啊混蛋，我沒有拒絕權嗎？

在旁的同學和觀眾都一同歡呼了，沒錯，我們的實技試就像奥運會般，是有外來觀眾的，部分的項目收費電視還有轉播。

現場主要是學生的監護人，因為他們的門票是免費的。也有當作表演看的好事之徒會買票入場，當然票價也不便宜，一天的門票大約是收費電視的月費三個月份。

總之要觀看就要收費。

所以去你的娱樂至死的年代！

這丢臉都丢到外面。叫我以後如何見人！？那刻的我只想跟大象一樣挖坑自盡，尷尬得要死。

當我無助的望向觀眾席，除了人和人和人們以外，只有兩個身影是我認識的。

一個是阿雨那混蛋，還在偷笑，給我記住！

另一個是我媽，我不知道她為甚麼在這，亦不想她在這。

八方皆堵的我還能可怎樣，只好逃了。

因為又不想直接在大眾拒絕他和影響他接下來的表現。

煩惱真是越來越多……

幸好，我不是跟他同科，所以不在同一試埸考，也除了開幕和閉幕以外不會再見面。

他是醫科，跟小渚一樣。

我只是普通科，即沒有專科，例如音樂、影視和畫畫藝術方面的我並沒有特別地有興趣。普通科已包括了文、理、商三科，對我已經足夠了。

等到開幕禮終於完結，賽事也陸續開始了，而我的第一場賽事也開始召集了。

先大約簡單介紹一下項目和比分吧。

要注意分數是由專員看表現評分，所以當場同場排名的排名不太重要，比的都是與全港競爭。

100米短跑、400米長跑、跳高、跳遠、舉重、擲鐵餅、自由體操、自由格鬥、自由泳100米、自由韻律泳etc...還有很多不能盡錄。

而觀眾需自行移動到相關的會場，有時候冷門的項目會同時進行，需自行取捨。

每位考生需自己選五項，每項算20%的總分數，總分為100分。再加算日常試分等於實技總分。

我則選了100米短跑，跳高，跳遠，自由泳及格鬥。前四項都是對腳的爆發力重要的項目，青蛙應該比較有利，至少我是這樣的想。

而自由格鬥是沒有東西可以選才選的，叫比舉重，自由體操等更有信心。畢竟我向阿雨學過體術的，多少也有點信心。

我第一項是自由泳，是很少人選擇的項目。

因為人類的進化池裏沒有海洋生物，所以特別會游泳的能力都幾乎沒有，基本上只能依賴個人能力，也換言之是兩棲類的大勝利。

哨子一鳴，我跳進水裏，一下踏在岸邊，向前一衝，已完成過半的單程。如此類推，在大家準備回程時，我已完成了五十公尺的全程。

時間12.67秒 得分17/20（上次7/20）

而我的名字也首次上了排名板。

接著的第二、三、四的項目都如此類推的逐一完成了。我餘下的只有明天的自由格鬥，是最多觀眾的項目。

目前總分是65分，這輩子在「體」上首次的名列前茅，現在排會場內的第二……

跳遠17米，上次2米。（3.5>17分）
跳高20米，上次2.2米。（4.5>18分）
100米大約7秒，上次14秒。（4.5>13分）

上年度模擬的最後一項是自由體操，成績的話就不想再提了。

由於我的考試今天的份都完了，在看過阿欣的自由體操的表現後，不甘心但她果然厲害。

在我打算去找小渚之際，那熟悉卻陌生的身影出現在了我面前。

「阿晴…」

我真的很久沒聽到媽的聲音了。

是把算不上討厭、也算不上喜歡的聲線。

「恭喜你找到個富家子弟。」

我真的沒想到這是她來見我第一句說的話。

期待過她是來稱讚我的成績的我可真是笨蛋。

「你媽我一直很擔心你的，畢竟你的成績一直那樣的…」

的確我小時候是連智的試都很差的，是後來慢慢對讀書有了興趣才轉好的。

當然她也不知道，也沒興趣。一直以來，成績表和通告都是我自己冒簽的。

「我聽説了，他家裏十分有錢。找到一個有錢男友真是好事來的，可以省了不少功夫…」

聽到她這些話的我不禁就開始煩躁。

「說夠了吧？」

我打斷了她的話，不忿的說：「別在這時才擺一副擔心的樣子。把話先說，我待會會去拒絕他的。」

「…為甚麼呀！？」她驚訝的叫了出來。

「因為我不喜歡他。」我再答。

「你瘋了嗎？對面是富裕人家的公子，你有甚麼理由拒絕呀？」

「都說了我對他無意，那免得浪費大家的時間了！」

「聽我的，嫁了有錢人，人生辛苦少幾十年的。你真是由小到大也不懂世事！」

「不懂事理的一直都是你呀！」

這應是我人生第一次向她大叫。

「勉強是沒有幸福的！你就是由我小時候開始已經是這樣！強迫我去跟別人一樣，沒有正眼看過我，連我今次的成績也沒有稱讚過我！」

「你的成績一向差有甚麼好讚。」

她果然沒有留意過我的表現…

果然有期待過的我是個大笨蛋。

「…那你來的目的是甚麼？」

「我可是家長，來關心一下女兒的成績很奇怪嗎？」

這句話虧她還說得出口。

「別說謊了，你有免費門票來打發時間吧。」

我的存在對她來說只是用作打發時間。

「別這樣說！我可是你媽！」她向我吼了。

「所以呢？你有愛過我嗎？你有資格合稱為母親嗎？」

「我把你養這麼大，你這樣說嗎？」

「沒有愛的養育要來幹麼？養寵物也行呀！或許你愛寵物多過我呢！」

孔子曾在論語説過，如果子女養父母沒有敬意的話，就跟養牲畜沒有分別；但我認為這應是雙向的，如果父母方沒有愛的話，養子女也跟養牲畜無別。

「我…」

她被我這句話迫得啞口無言，然後下一秒她就起手想用巴掌刮向我，但對我來說，她動作真的是太慢了……

我用手背擋開了她的手，可能使的力度有點大，她跌倒了，並坐在了地板上。

「謝謝你生了我，這是真的很感激你。但我們的緣就到這裏，永别了。」

我向着地上的她說道，並轉身離開了。

生而結緣，卻半生告終。

但這樣可輕鬆了不少。

有種心裏的那條弦的結終於鬆開的感覺。

被綁上重石的那個結終於鬆開，重石掉落了深淵，然後消失了。

有人曾經說過，人的感情就像一條弦線。

在賦予衝擊之後，弦線會不停震動，那就是情緒的波動。

而在重石消失的一下，我流下眼淚了。

但這不是傷心的眼淚，是喜悅的。

那種波動使我的眼淚流出來後，彷彿連世界都樣貌變得也不一……變得更光鮮、耀眼。

我到洗手間把眼淚都擦乾後，便出發去找小渚。

我不想被她知道我剛哭了，不想她擔心。

為了讓淚痕消失，在洗手間待了真的蠻久的。深呼吸了一下，我放了放鬆心情，便要好好為她加油才行！

然後在目前的一幕又刷新了我剛更新的眼睛…

到底阿雨那傢伙對小渚做了甚麼？

站在場上的小渚，眼神與平常的完全不同。從平常充滿愛嬌的雙眼，眼神變得銳利了很多，或者說是像狠上了很多吧…？

我因驚慌過度詞彙力低了不少。

不過那種眼神彷彿從哪裏看過…

就是像真的…真正野生的狐狸一樣。

那樣的話應該是在探索頻道吧？

然而更值得驚訝的還在後面，當小渚她顯現能力的時候。

她所顯現出狐狸尾巴卻有三條，耳朵也比平常的要大，伴隨的身體能力也強化了不少。

在400米跑裏，輕鬆帶領了全場；

在跳遠裏也跳出了約13.5米，兩項合計共獲得了32分。

她這已經遠超出一夜磨槍的程度，是客觀上也十分優秀的成績。

到底在三天裏她身上發生了甚麼！？

「嚇到了吧？」

阿雨又突然出現在我旁邊，但他今次已嚇不我，已習慣了。

「你呀…到底對她做了甚麼。」而我則抓了他衣領問道：「難道你用了甚麼怪藥…」

這個男人的話， 唆擺小渚用甚麼增強能力的藥也有可能…

「哪裡會有這種東西啊？」他說。

「我只是教了她更有效使用能力的一種方法而己。」

（進入回想）

「神化？那是甚麼？聽起來很帥！」小渚興奮的説道。

「只是名稱而已，這個方法是我以前的熟人教會我的，不過他應該不記得了…」阿雨再說：「所謂神化，大約就是將腦內的想像中的動物神明的力量顯現出來。」

「甚麼？？？」她側一側了頭，一頭霧水的看著阿雨。

「那你知道甚麼是九尾狐嗎？那個狐狸中的神。」

「當然，如果真實存在的話應該挺威風的呢！」她說着。

「那試想像自己就是祂的一部分，你有祂的部分力量，並將那份能力顯現出來。」

「欸？」在解釋完後小渚更困惑了。

（回想完畢）

「簡單來說，就像義和拳般的東西。」阿雨說。

「那簡單來說，是你對她洗腦了。」我説。

「不是啦，那只是她本人領悟到的成果。除了力量以外都是跟以前一模一樣的。」

「況且只有區區三天，怎樣鍛練身體不會立刻有成果。」

「被時間所迫，我只能教和教得及她能力強化而已。」

「不過也因身體的鍛練來不及，身體追不上能力的強化，因此會有負作用。」

「不過這程度的話只會是在使用身體後十分疲倦而已，當然我也叮囑了她本人。」

「她本人也說了不會勉強的，所以不要擔心啦。」

在他把話說完的時候，小渚也完成了今天的項目。

「阿~晴！」

完結後，她興奮的衝過來飛擁着了我，眼神也恢復了平常的眼神。

「我做到了，努力了哦。」她正在向我撒嬌。不過她也真的努力了，在阿雨的手上還活着。

「乖乖，我看到了哦。」

我摸摸了她的頭，伴同輕微的鈴響聲，這時我才留意到她在脖子上的鈴鐺，是以一條尼龍線穿着的項鍊。

「脖子上的鈴鐺是甚麼來的？沒有見你帶過的…男朋友送的？」我問。

「不是，阿雨給我的。」她搖搖了頭答道。

我有點驚訝，心裏總有一點感覺說不出來。

不知是何物，但總讓我心有點痛癢。

「他說有這個的話應可方便我聯想…啊，呷醋了？」她以一個極為嘲諷的表情看著我。

「才…才沒有。」

我鼓起了兩頰，把頭轉向了別方向。

心裏的不爽發洩不了…

我唯有走向了阿雨，打算用力向他的腳踏下去，卻又避他避開了。見狀的我只好加速的踏，他也接著加速避，直止我喘了氣才停下來。

「為甚麼要避呀！」我邊喘氣邊向他大吼了。

「這是我的錯嗎，公主殿下？」

他也滿頭問號的看著了我，並擺出一副不解的樣子。

啊啊啊！去死吧。

於是第二輪踏腳大賽又開始了。

小渚在旁觀防還在一攻一防的我們，靜靜的把頸上的項錬除下，並放了在口袋中。

「這還是必要時才戴著吧，免得她們又打情罵悄。」

她對自己細喃道，並像個調皮的孩子般伸出了小舌頭。

已經不行了…好累。

不過阿雨還是連氣喘也沒有，不過今次有輕輕的加重了呼吸聲，就算我贏了吧……

然而在我以為平了一波時，新的一波又來了。

「這不是阿晴嗎？你特地來找我嗎？」

這把聲音的主人正是阿傑。

他可真有種還向我搭話…

「他們是你的朋友嗎？」

他首先是望向了小渚，小渚簡單的向他微笑並揮了下手。

然後他便默默的盯向了阿雨。

「一半一半吧。」我冷淡地回答他，畢竟我始終還在為他在開幕時那個惡趣味的宣告而生氣著，有回覆他的我已覺得自己十分的大量了。

反正也是……還是先和他撇清關係吧。

「你為甚麼在開幕說了那種話？」我問。

「那不浪漫嗎？」他問。

「一點也不，使我很丢臉。」我答。

而當他看見我的臉色後，便察覺自己做錯了事，認真的向我道歉了。

「抱歉！我擅自以為女生都喜歡那樣的。我會改的。」他又低頭向我道歉了。

「我也該道歉的，我應一早拒絕你的，不應給了你假希望。」我冷淡的說道。

「欸？」他的樣子看起來十分震驚，彷彿質疑着自己的耳朵般。

小渚便在一旁一頭霧水看著我和阿傑，因為她好像睡到直至考試開始前，因此沒有出現在開幕禮，也不知道具體發生了甚麼。

阿雨他也就只默默的看著而已。

「你不能再給我一次機會吧！我會取得今次的第一，將榮譽獻給你的。」他激動的說道。

靠別人取得的第一有甚麼意義…？

而且果然他的用字有點…噁心。

「我不需要。」我回答道。

「我…」他不甘心的看著地板，不願放棄的緊握着自己的拳頭，把手臂的青筋看得一清二楚，而場景一度陷入僵局。

「要不你贏了我，我就把她讓給你了。」

說出的是小渚。

「欸！！？？」我驚慌失措地大叫了。

「項鍊的事就讓我賠償給你吧。」她在我耳邊輕聲的說道，並向我貶眼示意。

然而她的話和貶眼的意思我全都不明白…

「阿晴是我的，所以在明天的格鬥上決勝吧！」她用食指指向了阿傑。

「妳們認真的嗎？」阿傑有少許懷疑的問道。那當然，我也覺得這個情景十分的奇怪！

就當我正想否定的時候，卻比小渚先搶了話。

「這當然呀。」

她肯定的舉起拇指，向阿傑保證了。

「那就一言為定！」而在小渚這句話後，阿傑他的精神又回來了，臂彎上的青筋也散去了。

「那我還有下一場考試，明天見！」

他就這樣轉身跑走了，並在跑的時候，不禁在空中跳起歡呼了一下。

「小渚，那你有甚麼對策嗎？他可不弱的。」阿雨問向了小渚，然而她只笑著看著我們，說道：「總會有辦法的！」

我的人生完了。

而小渚首先是提議先去觀察他的實力，因為阿傑正在障礙賽的考試中。

這是一項在充滿各式各樣的小陷阱和障礙物的會場中鬥快到終點，對參加者十分冷門的競技。

這個項目對身手有自信的人才會參加，因為每數年也會有不自量力的學生報名受傷的新聞，而那些人參加的原因通常是因為評分準則只要完成賽事便肯定有14分以上。但最後通常也會是貪盡得貧，受傷然後拉低總分。

而阿傑當然是前者，他的身手真的宛如電影中的蜘蛛俠般的靈活，穿上他的特製運動衣服，真的有超級英雄般的形象。

他的衣服能輔助他把屁眼的蜘蛛絲從手掌噴射出來，而他左蕩右蕩的便到了終點，面對他的頂級的身手使全場都歡呼起來了。

共花了8秒多，在評審後成為了目前總成績第一，71分。目前唯一一個的七十分以上。

在實力方面他也真的是怪物級，而觀察完的我們則回到了避雨亭，小渚還在想對付那怪物的方法。

我和阿雨就坐在一旁看著她，以免打擾她。

反正我也回不了家。

「你擔心她嗎？」阿雨問道。

「那當然啊，要在格鬥上對上那種怪物啊…小渚她才前天學了神化，那能打得贏？」

老實說，我已絕望了。

「嘛，冷靜下來吧，那孩子比你想像中聰明。她的話，總有辦法吧…還是你願不相信她？」

「那又不是…」我低下了頭喃道。

我比任何人也想相信她。畢竟是唯一的朋友。但是在實力的懸殊方面真的是……

「那鈴鐺會保護她吧，那是我從舊熟人的大人物給的手信…」

「欸~」

但當他提起項鍊的事，我又有點不爽了。

「那我就不用保護的嗎~原來是這樣的~」

我正在自怨自艾，有甚麼意義我也不清楚，只是忍不住說出了而已。

而他好像察覺到某些異樣，就說了一句話：

「你有我保護呀。」

放下了話後便想走開了並說：「那我去幫一下小渚了…」

他真的很奸詐啊……

就留下了我一個坐在桌上臉紅着，而他走後我便整個人軟掉趴在了桌上。

心跳響得像一拳一拳的打在我身體裏面，就連桌子也感受到心臟的跳動。

但一會兒後，我便這樣坐着，並睡著了。

今天總算完了，經歷得太多，彷彿不是一天內的經歷般。

直至到了早上，手機的鬧鐘響了。

我在椅子伸一伸展腰骨，發現有東西在我背上掉下來了。

我看一看地下，是阿雨他的風衣，原本應該是蓋了在我身上。

那傢伙真的意外的温柔。

而我拾起了風衣，看一看四下無人，把頭埋了進去，好奇的嗅一嗅了味道。

那傢伙的味道意外的好嗅…

「你這個變態。」

聽到這一聲，我趕緊把頭抬起，身體都僵硬了起來。

我都忘了除了人以外，還有一隻青蛙了。

嚴格來說是角蛙啦。

如是者我也想起牠會跟阿雨談話的事，便跑到了飼養缸前，先放下了狠話。

「如果你把剛才的事告訴阿雨的話，我就把你的餌料全掉了，明白了嗎？」

「你這甚麼態度？為師可是你師公呀。」

師公？難道牠就是阿雨的師傅？

話說我還是頭一次牠說「給我吃的」的其他話。

「不過你放心！為師也不會做那些刹風景的事啦，為師最會保密的，你可放心。但是…」

「但是？」

「為師被你嚇到了，可能會不小心漏了口，畢竟是老蛙一隻…」

這傢伙，竟然跟我開始談了條件來…

「條件是甚麼？」

「間中和為師說一說話、有空帶為師出去散步、最重要的是…」

「是…？」

「飼料的量和質素的上升！」

果然這傢伙很愛吃。

「成交…」我無奈的答應了。

而我把阿雨的風衣摺好，便放在他的辦公桌上。可沒有想到早上便那麼費神，青蛙都是奇怪的傢伙嗎？

不過今天的格鬥考試是真正意義上的關連着我終世幸福，死也要趕去。

我的考試召集在下午三時，而小渚的考試在中午十二時。那我可先觀戰一下才去考。

格鬥埸都是以四面強化玻璃組成的箱子，沒有封頂，主要是方便審查和拍攝。

小渚的打法是純粹的靠力量，用規格外的三條尾巴揮向對手取得勝利。在小渚的過關斬將下，最終頭目果然是阿傑。

看小渚的前幾埸考試，看動作雖都刻意在保留體力，但始終也消耗了不少，畢竟神化會更快透支她的體力；

反觀在另一方的阿傑，為保留體力全部比賽是一兩連擊便秒殺對方，連表演機會也不給對方，看來他是認真，那會一定會是場硬仗。

在他們正式開始前，阿傑則問向正在戴上項鍊的小渚：

「那個約定真的是真的吧，那我不會留手哦。」

「那當然，還有不用對我留手了。英雄先生。」把長髮扎起成丸子頭的小渚也帶挑釁的說道。

「那好吧！」阿傑立刻擺好了準備的架式。

「準備！」「開始！」

評判開始了這埸能左右我人生的考試。

阿傑做了先手，快速用雙手的蜘蛛絲黏在牆上，形成一個人形彈弓，蓄勢並向小渚踼去。

小渚也避開了他的第一擊，然而他早向上方的玻璃也早噴射好了蛛絲，借力以環狀的路線撞向了小渚。

而這一擊小渚則避不開了，正面地吃了他一擊。她原本會飛向牆上，但阿傑向她那方向牆射了蛛糸，輕輕數揮便快速的佈了一個簡易的網，為小渚緩和了衝擊，而他也沒有追擊的意思。

「你快投降吧，我也不想傷到阿晴的朋友。」

果然阿傑放了水，明明剛才口上說着認真。

「謝謝你的親切對待…但女人是不會喜歡不守承諾的男人哦。」

小渚她顯現出三條尾巴，弄破了纏著她的網。

「來吧！真正的勝負才剛開始呢！」

小渚邊笑邊換到另一副眼神，這使站於對台的阿傑也繃緊眉頭。

「那輪到我的回合了！」

小渚踏步上前衝向了阿傑，阿傑則像在發子彈般從手上連續發射著絲彈，一但被擊中被會被黏到牆上，失去戰鬥能力。

面對如此的彈幕，卻全數都被小渚利落的避開了，並在不知不覺間進入到她的攻擊範圍內。

因為小渚的運動神經並不差，只是能力上一直輸給他人。

而她轉身一揮，三條尾巴重擊了阿傑。

這一擊使全場觀眾震驚了，因為這是第一個能攻擊到阿傑的人，而且還是一下重擊。阿傑在自己快撞牆時，利用把剛才射出的蛛糸添加數筆，把即成的網拉到身後，為自己阻緩了衝擊，因此很快便重整了體勢。

而他看見自己剛用作格擋的右手，自己竟然受了傷，這使他的眼神也變狠了一點。

而他看見自己剛用作格擋的右手，自己竟然受了傷，這使他的眼神也變狠了一點。

他也總算真的認真了起來，從手中向四方八面射出了蛛絲，把場地也佈滿糸，讓這裏成為自己有利的場地。而小渚也看破了他的目的，便說：「看來只能速戰速決呢！」

但小渚當準備衝前，並想用尾巴破壞糸時，卻不像剛才般弄破，反而尾巴上毛髮被削去了數條。

那因為蛛糸們的韌度和硬度比剛才高了一個層次，也更幼了，像一條條鐵絲般。換言之小渚現在被困著了，是一不小心行動的話，連四肢也許會切斷的程度的牢獄。

殺意滿滿，這就是那個怪物的認真嗎？

「今次你就投降吧，會死的。」阿傑說道。

「那就全賭在以一擊決勝上吧…！」

小渚小聲地喃道，便開始像避鐳射的特務般左閃右避着蛛絲。

曾經是舞蹈學會的成員的她，動作十分的利落，一下了便附近到阿傑的前方，但阿傑他也在自己前方織了一個大網，擋着小渚。

要是一般的考試的話，大家也會點到即止的共識。

因為都知道自己目的並不是打倒對方，而是表現自己來得分。

加上有在報名時簽下免責聲明，受傷的話考評局也不用負責，也沒有賠償，只會責怪學生不會看清形勢。

然而在場的所有人也感覺到，他們是真的想打倒對方。

所以才不會管受傷與否，全力以赴着。

當阿傑結出鋼網之際，在場的觀眾也一致認為比賽應該要中止，因為太危險了。當刻我也很害怕和擔心，但看著她還在奔走的身影，我便覺得她不會輸…

不是……

我相信她會贏。

然而在下一刻，小渚的尾巴由三條變成了五條。

她身體向左側，以右腳跳起，在空中側旋了數周，先以五條尾巴破壞了大網，再滯空時的右腳踼中了阿傑。

「狐廻輪！」

她在會場大叫了招式名，感覺有點羞恥，但又有點帥…至少表現分數會增加。

面對突如其來的變化，阿傑並意想不到，也擋不住，如是者又被重擊了一下，在地上翻滾了數圈，直至撞上牆壁。

然而經過猛烈的進攻，小渚的實際消耗比她想像的要大，使她站着已用盡了自身的所有氣力。

可惜的是…怪物就是怪物。

他站了起來。還是一頭被觸怒的怪物…

「真是麻煩的傢伙…已令我評分都低了不少，就讓我了結妳。」

他的言語間失去了平常的英雄風格，反而更像敵人角色的語氣。

「但也始終不能殺掉你，就讓你吃些苦頭吧。」

他一腳踢向了已疲憊的小渚，再用線拉走了原在牆上的網，使她一下子直接撞在了牆上，這一擊使她把血吐出，使觀眾席上傳來不少嗚呼聲。

然而小渚她還不願倒下，強行站了起來並説了一句：「你果然是個虚假的英雄呀…」

而這句話好像挑到了阿傑他腦內的筋。他連續用絲彈把小渚的四肢黏在牆上，再準備用開頭的那一下強力的彈弓踢。

評判們有見及此立刻宣佈考試中止，從剛才已經雖有點過火，但也提升到收視率；

然而現在只是單方面的施凌，已不能再轉播下去，所以到現在才中止，但已經太遲……

見他執意地想打死小渚般，有兩方聲音大叫了小渚的名字。

一方是小渚父母、一方應該是她的男友。

但沒有人能停下正在蓄力的阿傑。

而我則趕緊顯現出蛙腿，從觀眾席的上方跳進箱子。

自己擋在了小渚的面前，再同時顯現出來的蛙掌擋著阿傑的這一擊。

但這擊的威力過於強勁，雖勉強擋下了，但衝擊把我也撞向了牆上，也彷彿聽到骨頭在堅忍的聲音，幸運的是並沒有大礙，還能動。

當阿傑在看見擊中的對象的是我後，回復清醒，馬上跑來。

「抱歉你沒事吧？」他想伸手扶起我。

我則說道：「我果然不喜歡你…我們現在、未來都不會有可能。」

我倚靠著玻璃慢慢站起，並拒絕了他的手。再一腳踢碎了強化玻璃，抱起了小渚，帶她離開了這個場地去治療室。

我在把小渚帶到了治療室，抱着她哭了。

眼淚都弄得她衣服都濕透了。

「對不起，因為我令你了受傷…」

「沒關係啦！我也打他打得很爽啦！」而她大笑着，並再說：「而且那款的男人不打擊他可是不會放棄的哦…」

「何況他真的像阿雨說一樣。」

「阿雨昨晚跟你説了甚麼？」我擦拭一下眼睛，好奇的問了。

「阿雨告訴了我阿傑他的作戰方式跟電影英雄一樣，注重表現力，為了能持續表現不同招式，所以出手不會特別重，那就是我的勝利機會。」

「而他也說這也代表了阿傑為人的虛偽。」

為甚麼那傢伙甚麼都知道……

「但抱歉，我輸了。」小渚卻突然低下了頭。

「你才沒有輸，評判中途終止了，是打平啦，打平！」我不服氣的說着。

聽見我說的話，我們都一起傻笑了。

而我這刻還沒有察覺，小渚的表面傷都治好了這件事。

遺憾的是，但接下來我因介入他人的比賽和刻意破壞會場，被考評局取消了今年的資格。

即是我的努力都失去價值，就連筆試也不用考了。

今次真的搞砸了…早知就不多踢一腳了，那一幅牆一定很貴。

而這件事件連續幾天也上了報章，各有各說。

有的說我活該，有的說我愚蠢，但也有說我是英雄或英雌等。但各種的意見中，也一致的批評了阿傑的過份追擊。

與平常的英雄名聲正正相反，他現在被世人稱上了大惡人的名聲。就是蜘蛛俠裏的極惡反派，「屠殺」或「血蜘蛛」的名聲。

而事到如今，我的去處只有一個……避雨亭。

這幾天都賴在了小渚的家，始終不太方便，而且她父母太客氣反而更不好意思。

時值已黄昏，在我正想前往避雨亭之時，突然一些片段流入了我腦內播放著。那映着一座大樓。

這個荒廢的路牌…是廢棄區？

阿傑？感覺跟平常的他感覺不同。

在椅子上的是？小渚？被綁住了？

那絕對不會是甚麼好事吧！

於是我便按照着片段的印象和直覺到廢棄區不斷尋找着他們。

拜託神呀！不要讓小渚再因我出事……

在另一邊廂，阿傑和被綁的小渚談話了。

「都是你的錯！我的印象、前途、朋友、本來會有的女友都因你這個八婆毁了！！」

他歇斯底里地叫喊著，並把手中的鋼管敲打了地板，回音則響遍了整個樓層。

小渚沒有在意，繼續嘲諷著他：「都早說你只是個虛假的英雄，你那是甚麼表情？」

「閉嘴！甚麼狗屁英雄誰想當？是人人都這樣叫我才形成了「蜘蛛俠」的我。」

「我更嚮往作為反派…血蜘蛛…屠殺，更帥氣和自由呀。」他丢走了手上的鋼管， 陶醉地說着。

「甚麼品學兼優，在老師和學生面前裝一裝便可以了，這個世道真是好騙呀…」

「但一切也需多虧你，現在的我也終於能撕去那層虛假的皮囊了。」

他從自己的黑色皮衣拿出了把蝴蝶刀，左揮右擺變出了一把小刀。

「你便成為重生的我首個祭品吧！」

當他準備下刀時，看著了絲毫也不感到懼怕的小渚而感到疑惑。

「你為甚麼不害怕？叫吧！我就是想聽到你的悲鳴呀！」

「因為我的英雄總不會遲到。」她自信的的阿傑説道。

「吓？」

聽到些莫名其妙的話後，他更加憤怒了，將手上的刀鋒一下便瞄準向了她的心臟。

小渚不是不害怕，只是在盲目的在相信。

然而心裏始終不安的她合上了眼……

「鏗！」

在她耳旁突然響起了一下硬物的碰撞音。

小渚抬頭看一看面前，有個身影擋在了她面前。

「抱歉，你點的英雄來了哦！」

我用指甲顯現出蛙爪擋開他的刀。

「…果然夠準時。」小渚笑說。

阿傑則瞬時後退，並大吼道：「青蛙公主，你不是青蛙嗎？你手上那是甚麼！？」

「不知道呢？我一直就是位奇特的青蛙呀。你不喜歡我了嗎？」我用微笑回應了他。

「我原本還想你變成同類，一直等待被欺凌的你醒覺，沒想到你真的變強了，也下得了殺手……」

「還記得你對白虎的表哥使的那一擊嗎？我就是從那一下真正的迷上了你，那爽快的身影仍然在我腦中揮之不去，每晚也會夢到。可惜他就死不了…」

「謝謝你的讚賞。你真的是一個瘋子呢！」

我繼續保持了笑容。

「瘋的不是我！是現今這個世界！這個虛假，扭曲到令人噁心的世界！！」

「扭曲的就是你啊…」

「那讓我為你的罪惡畫下終止符吧。」

我收起了笑容，準備好了架式。

「對，就是這種眼神讓我忍不了。決定好了！就把你變成我的記念品一號吧！」

他收起手中的刀，在自己的背上顯現出八條的蜘蛛腳。

「終於放下了偶像包袱嗎？「蜘蛛俠」的認真模式。」小渚說道。

在背上伸出八爪的他，毫無疑問的是真正的怪物。

「那我也認真地上了，就當作幾天前的重賽吧。」我說。

他依舊又作了先手攻擊，直接衝了上來，不斷用蜘蛛腳向我刺來。

而他的攻擊速度甚至比阿雨的要更快，然後攻擊頻率也十分之多。我並沒有空餘可以反擊和思考，只能用爪把能擋的擋，能躲的躲。

因此我想先拉開距離，便用腳一踏，打算先後退，和他近距離戰鬥對我太無利了。

然後他見狀便立即向我後方發了絲彈，爆開直接成了一個大網，儘管在旁有小渚提醒，我也反應不及來，把正在後退的我纏住了。

阿傑利用八爪將自己彈射到前方，並把八爪聚向了前端，正想撞向纏在網上的我。

而我則及時用皮膚變化在背和手背顯現了點小刺， 勉強擺脫了網逃過了他的直擊。

但也不小心在勉強避開時被他的爪擦傷了大半隻左手，血不斷直流在地上。

也使我重新認知這個瘋狂怪物是認真的想把我倆在這裏殺掉。

相比現在的他，數天前的他也只是在玩玩而已。可惜的是，我沒有打不贏他的預感，硬碰硬絕對會輸……

等等……

他的勝利條件是把我倆殺掉。而我們的勝利條件是得救。但也代表我們可不需戰鬥，也是可以逃走的吧？

想到這點，我便立刻跑向小渚先用爪解開了她的麻繩。

不過我的左手卻開始失去知覺，開始出不了力。但出血量也未到會失血麻痺的程度。

難道……

「那是神經毒呀。怎樣！？英雄可不能用的招式吧？明明這麼實用呢！」

阿傑得瑟的叫囂着。

這是盲點，在「體」上的自由格鬥是禁止使用毒，所以他沒有對外界展示過，是完全的情報缺陷。

而我也忍着了痛楚和強行使力抱走了小渚，跳出了窗戶並跳走，連續在高樓大廈的外牆左穿右插，希望能在這遍石屎森林裏避過他。

可惜對方可是障礙賽冠軍，他在收起八隻爪後，我們很快被追上了。就在我手臀快要支撐不住的時侯，小渚便向我說了：「換人吧。」

她一個翻身，今次輪到她抱着我，在無人的街道上奔跑着。

我真是個不靠譜的英雄……

總是被他人保護。

小渚也好，阿雨也是……

阿雨…？

(你有我保護呀。)

他這句話在我腦內浮現了出來。

看見神化後小渚也快體力不支，快要被阿傑追上的時候，我則大叫了：

「阿雨！！！！」

然後在下一刻追逐我們的怪物消失了，是那個熟悉的身影出現後一腳把阿傑踢回去了廢棄大樓。

他，果然來了，我那個愛遲到的英雄。

「Woo~，nice shoot！」小渚為阿雨點了一下讚。

「餘下的交給我吧，你先護送阿晴回去吧。」

留下了話後的他就輕踏牆壁，顯現了滑翔用的蛙掌便一下了飛進了廢棄大樓，猶如正在飛一般。

果然太強了吧他？

要成為超越他的青蛙不可能吧？

而在建築物裏，灰塵四起，被踼進來的阿傑站了起來並向阿雨大吼道：

「就是你吧！是你改變了阿晴！是你破壞了我的計劃的！全都因為你……」阿傑怒氣衝衝的用食指指著阿雨。

「你話真多呀，青春期的小子真愛抱怨……」

「閉嘴！你這個第三者！使我對她的愛浪費掉！」

「第三者？我可沒記憶參加了這個複雜的人際關係。」阿雨有點不耐煩的撓著頭。

「更重要的是…」阿雨提高了聲線。

「唔？」阿傑停頓了一下。

「你傷害了我最重要的人，還要兩次。」

阿雨轉換了語氣和眼神，是他難得的認真。

「你們到底是甚麼關係！？」

「向你說明了也不會明白的關係。」

阿雨擺了架式，並向他招手示意。

而對自己速度十分有信心的阿傑，即使不作挑釁也會打算準備作先手攻擊。

但可惜他這個怪物遇上的卻不只是另一頭怪物，是「阿雨」。

在阿傑還在準備的時候，下一秒已被率先上前的向他的左臉揮了一拳，壓倒的速度使阿傑反應不及。

就在阿傑向右邊倒下時，阿雨他再用左腳輕輕挑起了他，在阿傑滯空時，一下轉身用右腳踝擊向了阿傑的右腹。

衝擊使阿傑他的身軀直飛向建築的支柱，這一擊甚至震動了整幢建築，掀起的風也瞬間使周圍都煙霧瀰漫。

「還未完了呢！！」

阿傑他再顯現了那八隻毒爪，撥去煙霧。

「亞種能力甚麼的我也會！」

把話說完後，他的前方兩爪變得更長了，全把爪上也佈滿了小刺。他以更強的腳針來刺向阿雨，但被阿雨顯現出來的刺爪一一打斷了。

頓時，阿傑的本體用了自己的手捉緊了阿雨的左手，並用顯現出來的毒牙向阿雨咬去，在咬中了後不斷用毒牙輸出毒液。便後退和大笑著：「那可是黑寡婦蜘蛛的毒呀，蜘蛛中數一數二的強毒呢！」

「普通一咬的份量只會產生強烈神經痛，不會致死的。但那個量的話，哈哈哈！立刻體驗一下全身被火燒和撕裂的痛苦然後歸西吧！亅

「抱歉，毒對我無效，感謝你送的毒液哦。」

在於生活環境，箭毒蛙的毒素會不一。

因為牠會捕食有毒的生物再將其毒素化為己用，假使存在無毒的生境，牠只是個弱者；但要是身邊的生物越毒，牠就越強。

阿雨輕輕揮一揮被咬的左手，並說：「輪到讓你試一試我的毒吧。」

阿雨揉一揉了眼，把淚腺的分泌液揉在了指頭，並慢慢的走向阿傑。

「你這個惡魔！」今次輪到阿傑逃走了。

這時天色已入黑，在這個沒有供電的地區，街燈並沒有被點亮，唯一的光源只有高掛在天上的月亮。

此時，阿傑在心中打着算盤。

「實力差得太遠了…根本不是同一個次元。」

「先逃到警察局，再編個故事對付他吧…」

「你在想甚麼這麼入神？」

阿雨彷彿在發光的瞳孔，正緊貼阿傑身旁。

受驚的阿傑從兩腕不斷射出蛛絲，連平常不用的屁眼不斷射出蛛糸出來，就只想阻礙阿雨跟著自己。

「那差不多熱身完了吧…」

阿雨沿路連續踏着串在街道上的蛛絲，一下跳到了皎潔的明月前。

「但也不能殺掉，又會有麻煩的…」

「那控制一下力度吧…」

阿雨把手背的爪互相碰撞，在一碰撞下，刺爪被弄斷成小針刺，並被阿雨用指與指之間夾着。

「夜櫻。」

他道出招式名後，把一堆小針刺飛向正在逃跑的阿傑。

小針就像一把把的小刀，切斷了佈滿無人街的絲線，並開始一一飛向了阿傑，不斷刺在他的身體上。

最終的把阿傑從空中擊沉，倒在了街道上。

明月當空，夜櫻綻放；
空漂斷糸，塵埃落定。

「雨捉鬼」的遊戲完結，然後阿雨只則走向了倒下的他説道：「你這麼弱別當壞人吧，繼續好好的當個友善的鄰居英雄吧。」

「不過呢，要記住如果人想刻意做甚麼來成為英雄，那人便會失去真正當英雄的資格，可記住了，小子。」

在說完後便將一瓶藥澆在阿傑身上，為他處理了較重的傷口。便把他放在原地不管，回來了避雨亭。

而阿雨回來的時候撞見小渚為我包紮的場景。

小渚不愧是醫科生，處理傷口，包紮手法都很完美。

不過在她用酒精抹傷口時，我還是痛得流下了淚來。而阿雨看見後用手帕，抹走了我的眼淚。

那傢伙真的意外的温柔…

等等！他在嗅我的眼淚？

「濃度差不多吧。」阿兩小聲地說道。

濃度？眼淚的濃度是甚麼？ 鹽份的濃度？

「你連眼淚都有研究？」我疑惑道。

「才沒有。」

話音剛落，他便把有我眼淚的手帕抹在我的傷口上。

「你在幹甚麼嗎？」小渚率先被他的行動嚇到了。

「噢！原來如此，小晴的也完成了嗎！」角蛙師公也在這時發聲了。

原來如此…？我的…？

難道這是我造的藥？

「阿雨，我成功了嗎？」我問。

「如果濃度濃一點就更好了。」他答。

太棒了！我又多了個救人的手段了。

而但我興奮的時候，左手的傷口又發作了。

瘋了般的痛。

如是者，我的傷口也被治癒得七七八八，作為醫科生的小渚十分驚訝。她則有點洩氣：
「不如你們去當醫生好了。」

「不會當到的，這玩意只頂多治療到表面傷，內傷的話便治不了。」阿雨說了。

「快，把衣服掀起，把皮膚變透明看一看有沒有內傷。」他對我說道。

我才不想讓他看到我可憐的少女身體！

於是我下意識用雙手蓋着了自己的身體。

「這裏還是交給女孩子吧！」

小渚推開了阿雨，直接把他趕到廟裏等。

話說他怎知道我已學會了透明皮膚？

「吶，你如何看阿雨的？」

小渚開始一邊檢查一邊套我話。我則悄悄把頭轉了方向，不禁避開了她的視線。

「才沒有特別的…」我說。

「不要裝了也可以，用眼都看見你心跳得很快。」她指着了我透明皮膚下的心臟，正急速的跳動着。

「那如果我告訴你他跟我在拍拖呢？」

「欸……」

頓時，我的心臟好像停頓了數秒般，心裏經歷了數個冰河時期一樣，不知是否因為心跳的轉換過於急速…

心好像抽搐了一下，非常的痛…

「開玩笑而己！反應那麼大還說沒有意思，還能騙誰呀。」小渚笑說，又再次露出了那個極為嘲諷的人表情，那個彷彿在忍著笑卻又在笑的表情。

而我全身的溫度也彷彿上升了般，對於這件事不知所措著，重申一次，我的戀愛經驗為零。

「那…那我應該如何是好？」對於未知的事物，腦袋進入了混亂狀態。

「你自己想一下吧，這場是屬於你的戀愛呀！」小渚說。

「你人可真壞心眼…」我說。

「你對着在幫你看傷勢的人說甚麼呢？」她想假裝生氣，卻忍不住的笑了。

「但我最喜歡你了，朋友那款……」我接着。

「你口真甜。」她笑着的說道。

房間充斥着兩個女孩的歡笑，這一刻是個女孩子的聖地，充滿幸福的空間。

直至…

「我去個洗手間吧了，不用在意。」

阿雨路過了，這個不懂看氣氛的傢伙。

我到底喜歡上了個甚麼傢伙？

而檢查完後，小渚說看不到有內傷，我和阿雨也放下了心。

「那最後你把阿傑那傢伙怎樣了？」

小渚問向在看電視的阿雨，對於這件事我也十分的好奇。

「我把他打殘了，說了一點教，然後放他不管了。」阿雨平淡的回應了。

「吓？那傢伙可十分扭曲的，放了他好嗎？」小渚困惑了，老實說我也不懂。

因為他真的有機會成為社會炸彈的，但在腦海我也回想到一點東西。

「那款的男人不打擊他是不會放棄的，對吧？」

我不知不覺說出了小渚跟我說的話。

「對，他知道壞人不好當後，才會反省自己。」阿雨接了話。

「那種人的暗黑面本來早晚就會爆發，趁早讓他面對真正的自己，以及了解自己的錯誤，早日改進才是最好的。」

「畢竟你永遠叫不醒裝睡的人。」

「社會上就有一大群你如何跟他說明改進都沒有用的人，因為他們不會認為自己是需要改進那一方。只有發生某些事件作為契機，讓他們自己意識到錯誤才行。」

「不見棺材就不流眼淚…嗎？」小渚説道。

「類似吧。」阿雨說。

「那希望阿傑有一天能成為真正的英雄吧。」我則說道。

「在哪裏走歪了我不清楚，但始終是他自小已掛在口邊的夢想……」

「你人可真大量，剛才他還想殺死你呢。」小渚又無奈又好笑的說道。

「我一向就是奇怪的啊？又有甚麼所謂呀~」

第四章-蛛心人間-完

第四章-後話：

「都這麼晚了，我該回家了，拜！」

幸好小渚也沒有受太大的傷，所以在替我包紮完後先行離開了，只淨下我和阿雨留在避雨亭內。

「你不一起回去就寢嗎？公主殿下。」

阿雨叫向正坐在沙發沉思的我，而我突然的站起，使他難得的嚇到了。

「好，我決定了，我要在這裏工作。所以讓我住下，拜託！」

我站起身，合掌向他請求著。

他起初盯起了雙眼，卻又回復原狀，並說：「這裏可沒有工資呀。」
「沒關係的。」

「這裏不包食的哦。」
「沒關係，有住宿便可以了！」

「話說你還未成年吧？」

被捉到了痛處……

「就差兩個月…不，一個月多而已！」

「拜託！我無家可歸了！所以……」

「我知道了啦…」

他嘆了口氣，撓著頭的答應了。

「但只能睡沙發哦。床是我的。」

「嗯，我知道了。」

當他轉身想回自己的房間時，我向他道謝了。

「謝謝你。」

然而他沒有回應，轉身就進了自己的房間睡了，餘下我一個人在辦公室。

「終於開始同居了，小晴你也蠻心急的嘛！」

啊…我都忘了師公也在。

同居生活嗎，老實說…

真的有點期待…

我躺在了沙發，看著天花板便慢慢的入眠了。

第四章-後話-完

「喂，醒啦，吃早餐了。」

一對手掌拍向正在熟睡的我。

「還早…啦…」

我小聲地喃道，是最近睡得最熟一次，所以我正在賴床。

「起．來。」

他用手指彈了我額頭一下，於是我清醒了。

「好痛~」

而一睜開便在近距離看着阿雨的臉，嚇得我大叫出來。

這裏是哪裡！？

我正東張西望，啊，是避雨亭。

「幹嘛？睡傻了嗎？」

他走向飯桌坐下，並說：「過來吃早餐吧，等一會便出發了。」

「出發去哪裡？」

「當然是工作啊，你這個未成年的小鬼。」他從碗中夾起一口飯，並放進了口裏。

啊…昨晚我的確好像成為了避雨亭的員工。

「抱歉，你能先去嗎？把地址留下嗎？」我說。

「又怎麼了？」他不耐煩的說道。

「我昨晚沒有卸妝便睡了，臉好痛。還有這套衣服我已穿了兩天了，身體都開始發臭了，所以我想回家拿點東西。」

「那我明白了，把電話號碼給我，把地址傳給你。」之後他用訊息把工作地址傳送給了我，也得到了他的聯絡方式。

而在我去洗手間梳洗的時候，他已吃完早餐出了門，留下了碗碟。

阿雨自己的早餐是一碗白飯加一隻荷包蛋。
而他煮了煙肉和炒蛋給我，不知為何是洋風。

雖然我也不是會平常吃早餐的那類人，但老實說有人準備自己的早餐是一件挺幸福的事。而且那傢伙的煮藝還不錯…

我一邊享用阿雨煮的早餐，一邊整理回家要拿的東西列表，再把碗碟都洗完便打算出發。

「小晴，要回家了嗎？」師公問向我。

「嗯，有東西要拿。」我答。

「那正好，也帶上為師散步吧。」

「欸，去的只是我家而已啊？」

「反正你不會回去第二次吧，為師也想去看看。」

「我才不要~」我大聲的拒絕了。

「還記得約定嗎？為師會向小雨說哦~真的會說哦~~」

這臭老蛙的態度真的讓人火大，找天在飼料下藥吧…

但現在我只好放棄掙扎：「那如何帶著你？我可不想把你放或帶在我身上。」

「那借一借小雨的外套吧，放為師進近胸的那個大口袋吧。」牠指向阿雨正掛在辦公桌附近的外套。

於是我便穿上了阿雨的外套，明明身高差只有少少，比想像中大了一點，但還算合身吧。

「那出發吧。」

師公從飼育缸中跳出，直接跳進了口袋裏，當在牠進入口袋，外衣立刻偏傾向一邊。

這傢伙也不太正常吧？

「為師也很久沒有出來呼吸新鮮空氣了。」

走在街上，牠在口袋裏伸出了半個頭，並用口袋扣擋着陽光。可真懂享受。

牠挺重的，一隻手掌般大的青蛙重得使我身體都側左了左邊，實說我行走十分辛苦。

「但你也真的沒有胸呢，口袋裏都挺空壙的。」

被隻老角蛙性騷擾，好想告牠。可惜即使是現在，法律上也告不了。

「甚麼呀？我還是有B罩杯的！」我反駁道。

「説謊可是做小偷的第一步哦。」牠淡淡說道。

果然都是找天去埋了牠吧。

終於到了我家，我先聽一聽屋內有沒有人。

嗯，應該沒有人。

我把門打開，我只有數天沒有回來。屋裏已是一片狼籍，物品凌亂四散着，看來她在家發了狂。

雖然凌亂得不堪入目，我也沒有在意，直接前往了我的房間，但果然我的房間也被弄亂了。

然而我也沒有太在意，只專心收捨行李，因為再亂也不再關我的事了。

我首先卸了妝，並拿走了自己的卸妝水、一些化妝品、日用品例如手提電腦、一些愛穿的衣服和小渚一起買的衣服、內衣…還有自己的少少儲蓄。

我正在把東西慢慢放進行李箱，就像玩俄羅斯方塊一樣。

「不拿走那些照片嗎？」

師公看向了一張掉在地上的照片，是我小時候一家人的照片。

「不用了…」

我瞧一瞧便把視線移開照片。

「家庭照可是要珍惜的哦，我們青蛙大部分的習性都不管家庭的，最多保護到他們出生…」

「因此為師很羡慕人們可以看著自己的孩子長大。」牠從口袋跳到那枚照片上，正看着那張照片上，充滿笑容的我。

「儘管那孩子不成材，你都不會討厭或放棄她嗎？」我向牠提問了，牠則答：「那當然，畢竟是自己的孩子…」

「那你比我母親更會當父母呢…」我帶點遺憾地說道。

「那父親呢？」師公問向了我。

「現在的話我也不肯定，他在我很小的年紀便死了。」

我對父親的印象真的十分模糊，外貌的話不看照片我也不記得，但只有一處是我十分深刻……

「但我記得他是個好父親，不嫌棄我能力與他們不同，他呢甚至覺得我是奇蹟…」

「那真是個温柔的人呀…」師公感歎道。

「但我母親並不是，她是真的不喜歡我，還有小時候他們經常因我的事吵架。」

小時候的我成績十分的差，一方面父親會安慰我，另一方面母親會不斷責罵我…

然後慢慢便演變成夫婦兩人的爭吵。

「直至有次在我們一家外出時，不知為何他們兩人又起了爭吵。」

「卻突然有一台失控的摩托向我們飛了過來，父親便用自己的身軀保護了我們。」

當刻不懂事的我上前去碰他時，父親的身軀仍然是溫暖的，卻是僵硬的。

在那時候我首次認識到死亡的觸覺。

「那又真是件可惜的事…」師公嘆道。

「更差的是在同一天，在另一個地方也發生了交通意外，但那孩子卻用能力保護了父母。我們兩方都上了報章，更顯得我無用，保護不了他們。」

「為甚麼我家女兒是個廢柴？…這就是當天看到報道，媽對我説的話。」

「媽曾說過她和父親本來很恩愛，都是我的出現令他們經常吵架，是我的錯令她失去了他…」

「所以…我有想過要是自己沒有出生就好了。那麼他們就……」

說到這裏，我眼框的淚珠差一點又流了出來。

跟他人說這些事，倒是第一次。

所以應擺出副甚麼樣子，我並不清楚…

好好睇,支持

多謝巴打

「笨蛋，你都沒有錯，哭甚麼呢？」

師公發聲之際，把我眼眶的眼淚吞回瞳孔。

「我們沒法決定自己的出生，任何生命都一樣。沒有生物可憑自己意思決定出生。聽起來很無理，但這是生命。」

「而且要是你沒出生，就不存在正在和為師説話的你。龍仔、龜老伯等人，甚至是蜘蛛小子便不會被拯救，那至少對為師和他們來說你的存在也很重要。」

「那都全靠阿雨而已，我只在旁都幫不了忙，只靠阿雨這一切都ㄧㄧ」

「拯救不了他們。小晴你就是一個太輕視自己和愛比較的孩子…」

「小雨他是很厲害，在任何方面也是。但他為人意外的笨拙，沒有你的話，他也拯救不了誰，這點為師向你保證！」

作為一隻青蛙，牠自信的拍了自己的肚皮。

「過去的就讓它成過去，放下那些改變不了的事，重要的是現在和未來。注力去改變那些能改變的，這就是青蛙之道啊！」

改變…青蛙之道…

甚麼啊…這些話可真老土。

不過……

「謝謝你…你意外的是好傢伙嘛。」

「你指「意外的」那是甚麼意思啊！說「意外的」……！」

我和師公都大笑了，在這間房裏大笑應該是第一次，不過應該也是最後一次。

聽完這番話後，我決定拾起照片堆中的一張家庭照，放進了褲袋裏，便帶著師公拉著行李箱，用鎖匙把門鎖回，離開了這個曾經的家。

在離開之後，我決定直接帶着師公和行李一起前往了約好的目的地。

為甚麼？因為目的地與我家頗近。

目的地就是這個社區的教堂。

但阿雨那傢伙在這裏做甚麼工作呢？

這次也是我第一次進教堂，因為我不信神，嚴格來說是我不信教會的神。

我相信有創世者，畢竟世上許多東西都感覺是好好地被設計出來的，但我不覺得這樣有能的存在會在意和介入渺小人類的日常小事。

所以我後來沒有入過教會，以上。

但我絕不會侮辱或貶低他人的信仰，因為我也無法肯定和證明那一定是虛假和不存在的，也認為侮辱他人重視的東西這是十分無禮的行為。

「為師也是第一次進教堂，都只是在電視看過而已。」師公說。

這傢伙還會看電視的？話說青蛙進教堂不違規的吧？

一個看似是神職人員的男人走向了我們，難道他想傳教嗎？師公看見立刻藏進了口袋，牠還把口袋扣上了。

「你好，看您是新面孔，您是第一次進教堂嗎？」他微笑地向着我說。

「是的…你是…？」

「失禮了，我是這裏的神父。就叫我神父便可以了。」

「是的…神父。」

老實說，我對神父這個職位並沒有好感，畢竟外國有太多神父犯性罪行的案件。

這是偏見，但我自己也控制不了。

對於假借威名來做壞事，我十分之厭惡。

「您是跟隨神的意思進來尋求幫助的吧，先把行李放在接待處，跟我進來吧。」

然而他的聲音很溫柔，但也不失權威。的確有着莫名的吸引力。

我是跟從智能電話的地圖進來找人的……總不能這樣說吧？

不過參觀和了解一下也挺好吧……

神父把我帶到一間小房間前，前方有數個人在排著隊，排隊等待進入那一間好像拍大頭照用的房間裏。

「您認為人要改進的第一步是甚麼？」神父突然問向我。

「認錯…人都是因為犯了錯才會想改進吧。」我冷淡地回應。

「對，不過我們這裏都叫認罪的。那是告解室，是讓人可以在裡面認清自己的罪，才進入下一步的改進。」

「不嫌冒犯，但犯錯倒不是罪吧？」我有點疑惑。

「哈，雖然我也覺得，但對來客以罪的重名來說明他們才會重視呀。」

他有點太誠實吧？

接觸下感覺不是壞人，之前對你有些無理的偏見真的對不起！

「您也進去吧，他的話肯定幫到你的。」神父看著我指向了告解室。

反正阿雨不知在哪裡，嘗試一下吧。

剛才排隊的人都一一告解完了，於是我就直直的走進告解室並坐在了椅子上。

這個室裏雙方都不到大家的面容，應該方便大家說出心裏話吧。

但奇怪的是，對面傳來的卻是熟悉的聲音。

聲音的主人應該就是阿雨…

「請你說出你的罪吧。」

他十分溫柔的說出了這句話，猶如有股神聖的氣息一樣，溫柔過度反而讓我質疑了自己的聽覺。

「喂，師公，對面真的是阿雨嗎？」我打開口袋，細聲問向師公。

「你們之間不是有共鳴的嗎？」

「嗯…只有感受過一次。」

那種嘈音，想起也討厭。就像將舊式電視機雪花畫面伴同的雜音，刺耳刺頭。

「原來如此…放心吧，對面是小雨哦。」

然後牠便把口袋再次扣上。

「這是這孩子的觸覺有問題嗎？但據小雨的話…難道小雨那小子…這可有趣了。」師公在口袋沉思着。

「那就捉弄他一下吧！」同時我在心裏打了個壞主意。把聲音拉高，語尾也拉高了。

「我最近有點憂鬱，便我睡眠不足，我的男朋友也討厭我了。」

「那我可以介紹你去距離有點遠的廟裡，那裡有我的熟人能幫你的，你說是我這裡介紹的收費便會很便宜。」

這傢伙用着最温柔的聲音做着最奸詐的事，竟然把這裏的來客介紹到避雨亭去。

「這不行吧！把來客轉介到別處！」

我用回了原來聲線罵向他。

「那玩夠了吧？來得正好，快過來這邊。」阿雨也將聲線還原，看來我已早被看穿。

「吓？怎樣過來？」

「先出去一次，跑去後台，那裏便有通道到這邊。」他小聲跟我說。

「為了生活你也是不擇手段呀。」我邊説邊走出帳篷。

「要你管我。」

而我看一看隊列，也開始堆了不少人，但我的目光只停留到排在後方一個高瘦的女子，長相也十分美麗。她是模特兒嗎？

那樣的人都應能呼風喚雨吧？

到底會有甚麼煩惱呢？

還是這類的人才最多煩惱呢？

不是來說美麗有罪般的話吧…？

而在走向阿雨的途中撞見神父，他便向我搭了話：「如何，您能解決到煩惱了嗎？」

「應該吧…」我強顔歡笑的說道。

我看到阿雨做的事後煩惱反而增多了。

「這樣就好，人誰會犯錯，要會認罪才不會讓罪重下去。」

聽完這句我已感到我的罪又加重了幾層。

「記得多來一點呀，神的殿堂的大門隨時為你而開！」他拍了拍我的肩膀便走開了。

我留在這裏的罪惡感特別大，已經不想再來了。

幾經辛苦，我也終於找到路來到阿雨那邊。

「太慢了。你都在幹甚麼？」

辛辛苦苦趕到，卻被阿雨譴責了。

「正受良心譴責的途中…」

「那是甚麽鬼？下一位來客都要來了。」他說。

「請你說出你的罪吧。」

而當他一聽見有人坐下後立即轉換了聲線，不愧是「兩棲類」。

「我不是個好的人，或是壞了的人。」

一把清秀的聲音由對面傳來。而聲線的主人據我直覺應該是剛才那個模特兒般的人。

「你能具體一些嗎？」阿雨問。

「我應該是被詛咒了……」

「我的罪是玩弄他人感情。雖然並非出於我本意……」

「那我介紹你去距離有點遠的廟裡，那裡有我的熟人能幫你的。他們是這方面的專家，你說是我這裡介紹的收費便免費。」

免費？那傢伙不是為了搶生意才來的嗎？

難道是知道對方是個美女便收費全免嗎？

應該是我想多了吧…不要胡思亂想吧。

「那好吧，我立刻去。」

女子在回答後便立刻離席了，行動力有夠高的。

「那公主殿下，你快趕回去接客吧，我還有這裏的工作，拜託了。下一位請進吧…」

「欸！我一個人應付得了嗎？」

面對突如其來的案件，我變得有點慌張。

「你是員工吧，那便是你的工作，自己想辦法做好吧，你也是青蛙吧？」他小聲的說道。

只害怕著也成不了甚麼…

「我知道了…這個黑心僱主。」我答。

我迅速到接待處取回我的行李箱，幸好行李箱可以背著，又不是太重。我顯現出黑掌樹蛙的能力，打算在空中一直線滑翔過去避雨亭。

「師公，抓緊了哦。」

我背著行李，用能力向上一跳，並像阿雨昨天親自示範的一樣展開雙手，雖然速度不及他快又有行李令重量增加，但這應該能趕及吧。

我跑進避雨亭裏，剛好碰見正在幫忙打掃的小渚。

「Hi，我正在想你和阿雨去了拍拖。」小渚說。

「小渚，緊急事態啦！很快便有客人來，如何辦？」我趕緊把背上的行李箱放到地上，並急速的踏着碎步。

「客人？阿雨呢？」

「他說交給我負責，說我也算是員工，但應怎麼辦？」我雙手抱著了頭進入驚慌狀態。

「嘛，冷靜下來，也有我在嘛。」小渚不慌不忙的說道。

「小渚…謝謝！」我抱向了我最愛的朋友。

「有人在嗎？」

然後在下一秒，那位美女的聲音從廟外面傳來了。

「呀她來了！」我則嚇到大叫。

「不用大叫吧，又不是鬼怪。」小渚冷淡的回應着，便答了一句「來了」便跑了出去招呼那個客人。

「是介紹來的客人吧，裏面請進。」

那孩子真的懂得如何應對他人。真了不起…

客人在進來後避雨亭後和我對了眼，便問道：「妳不是剛才在教堂見那個少女嗎，為甚麼你也在這裏？」

被記住了！這下怎麼辦？

「我…也來…尋求幫助的…」我越說越小聲。

「你在説謊吧，我看人頗準的。」

在我回覆之前，她則再道着：「你就是神父說的熟人吧，剛才就是有事去找他而已吧。」

「對…哦。」

既然她還幫我找了藉口，那我就不客氣直接用了。

「那你倆先談，我去泡茶。」我最愛的小渚離我而去，只淨下我和那個美女面對面……

先冷靜下來吧，阿晴，代入角色吧。

「那辦公桌這邊請吧。」

我代入了一個偵探般的角色，冷靜了下來吧我！

「你是為情而來的吧。我家專門的…」我的語氣不知不覺由偵探變了神棍。

「大師，你如何知道的？」她也意外的天真，和玲瓏聰明的外表有點反差。

而突然在她的驚訝表情之下，兩行淚在她眼眸邊不為意的流下來，把我嚇倒了，她才不慌不忙的解釋。

「這是我的能力來的，是些鱷魚淚而已，我也控制不了的。」

她趕緊用紙巾印走眼淚，失去氣勢的我只好重陣旗鼓，說：「唉…天機不可洩漏。請給我仔細的說一下你的故事吧……」

我果然變了個神棍角色。

「好吧，從以前開始我好像很難一直愛一個人。」

然後在不知不覺間，她的回憶便湧進了我腦內，猶如親歷其境一樣……

她是阿麗，果然人如其名，從以前她便是一個可愛玲瓏、天生麗質的女生。

在學生時期她拒絕的人多達數十多人，擅長運動的多，成績超好的有，家底豐厚的也有…

可謂包羅萬有，每年也有不同的人向她告白。

但都被她一一拒絕。原因都只有一個……

「對不起，我對你沒有感覺。」

阿麗她剛把話說出口便轉身離開了，只留下男方一人獨自的站在原地。

不過她其實並不是一個刻薄的孩子，要說的話，她是個很温柔的孩子。因為她知道如果自己不這樣做到這種地步的話，只會引來更多狂蜂浪蝶。

最重要的是，她不想給人假希望，因為其實她有喜歡的人。

她喜歡上的男生在班上的存在感不高，是周圍都認為他溫和厚實的傢伙。她就喜歡他對待自己是跟一般人一樣，會普通的談話，不像其他男生只會討好她。

雖然次數不多，但每次與他的談話和相處也使阿麗感到很開心和自在。而她也十分確定那是自己的初戀。

終於有一天，她自己向那位男生表了白。

「我一直喜歡着你，你能成為我的男朋友嗎？」

女方終於說出了深藏在心裏十分久的話。

「哎…如果你認為是我就可以的話……」

男方雖有躊躇，但也答允了女方的感情。

她們也成為了學校中有名的奇怪情侣，女神和平凡男的組合。

怎樣？是個童話般的美好結局吧？

可惜童話就因為它是童話，才會有好結局那裏完結故事。現實不像童話，在感到幸福的下一個瞬間，在未來也存在殘酷的結局……

還要是十分普遍的出現。

經過了大約兩個月，阿麗不禁在問自己。

「為甚麼我好像對他沒了原來的感覺？」
「不可能的，可能只是我習慣了。」

她安慰着自己。但自我安慰做到的只有掩飾，解決不了問題的根本…

直至在聖誕節那晚，兩人約好一起出去，那兩人就相約了在海旁，他很貼心的送了一大束花給她。然而正常會心動的事卻打動不了她的心，想收下花的手反而在顫抖著。

頓時她的真淚漏了下來，不知道是不是因為她不善於將感情流露在表情上，她的表情看起來並不太悲傷。

而淚流的理由也不是因為感動，是源於自己的心不為所動的內疚。

因此她拒絕收下花束，男方只是不明所意的停留在原地，手捧著那束意外高額的紅薔薇。換來的卻是女方的一句…

「抱歉，果然我不愛你了。」

阿麗直接把話插向男方的心中。

可能由於年輕吧…她也不懂以婉轉一點的方式轉達給他，但被告訴這句話是誰也會心痛吧？

而男方先呆滯的站在原地，然後彷彿若有所思的想著，得出了某個結論…

「果然…」

「果然妳只是在玩弄我…」

「不是…」她小聲地反駁了。

「我就一直在思考像妳這般好條件的人，怎會肯選擇這樣的我，現在水落石出了！」

而男方的自卑感也在這刻爆發。

因為襯不上她而努力著的自己，也一直對他自身做成了壓力和產生自卑。

「不是….」

她再次反駁，然而男方已聽不入耳。

「你由最初就只想玩弄我感情吧了，對吧？如何啊，玩弄完的感受？開心了吧？」

「不對的…」

她想高聲的否定，但她自己也知道自己沒有勇氣和資格。

「早知道就聽其他人說不要跟你一起了。」

溫和厚實的他溫柔不再，拋下了花束在地上，轉身便離去。就留下阿麗一個坐在海旁，坐在椅子一邊感受着冰冷的風。

靜靜的看着地上的花束被那些風吹得翻滾，被無情的過路人踢來踢去、踐踏，最後甚至被人踢掉落海。

她也只是靜靜的看著，並反思着自己的行為。

她知道自己傷害了他人，她感覺自己成為了自己最討厭的給人假希望的人。因此她不斷回想，尋找着自己錯的地方，但當然單靠年輕的她是找不到的。

但她也慶幸自己不是等到以後再分手，否則男方受的痛苦只會多。

或許這也是她的溫柔吧？

畢竟真正的賤人是不會反省的。

寒假才剛完結，她要面臨的冬天才剛剛來臨…

回到學校的開頭幾天對她來說就如平常生活，但苦難也從那裡開始。

她開始被他人排斥了。

原因好像是男方找其朋友商量分手了的事後，被同場其他人聽到並將消息傳開。

畢竟是全校都注目的奇怪配合，這個消息自然很簡單的傳開去了。

但在以訛傳訛之下，男生單方面對阿麗的負面印象被不斷放大。

愛玩男人的虛假婊子，這個印象流進了同學們的心裏，在她身邊的人漸漸消失了。

而她也沒有怨過男方，因為她知道是自己傷害了人在先，自己沒有怨恨他人的資格。

她就整個中學生活就淨下自己一個，她也正面地心想着追求者少了，生活舒適不少。

然後苦笑着的過着她最後一天的中學生活……

直至上了大學，她以為可以重新開始。

因此主動的參加了大學的迎新營，希望有新的交際，為自己的寒冬帶來終結。

靠著她溫柔的性格和已開始帶點女人魅力的外表，剛是首天已迷倒營內的不少男性。

幸好的是，大學男女的情感處理比較成熟，不像中學一樣，男女關係只在於愛戀。她也成功交到了男生和女生的朋友。

相對地，大學也是男生的積極期，對於新環境想有新的接觸，因此她的追求者數目又開始回升了。

她在各個迎新營的小遊戲中，被不少男性以懲罰為由去問取電話號碼、拍照，甚至在有身體接觸的遊戲被針對等等。

但她的組爸媽和組員都會當她是至寶，拼命的保護著她。

「不要搞我組的女兒！」她組的組媽大叫着。

「要是亂來的話，不管你們新人和老鬼我們也不會客氣的。」

幸好她組爸是個超級肌肉男，才能一一擊退衝來的狗公們。

只是玩一個遊戲，便使整個營陷入猶如諸侯搶美人般，可見紅顏之可怕。

而在阿麗她四處逃跑後，遊戲完結她也終於可臨來休息，已運動得面紅耳赤的她與組員們一起去買水。

「剛才阿麗真的搶手啊，差一點便落在好色鬼手中了。」

「抱歉…」

她覺得為大家添了麻煩而道歉了，可是太小聲，正被在聊其他話的組員們蓋過了她的聲音。

而她也不知不覺的放慢了腳步，走在了群體的後方。

一個察覺到男組員阿俊，也放慢了腳步微笑着說向了她：「如果你不想再參加的話，就不要勉強吧。」

「只要你說出來的話，大家會保護你的，沒有人覺得你是麻煩。但是，就是因為你在我們這組才會這麼團結的。」

然後他再說：「啊…我們留太後了，一起追上他們吧。」

「嗯。」

就多虧阿俊的一言，因而阿麗在這刻對開始這組感到了安全感，正式的享受了與他人的相處。

卻也在心的某處產生了不安，因為她知道自己好像對阿俊有意思…

到晚上各種到房間在玩遊戲的時候，按慣例大家也要報自己的感情狀況。當到阿麗報的時候，她緩緩的在組裏說：「我…A1…」

指的是拍過一次拖，現在沒有不在任何關係之中。

全組都驚呼了，第一是她現在是在空窗的，第二的是她的外表和交往次數不成正比。

被驚呼那下她臉都紅了，用枕頭藏著了臉。

本來想問分手理由的眾人看到她這讓也不好意思問下去，只好換下一個人問。

下一個正好是阿俊，阿麗從枕頭悄悄的露出了雙眼， 看著阿俊在的方向。

「我A0！」

他光明正大的說出來了，令整間房都充滿了笑聲，只有唯一在留心聽的女生沒在笑。

畢竟他的外貌不算出眾，性格也像有點被動，沒有交際經驗不奇怪。

而阿麗也在想著自己可能有機會，因此自那開始，她主動了不少，會主動向他聊天，自己走向他身邊。

她也在第二晚，在房間玩Psychologist，一個可得知他人真心的遊戲的時候，趁機的向了他表白。而他也答應了。

她們成為了組裏第一對情侣，引起組裏的歡呼和部分組裏男生的失落。

「威風啦阿俊，營花去倒追你！」組爸用粗壯的臂彎把阿俊擁著。

「真的，明天你可能會被其他組的男人伏擊。」組媽想嚇他而道着。

「沒有這麼嚴重吧…」他說。

然而阿麗她現在才知道那是個會後悔的選擇。

在女生房間睡覺前，昨晚第一天通了宵，第二天一定要睡的。

女生們見阿麗已確立一段新戀情後，便問起了她以前的戀情。阿麗當時也認為自己放下了舊情，在氣氛推崇下也說出了中學的事。

「即是男方不夠熱情，使你感情冷掉了？」聽過故事的其中一個女組員問道。

「應該是…吧？」

這事阿麗自己也不肯定，但好像哪裡不對，又不好否定。

因此悲劇就發生在最後一晚的營火晚會。

整組把兩人推上了台，而阿俊便說了：「讓女生先表白感覺不太好意思，所以讓我在大家面前向你表白打平吧。」

阿麗感到不妙的預感，想逃跑卻被攔著了。

「不要害羞吧。」組爸媽向她說道。

「不是的！」

今次即使她出了聲也沒有人在意。

她正在逃離甚麼連她也不清楚，只知道現場有中學那個聖誕夜的即視感。要形容的話，是周圍事物一一破滅的感覺。

「我喜歡你！能和我交往嗎？」

他屈下身，伸出了右手，大聲的向全場叫著，使全場的氣氛都沸騰了。

「答應他！答應他！」

這句的話充斥著這個會場，全場的目光使她十分的害怕。

但阿麗知道，這裏不是個可以拒絕的地方，因為受傷害的不只是自己，還有阿俊。雖然她知道自己已失去對他的感覺，但想著為了他人的幸福。

她緩緩伸出了左手，輕輕的握著阿俊的手，小聲地回答了：「我願意…」

在她臉頰流下了兩行淚，而看眾們不知道在那沒有內含任何感情，只是兩行無意義的水而已。

從此以後，阿麗便開始控制不了自己的淚腺，不管場合，不管時候，就是控制不了。

她的淚腺壞掉了。

而在迎新營完結，大學開學數週後，她們很自然便分手了。

對，感情也可以很兒戲，少了一個名為感情的濾鏡，世界在眼中可以完全不同。

對方也明白這也許是青春的一時興起，也沒有去深究。

在那以後，阿麗不斷警惕自己不能表達自己的感情，她不想他人再因為她受傷。

為了他人的幸福的著想，而犧牲掉自己吧…

「這也是贖罪吧？」她的心正想著。

她努力的演著冰山美人，隔絕自己與愛戀的心。流出的寒氣使他成為男生們「可遠觀而不可褻玩」的對象，沒有人再向這朵高嶺之花出手。

但在宿舍的生活又使她愛上了一個人，阿仁。

他是一個對大家都很溫柔的人，像大家的大哥的存在。宿舍裏的人需要甚麼，他便去超市買。誰病了，第一個去照顧。

他還喜愛料理，每次去超市也會去買好食材，有空大家聚會便一起吃他煮的料理。

「敲敲…」「有人在嗎？」

阿仁敲了阿麗的房門。

「有…」

怕人的阿麗只開了個小門隙。

「一起出來吃吧，我煮了很多料理！」阿仁興奮地邀請著阿麗。

「我還是不了…還有論文沒有做完。」

這只是她的藉口，目的是避開接觸異性。

「那好吧，等我一下。」他跑走後，阿麗看著他的背影，不明所以的關上了門。

數分鐘後，他又敲了門。

「來了……」她依舊只開了門隙。

「這是你的份，論文加油啊！」說著他遞了一碟滿滿的各款食物，露出了笑容。

「那不阻礙你了！下次記得出現呀。亅阿麗接下碟子後他便再跑走了。

「謝謝…」她向走廊叫著，他也以手勢回應了她的感謝。

接著的幾次，阿仁也會留不同的食物給她，每次都擠得滿滿的，就像那些去自助餐怕吃虧的人堆食物金字塔一樣。

「我真的吃不完這那多…」

「那下一次便一起來吧，給你！」

因此最後她也被阿仁迫去聚會了，而她也漸漸的被這個男人吸引。

去到聚會，在埸的人不少都驚訝了。

這種的美人出席，能先發聲的只有女性，沒有正常男性能有種發出第一句話。

「阿麗對吧？歡迎你呀！」女生們群湧上去。她雖被熱情嚇到了，但並不討厭。

然後漸漸的她和幾乎沒有接觸過的宿生們也慢慢熟下來，但對她的問題們不斷湧向了她。畢竟她本來就容易吸引他人，她也只好把問題一一回答。

直至有人問她有沒有男友，刺激了她的神經。

「有！」她突然大叫出來。

她這個奇怪的的舉動只引來哄堂大笑。

「行了，不用這麼激動。」男生們笑著說。

「她真的很可愛。」女生們也跟著笑。

阿麗這樣便安心了下來。她在以後也安心的出席了這些聚會，但目光開始慢慢放在阿仁身上。

看來真的喜歡上了…

但她只能壓制著感情，她明白表示後的結局，不過心裏的悸動就是壓抑不下來。

直到在有一次聚會，有其他女生向阿仁說出某句話……

「你願意當我的男友嗎？」

面對突然表白，阿麗只能眼白白的看著喜歡的人快要被搶，卻無能為力。

「我願意，我也喜歡你。」

這一聲下，阿麗的心臟猶如被人用手抓了一下般，是痛嗎？不是，是比窒息更辛苦的感覺，快要死卻死不了，苦不欲生的感覺。

在全場熱烈的氣氛下，唯有她悄悄地回了房，獨流著淚，連她自己也分不清這淚是真還是假。

但她明白了一樣東西。

看到喜歡的人獲得幸福，是值得開心的；但不會開心得起來。

她也開始搞不清了，得到喜歡的人後的是痛苦，但失去喜歡的人得到的也是痛苦…那到底如何是好？

「肯定是我壞掉…」「肯定是我壞掉…」

「肯定是我壞掉了……」

「肯定是我壞掉了。」

她口中不斷的重覆這一句話，像極是故障的機械人。

啊，回來了……

我眨一眨眼，看著眼前的麗小姐，她仍然在說在大學迎新營的事，而小渚也在旁一起收聽著。

最近到底怎麼了？經常有奇怪的片怪出現在腦內，龜老伯那時也是，小渚被抓走那次也是，還有今次…

沒有理由是能力吧？

想像力也說明不了啊。

「所以我找了不少地方求助，教會，社工，連一些比較奇怪的傳銷組織也試過…」

「卻沒有一個真正的可以幫到我！所以…」

「請你幫助我！」她大聲的向我叫著。

面前這個女士雖然比我年長，但她真的讓我覺得很天然、可愛，亦很可憐。

「你的經歷我都清楚了，我想花時間訂立方案，明天你有空可以再來問你問題嗎？」

我也意外的冷靜回答，角色已經拋到一二邊，只是其實我腦袋真的也未消化。

雖然我沒有太多的感情經驗但已被她弄得我也有點害怕……青春鬼故就是指這些故事嗎？

「抱歉，整週我也要工作，明早已不在香港。」麗小姐不好意思的說道。

「那這樣吧…」並在下一刻拿出手袋並尋找着東西。

「這是我的名片，有消息或有東西想問便傳訊息通知我吧！」

她遞上了她的名片，工作果然是模特兒，名片上的名字直接用了真名，麗。

「我明白了，麗小姐，交給我們吧！」我話音剛落，她便笑著的轉身走了，看來她很期待我們的幫助。

看見麗小姐走後，在旁小渚便問：「那個女士的情況十分複雜啊，阿晴你今次打算如怎麼辦？」

而我正嗅著名片上的香氣，突然被小渚打斷，回到現實。於是我便再次抱著頭苦惱着：「怎麼好？怎麼好呢？我也不知道啦~！」

「嘛，冷靜一下啦。」

「我也會一起幫忙的，不過真的記得幫我補習，我的筆試成績也十分不妙啊。」她過來摸摸我的頭，安慰著我。

「我最喜歡的果然你！」

小渚，你才是永遠的神。

但一小時後，我們倆個也想不到甚麼出來…

「慢著，冷靜下來，我們先重組一下…」

我緩緩的說出，因為消化整件事真的有點累，過度用腦想吃甜食了……

「啊！」小渚突然大叫。

「甚麼了？甚麼了？」我也被她的叫聲嚇到了。

「缸裏的青蛙仔不見了！」她指向飼育缸的方向。

「啊！！」今次輪到我大叫了。

「甚麼了？甚麼了？」

「我忘了牠一直在我口袋。」

我打開口袋，發現了一隻快乾死的師公。

「水…」牠用盡了全身的氣力求救。

「小渚，快點拿水…水！！」

「我知道了！」

我趕快把師公從口袋裡救出，等到小渚把水盆拿到來，便直接把牠掉進水裏。

。。。

「現在的年輕人真是！竟然不管年老者的生死…」

「對不起…」我被師公罰跪在水盆前，牠開始了說教差不多半小時。

「青蛙仔牠看來真的很生氣呢。」小渚蹲在了我旁邊。

「你也能聽懂牠的話嗎？」我有點驚訝地看向小渚。

「不是啦，我也算是牠半個飼養員啦，能看出有多奇怪。欸，即是阿晴你能聽懂嗎？」

「不然我怎會跪在這裏…」

「喂，專心一點！」師公更加生氣了。

「對不起！！」我又道歉了。

「那我也先自己想一下方法吧。」

小渚則坐在了沙發上等着，再半小時後，總計一小時的說教終於完了。

「話說呢，師公。」

「甚麼啊？」

「青蛙有感知他人記憶的能力嗎？」

「沒有啊，怎可能會有！」牠不耐煩的答道。

「也是哦，對不起。」

然而當我站起時，師公則自言自語道：「感知能力…果然是小雨…」

而跪到腿也麻痺了的我一步一步走向小渚所在的方向。

「有甚麼想到了嗎？」我問小渚。

「只想到事情很複雜的這個事實…」她像大腦迴線短路般，毫無精神的說道。

「好吧…」

結果還是沒有結論。

我重整旗鼓的說：「那重新整理一次麗小姐的經歷吧。」

「遵命。」她把手放在頭上作了一下敬禮動作。

「背景是一個個性温柔，外表美麗的人。」

「第一個是同班同學，分手原因是久了不喜歡嗎？」

「第二個是營中識的人，分手原因是太誇張嗎？」

「第三個宿舍識的人，被搶走而傷心嗎？」

以上是小渚的重組。

「不不，不對吧！」

我陷入困惑，好像哪裡錯了。

「但這都是她說的啊。」小渚疑惑地說道。

對啊，這全部都是麗小姐單方面的敘述。

我剛才恍神所以沒有聽到，那難怪沒有人幫到她了…基本的認知錯誤。

那段記憶應該是真的吧，救小渚的那次證明準確性……

「真實應該是這樣的…」

我把那記憶片段的內容詳細的告訴了小渚，當然如何知道的我沒有說出來，也不知道如何說出來。

「那不是以前紅了一陣子的價值觀嗎，像甚麼無性戀那類的。」小渚説。

「是性單戀嗎？」

我好像回想到點東西…感覺好像前陣子在網上成為話題的東西。

「對，對，就是那個！」

「讓我查一查。」我從行李箱拿出了自己的手提電腦，便開始了搜集資料。而在我工作時，小渚便問我：「那些行李是怎麼了？

「我要住在這裏了。」我答。

「即是你們同居了…？」

「可以這樣説吧…」

「Wow，幸福的同居生活要開始了~」她用兩手抱着了我的頸。

「讓我工作吧~」

嘴上雖然這樣說着，其實我心裏有點開心。

在一會兒後，我整理好了資料，和小渚一起分析。

「那前兩個會分手的理由是因為男方的回應行動。」我對了小渚說着。

「即是如何？」

「性單戀者的愛意是會因為對方的情感回應而使愛意消失。」

「真是奇怪的事…」小渚困惑地說道。

「雖然也有同感…」

聽起來有點失禮，但我也難否定這句話。

正常的戀愛期求的就是回應，而性單戀的患者則相反，目的和行動矛盾着。

「即是她只能一直保持單方面戀愛？」

「對…」

「真可憐…」

「所以才一定要救到她。」我笑說。

「你真帥呢…」小渚給讚了。

「嘻嘻…」我被讚後傻笑了。

在大約分析了一會兒後，我們聯合這個價值觀，整理好麗小姐整件事的源由，也能解釋她在之前思考起來不解的行動。

「那先交給你，我先去做飯了。」

在討論中，小渚突然把頭髮紮起，變成了丸子頭，是她工作模式的髮型。

「你在這裡煮嗎！？」我驚訝的問向小渚。

「反正我今天回家也是自己吃，一齊吃晚餐更好吧！」「算上阿雨的份，煮三人份吧。」她想着。

「為師也要！」師公突然插入對話。

「大廚，三人份加一隻青蛙的份拜託。」於是我幫師公傳了話。

「人類吃的青蛙仔能吃得了嗎？」小渚反問道。

「小渚煮的我都能吃。」師父說道。

這老蛙的態度對小渚真的好。

「沒關係，角蛙甚麼垃圾都吃。」我再代師公回應小渚。

「那好吧。」

於是小渚穿上了圍裙，並踏足了廚房。

「好香的味道啊……」

在大約一小時多，阿雨也回來了。

「喲。」正在電腦前忙的我向他打了招呼。

「公主殿下在這裏…即是廚房的是小渚吧。」

「正解~」我繼續了工作。

「也是呢…你女子力那麼的低…」他嗤笑了一下，也觸動了我的神經。

「甚麼？」這次他第二次説我女子力低了。

「不服的話便去廚房煮一道菜出來讓大家評評理。」他說。

「誰怕誰！」我馬上放下了手上的工作，心想着今次肯定要這個男人服氣！

然而我走進了廚房，那孩子太厲害了吧……

小渚她煮出來的菜式都好像有光環加護般，每款都吸引著我的食欲。

要是我是男生，我跪在地上也要娶她。

「幸好還有一點材料。」

我聚集了餘下不多的材料，決定就煮我以前在家的拿手菜，蕃茄炒蛋。

始終這也不會的人很少吧？

我也事前把事件的因由告訴了小渚，而她便提議一起出菜，讓阿雨不知道誰煮那道菜，這才能聽到他真正的感受。

「好，食飯了。」

小渚喊了一聲，人和蛙便聚在了桌上。

「你們猜一下那個是誰煮的吧。」我跟着說。

「那青蛙仔你吃哪樣？」小渚問向了師公(青蛙仔)。

「當然是全部啦！」牠在桌上叫囂著，然而小渚聽不懂，一然茫然。我則問回師公：
「你可真貪心啊，你吃得完嗎？」

「當然能！為師可是大胃王啊，加上小渚煮的。小晴煮的就不知道了~」

這臭老蛙，我下次煮便下瀉藥到你的份裏。

「你們都能溝通了嗎…？」

阿雨有點驚訝，第一次看他這個樣子。

「對呀，快幫忙夾菜給師公吧。」我叫了阿雨去夾，因為我不想夾。

「師公？哈哈，對哦，你叫的話是師公沒有錯。」他不知道為何在竊竊私笑。

「為師才不要小雨，人家要小渚夾給為師！」

甚麼鬼「人家」？好噁啊這隻臭老蛙。

「連我也被嫌棄了…」阿雨嘆道。

「小渚拜託你了，夾菜給牠吧。」我也嘆著氣的看向了小渚。

「怎麼大家的表情都這樣，青蛙仔？是不是你說了甚麼？」小渚叉起腰，用了有點生氣的語氣問向了師公。

牠拼命的搖著頭，我和阿雨就點了頭。

「那麼青蛙仔，道歉前便沒有飯吃哦。」小渚笑著的對師公說道。

牠則立刻連續叩了幾下頭，我還是第一次見到青蛙的土下座。

「那就乖了。」

小渚笑著夾了各款的菜在師公的碟上。

假設阿雨是世上最強的人，能贏掉阿雨師傅的小渚到底是甚麼人？

「超好吃~~」這是我嘗了小渚料理後的第一下感受。

「真的全部都好吃。」連阿雨也這樣說。

「沒有這麼誇張啦。」小渚真的是在謙虛，我毫無疑問的敗下陣來了。

看看她身旁的那隻名叫角蛙的家畜，吃得停不下來。

「為師尤其覺得蕃茄炒蛋最好吃~」

「就是啊。」阿雨平淡地附和了。

我心裏有點高興。

「煮那個的人是…」在小渚説出答案時，我向她打了眼色，她也收到了我的意思。

「是祕密！」她再說。

「哪是怎樣啊？」阿雨則吐嘈了。

桌上圍繞著和祥、歡樂的氣氛，我好像都忘了這種感覺。

一家人可以一起吃飯的感覺，只想到這件事，心裏便暖暖的。

他們已經是我的家人般的存在。

而在飯後，負責洗碗的是我和阿雨。小渚便在外面陪師公玩。

「如何，今天的工作？」我先問阿雨。

「沒有什麼特別，你呢？」

「正正相反，除了奇特不會形容。」我嘆道。

「但今次是你的第一次工作，我可不會插手的。」

「交給我吧。」我笑說。

當我想問有關片段流入腦裏的事時，他突然叫停了我，他在褲袋拿出了一條紅色的手繩。

「給你的，我織的迎新禮物。」他把一條手繩遞給了我。

「幹嗎突然送東西給我？有陰謀？」

「不是啦，上次你吃醋了吧？我送東西給小渚的那時，這就當打平吧。」

「才…才沒有呢！」我把臉紅的樣子轉開了。

「是的…是的…」阿雨簡單的回應了。

一個個小小的幸福感浮現在腦裏，揮之不去……

當我們把碗碟都洗完後，小渚便回家去了，師公在缸裏睡了，而阿雨便進了自己的房間。淨下我自己一個工作。

好吧，全力集中一下。

麗小姐是很容易喜歡上對她溫柔的人，而她每次採取的行動都很快。

但是她會在對方一回應的行動便使愛意消散，送花和當眾表白便正是較強烈的回應行為，這才讓她的愛完全消去。

可能男方抑制這些行動便能解決，但不能我控制的事……

還有甚麼方法呢？有甚麼可參考呢？

那不如先問一下麗小姐以前治療的細節，可知道甚麼方法是地雷，再混合網上的資料的話應該就行。

於是我拿起了手機，用訊息問向了麗小姐。

「你好」
「我是今天你見過的大師」
「想問一下你以前參與過的治療作參考，可以嗎？」

未讀…睡了嗎？

話說她好像要到外地工作，明早已經出發，早睡了不出奇吧。

「那洗個澡再睡吧。」我伸一伸了個懶腰。

洗澡真是人生一大樂事，可使整個人放鬆，也是讓人回想起整天的地方。

真的…聽過麗小姐的故事後，真的有點害怕自己也會一樣。

只能單方面喜歡人，不會有雙方一起走下去的未來。

伸出手的話，得到的幸福只有一瞬間；不伸出手的話，眼前的事物眨一下眼便消失。

不過在愛情用上理性思考的話真的是白痴極了的事……

因為愛情本來便存在許多不理性的部份，但也是人難以取捨的部分。

這個神真的為人設計了個麻煩的部分。

「好靜…」

我睡在了沙發上，直直的看著天花，睡不著覺。

一舉起左手便看到那條紅繩，再看看周圍的環境，都已經很熟悉了。就除了外面的廟……

等等，避雨亭這裏和外面破廟是直通的，就是無掩雞籠一個。

睡在外面不是超危險的嗎？

想到這一點，我去敲了阿雨的房門。

「阿雨，阿雨，阿雨。」希望他還沒睡。

「怎麼了？」

他打開了門，看來我把他弄醒了，有點不好意思。

「睡在出面時有人進來的怎麼辦？」

「先請他坐下，再給他杯茶…」他說。

「不是客人！我是說危險的傢伙啦！」

「你不都比他們更危險嗎…」

他說得又有點對，但又令我有點不爽。

「但睡了時被侵犯甚麼吧？我也是女孩子啊。」

「沒事的，師傅會保護你的。」他再說。

「那傢伙像睡死了一般…」「外面太沒安全感我睡不了。」

「我可不會把床讓出來哦，跟約好的不同上哦，公主殿下。」他堅定的說。

而我現今也不知道那時的勇氣來，說出了這句話：

「那進來一起睡可以嗎？」

這應該是我的第一次主動，應該是多少被麗小姐的故事影響了。

「婉我拒絕，床地方太少了。」他撓著頭拒絕了。

被拒絕了，果然他對我沒有意思嗎……

「那個…一起睡沙發的話就可以。」他接著說了。

欸。

我是第一次睡覺時身旁有其他男性…

身體有點熱，但又不敢動…

不過他的味道真的很好嗅…

我在這樣想的時候，我不知不覺便睡著了…

在還未到早上的清晨，我被連續的震機聲弄醒了，打開一看是一篇千字文，是麗小姐傳來的，她應該在飛機上打的字吧？真的好長……

都是待會再看吧…剛起床並沒有精神…

我看看在旁的阿雨，他還在睡。

靜心一看，他真的是閉上嘴便是帥哥。

悄悄的拍張照吧…

今次就由我煮早餐吧，不過我都只會煮洋式早餐，合他合味嗎？

這裏連麵包都沒有…三文治都做不了。

只能煎兩份煙肉煎蛋了。

今次輪到我叫他起床了。

「起床啦，吃早餐了。」

阿雨沒有賴床，乖乖的起床了。

「今天也有工作嗎？」我問他。

「沒有。」

我們就坐在桌上，安靜的吃完早餐。

氣氛好像有一絲絲的尷尬…

就一起睡覺而已，又不是有甚麼發生…

而我在吃完早餐便慢慢看起了麗小姐傳來的千字文。

大意如下：

教會只説這是神給她的試練，要相信神會為她安排一個合適的人。

社工便説她要懂得專注在一個人身上。

奇怪的組織叫她去做那些聲稱「自我突破」的任務，但她因為覺得太可疑而拒絕了。

嘛，就聽她的個人敘述就只能這個水平吧。

但我也回覆道：「感謝，會用作參考的。」

好吧，能入正題了，能如何解決呢？性單戀…

這數天我都不斷獨自思考著，所以和阿雨的進展為零，而小渚也說先把自己擅長的溫習好才找我補習其他科目，讓我騰出時間。

將因素拋入、抽出、不斷運算。花了好幾天的試驗終於把主觀模式思路成功客觀化，再配合理論構造現況。

成功感很大，但感覺比去考試更辛苦。

也終於來到麗小姐再來避雨亭的日子，我換上了面試用的西裝，好像有說服力一點。

而今次的方式是最簡單的，問答而已。

有時候簡單的就是最好的。

來驗證吧，我的假設…

麗小姐坐在了辦公桌前，問著：「是不是能解決我的問題了？」

她的造型跟上次的完全不同，給人的感覺也不同。上一次是清純，今次是較成熟，模特兒改變形象是常態嗎？

「嘛，冷靜一下，先開始一些問答吧。」

首先確認一下假設…要是第一步已失準，一切也免談。

「好。」她乖乖地坐好，等候着問題。

「你最愛自己那一個部份？」

「欸…」

我開始了問題，是按基本心理測驗定下的問題。

「我不懂如何答…」她思考了一會兒，卻低下了頭答道。

「無問題，那你最討厭自己的那個部分？」

「軟弱吧，我不像他人堅強。」

她很隨便的給了公式的答案給我，也在我預想之中。

「但真話呢？」因此我故意追問了她。

「甚麼意思？」她困惑的看著我。

「你最不想存在於你身上的東西啊，我想要你的真話。」於是她認真的沉思了一會兒，便說：「最不想存在在我身上，如果沒有就好……」

「那是我的外觀…」她無奈地說着。

「那最後一題，你喜歡你自己嗎？」

「像自戀狂那種嗎？」她又陷入了困惑。

「不是不是，我的意思是你喜歡現在的自己嗎？」

我看來要練習一下表達方式，說話能力低至極點。

「不…」她再次低下了頭。

「那正是今次的重點。」我說。

基於以上的問題，假設成功確立了。

「欸？完了嗎？」她驚訝了一下，我則開始解釋一切。

「麗小姐你認為你不喜歡自己的外貌，原因是因為這樣子令你很多追求者，令人際關係很麻煩吧。」

「對…」她點頭道。

「那其實是你不喜歡引人注目而已，但外貌使你突出，是這樣的矛盾下，才讓你討厭自己的外表。這才是形成所有問題的原因，追求者的都是後話……」

「能快點去解決方法嗎？」

見悠悠道着，彷彿要談到天荒地老的我，麗小姐感到了有點不耐煩，不過以上言論對本人而言的確會刺耳。

「我明白你很心急，但慢慢來吧，這樣才能根本地解決問題的。」我說。

「今次真的能解決？」

「我保證我一定會改變你。」

聽到這句話她也安靜了下來，我也重開了話題。

「重回正題，你容易喜歡待人溫柔的人，對吧？」

「是的…」

「你知道為甚麼嗎？」

「我不知道…」

「這是因為你喜歡他們能像一般人對待你，不是因為你外貌而阿諛奉承和服侍周到。」

「但你也因此在不知不覺在眼中美化了他們，無限放大了他們的好，忽略了缺點，形成當交往後關係容易破裂的地雷。」

在我提出這點後，她好像想通了甚麼，眼睛也挺了起來，像鱷魚般的眼睛，一直盯著我反而有點可怕。

「而真正的導火線是你害怕他人的感情回應，世間說的性單戀。」

「形成的第一原因是你的自尊比較低，害怕他人從你身上追求或獲取甚麼。例如你會避開主動接近自己的男性、逃避對方表達對你的感情，免得對方等你回應而不自覺形成的逃避反應。」

「第二的原因，是你的溫柔，倒不是說温柔是個錯誤。這是你的人太溫柔，越溫柔的人看得到的東西越多，想顧慮的東西也越多；但同時也越容易忽視自己，自我便越容易迷失…」

不妙，我被鱷魚眼盯著下，緊張下不禁單方面地急速說了一大段長話，也使她眼神開始有點漂忽。

「嘛…大概的意思是你為了迎合他人也容易忽視了自己，變得不太求回報，但也使你看到自己想要的東西時都特別心急，不是嗎？」

我趕快把話題拋回去，她的元神終於回來並回應道：「所言甚是…」

看來都全中了，這幾天不斷的消耗的腦細胞們沒有白費到。

「以上就是現在的你所有問題了。」

「就是那些問題做成了我的罪嗎？」

她又不知不覺地低下了頭，看來是她的習慣。至於罪？看來她教會去得太多了。

「不要把罪經常掛在口邊，犯錯並不是罪。」

我再說：「真正的罪人是明知而不斷否認錯誤，不願改進的人哦。」

我笑著地更正了她對罪的定義，以我個人來說不喜歡人們太執著於「罪」這個字眼，因為這隻字給我有一種不可磨滅的感覺。

換言之，帶「罪」之人一生也不能改變般。所以並不喜歡。

「為甚麼我自己一直也察覺不了，我真蠢。」而在下一個瞬間，她則開始埋怨自己，她真的應有自信多一些。

「跟智商無關的，是人的話也會不自然地忽視某些東西，所以才需要人與人之間的互助。」我說。

「還有犯錯後懂得改變就可以了，不必多想和內疚。」

「那跟我約定吧……」

「第一，以後重視自己的每一個部分。」

「第二，請繼續保持溫柔的你，但包括也對自己溫柔。」

「第三，有問題的話再來找我吧，我很樂意再幫你的。 」

到最後，我伸出了左手手指尾。

「謝謝你…」

她和我勾了手指尾，並留下了淚水，而今次是她真正的眼淚，再不是虛假的鱷魚淚了。

有人說過眼晴是心靈之窗，從眼睛便能洞悉到一個人的心靈。而她破碎的窗也終於修好，能映現心裏的想法，流露出她真正的感情了。

這時，阿雨藏在了自己的房間， 挨在牆上微笑著並安慰地閉上了眼睛。

等到麗小姐走後，我整個人貼在了辦公桌上。

「好累~」我把心聲叫了出來，想要甜食…

話說西服好熱……外面那些人到底如何能穿這樣的衣服工作的呢？

今次的結果也證明我的說話技巧還需要改善啊…不過幸好也成功了，我在神經一放鬆便用不了力…繼續伏在桌上。

阿雨起初時也是這樣的嗎？

然後我便在辦公桌上熟睡了。

然後阿雨慢慢的走出來，把外套在了我身上，並小聲地說：

「辛苦你了，阿晴。」

第五章：孤聲鱷淚-完

第五章-後話

「嗯…」

我醒了，已過下午的五時，快要六時了。

…這個熟悉的味道是？

我緩緩的伸了個懶腰，又有東西在我背上掉了在地上…

果然阿雨的外套。

而外套的包袋上還留下了一封信，於是我便打開來看。

致青蛙公主阿晴：

我要離開了，你今次做得很好，以後這裏交給你了。

你已經成為比我更好的青蛙了。

和你相處的時間是我一生最寶貴的時間。

你便是我的拯救，永別了。

阿雨字

在那一瞬間，四周的聲音彷彿正在收縮，而且在我心靈的深處好像失去了某部分，只留下一個空洞。

伴同著每一下的呼吸，提醒著我這件事……

第五章-後話-完

從那天後數個星期，我再沒有再見過阿雨。

他也除了那封信以外沒有留下任何訊息。

電話號碼打不通，到電話公司問甚至說沒有這個人。

師公對此也沒有多說甚麼。

避雨亭那裏的人現在就淨下我一個。

現在，我就在避雨亭裏為小渚補習中，而小渚看著心不在焉的我，便問道：「你甚麼沒精打采？我就是剛分手所以會消沉，你又為了甚麼啊？」

在詢問後她亦停下剛在的試題，用那對活力減半，卻也在閃耀般的眼睛看向我。

因為小渚跟他男友分手了。

仔細的我也不清楚，因為沒有問。

現在的我也不太想理會。

而我也沒有告訴阿雨離開了的事，分手那事她本來也不太開心，我不想再有其他事影響她。我現在只想她先專心的考好筆試，考進她理想的科目。

雖然她實技試的最後成績不錯，但她醫科和一般科目的筆試也不能鬆懈。

話雖如此，我也不知道如何開口。

難道説「我們可以一起做失戀姊妹花了」嗎？我連開玩笑的心情也沒有……

面對她問題，我微微的先翹起兩頰的嘴角，放鬆眼角的力量…

「…甚麼都沒有，只是工作的事啦。」

「…好啦！專注在現在的試題上吧。」

簡單來說，即強顏歡笑。

這個時候，我才知道擠出來的笑容原來意外的累。

「是就好…如果有甚麼心事的話記住要跟我說哦。」說後小渚便再次回到試卷堆中繼續埋頭苦幹。

真的很溫柔啊，這孩子。

相反地我就繼續暪了她…

真是個混蛋啊…我真是。

但是，最壞的都是你啊……

你到底去了哪裡啊……

阿雨你這混蛋……

就這樣的日子，開始一天一天的流逝。

原來不是日常的日子，也融入了日常。

與他過的這三個月，那些日子被這一個月的時光慢慢蓋過，開始在記憶中被褪去。

客人也算是有的，是阿雨以前幫過的人們的再介紹為多。多虧他們我還能有一點收入，雖然不多但也能維持生活。

透過這一個月也捉透了避雨亭的運作模式，好聽的就叫萬事屋，難聽一點就是打散工的，由各個渠道賺錢，可能因為如此阿雨才經常不在避雨亭。

而會來的事案件或都不是甚麼大的事，都是些雞毛蒜皮的小事…找寵物，談心事，挺多也是做臨時缺人的工作等……

為了方便工作，我也將他的手繩綁在右腿上。

「阿雨他不在但有你在實在太好了。」

太好了嗎…？

「小妹妹，沒想到你是女生工作效率也跟他一樣也挺快嘛！特別的賞多你五百元吧！」

一樣的…嗎？

「你又來了？…他已不在了嗎？」

已…不在了。

我也很久沒有跟師公說話，因為我也不知道如何開口說阿雨離開了，所以將飼養也全託靠給小渚了。

反而那樣的話，牠也比較高興吧。

然後七月步入尾聲，八月來臨。

但我來說，這個夏天連一絲的炎熱也沒有……

也快到我的生日了，8月6日。

但我都不在意了，雖然小渚應該會幫我慶生，那我下次也要為她慶祝才行……

最近為了轉換心情，我多了外出散步。

看著這個城市一成不變的風景。

這座由小到大也生活在這裏的城市，要刻意找的話很多東西都被改變了…

風景也好，人的衣著也好。

或說是被新的代替了…？

但那是沒有辦法的事，只要存在過就未能被開這件事，一是消失，或是被替代…

而就在生日那天，我久違的走上了山上的公園。

我也不知為何，為何要來？

明明就最不想來這裏……

剛下完雨，我看向了地上一個水洼，水洼形成鏡面，映照出我的樣子。

那是我，當然是廢話。

不過眼神有點相似啊……

現在的我的跟以前的我。

這裏果然很懷念…

以前阿雨就在這裏鍛練我的…

就在這片沒有人煙稀少的公園，就們兩人……

最初的我體能真的完全不行，相對那傢伙的鍛練方式則十分的嚴苛。

覺得他是故意為難的我，和覺得我還能做到的他。我們之間可爭吵了不少呢…

雖然是距離半年也不夠的時光，但當回想一下真的很懷念。我們在一起經歷太多，連時間的感覺也彷彿糊塗了。

我也在這裏第一次反抗了阿欣，算是我人生的一個轉折點吧…？

不，我的首個轉折點是……

我看看周圍，剛下完雨的清晨，與慢慢現身的太陽光，兩者融合彷彿形了一層薄紗。

似有似無，能目視，卻觸不到，也捉不住…

就在那個朦朧的空間，平常無人的這裏竟然坐著了一個青年。

我從心裏的期待著這有可能是上天的生日禮物。

「阿雨！」

我下意識跑了去，並大叫了。

可惜的，那個青年並不是阿雨。

上天真的自我出生就愛玩弄我……

他是別人，帶著一副普通的眼鏡，穿著附近一間名聲一般的學校的校服。身高身型阿雨就跟一模一樣，使我在薄霧中搞錯了。

本來因為認錯人的羞怯和失望打算離開，然而他盯了我一眼，那個臉龐上充滿著憂鬱 ，以及那款熟悉的眼神。

我知道了…就當我輸給你吧……

混蛋上天。

畢竟要是不多管閒事的話，一開始就不會加入避雨亭。

「你，發生了甚麼？能告訴我嗎？我可能可以幫到你呢？」

我擺出營業用的笑容，即學回來的強顏歡笑，已經兩個月，熟習了不少。

「那你有試過被人欺凌嗎？不過像你這般樂天的人才沒有吧……」他嘆出一口氣，並露出了一副厭世的嘴臉，明顯地對我的存在不屑。

樂天…我嗎…？

「有哦，欺凌。就在小學時的後半段以及幾乎整段的中學。」我不為意的坐在了他的旁邊，而他並不信任著我的話。

「你…不會吧？你在安慰我吧？」

「我並不是在說謊，也沒有打算用謊言來安慰別人。」

「我就因為生來能力的問題而在學校被欺負了大半個人生。」

欺凌伴着我自小學開始直至中學快畢業，這都多虧阿雨我能才解開這個詛咒…

一切都多虧阿雨。

「又是能力的錯嗎…真的，為甚麼上天要這麼不公平呢……」

他仰起頭，看著剛降完雨卻還是鉛色的天空長嘯著。看似能力也是他被欺凌的原因，因此產生共感。

「公平呢……這個世界從開始就不公平，怨天尤人的也沒有用吧。」

嘴上追求公平的人，所追求的終點只是另一款的不平等…現實或許就是這一個無盡循環。

「那才是現實…相反而言，代表你身上也會擁有着值得別人羨慕的才能的。」我帶點笑容的說道。

人人有着各自的才能，這也是其中一款的平等；同樣地，人要活下去，是需要各自的藉口。

現實和真意甚麼的，可以的話我也不想面對。

「又是那般漂亮話？我已聽習慣了…完全觸動不了我。你肯定不明白的，我的人生中沒有一次是順過我意…」

「才能那種東西要是我有，早就不坐在這裏呀。」

這小子是生意失敗的中年人嗎？

還有那副沒人比我惨的語氣是甚麼？

真讓人火大……

我在生氣…嗎？

看著緊握的拳頭，感覺有點久違啊。

「是青蛙哦，我的能力…既沒聽過而且感覺好弱吧？」

「的確聽起上來超弱的。」他直答。我則說：「這句有點傷人啊…」

「不過，第一次見的人也會這樣想吧…」

「但也是多虧這個能力，我才遇到我珍惜的人們，所以也沒有甚麼好怨的。」

「…又是些漂亮話，這些話誰也會説呀。誰管你的能力啊？我也因這個能力受了不少苦……」

「像你般的樂天笨蛋口中說出，更沒有說服力啊。」

「反正也是一群人圍著爐取暖般吧…那種關係我才不稀罕。」

這小子……看來我要用實力證明一下。

看我對他親切，便在對我重要的人們放言高論…已再說下去也無用。

「那要不要和我交手一下？」我站了起來說道。

「我沒有興趣打比我弱的女人，而且沒有和你交手意義。」他答。

「意義甚麼的開始了便能找到的，還是你怕輸給一個女孩子啊？」我挑釁了他，而他隨口便答道：「激將法對我沒有用的。」

但在這個時候，突然有一句話穿插在我們的對話裏。

「那不是阿由嗎？這麼快便找其他女生了嗎？今次小心又嚇走人家啊，哈哈！」

這還是一把聽起來知道是胖子的聲音，既有些沙啞，嗓門又大。

而前來的是一群眼看便知是欺凌集團的胖老大，配合他的手下們，外表真的是一組典型的霸凌組合。

一胖一瘦，以及一群不肥不瘦的。

簡直就是胖虎和小夫的真實版。

「哦，不就挺漂亮的小姐姐嗎？」

「胖虎」向著我說道，但説法有點猥瑣…還噁心。我甚至連開玩笑的道謝也做不到。

「跟她無關，妳快跑吧！」

那個叫阿由的青年卻擋了在我面前。

「可真囂張啊…」

「你這個總是有女人緣的傢伙！」

「胖虎」使用能力，臂彎明顯的變得強壯，並衝上前揮了一拳，而阿由被他打飛到約一米遠。

沒錯，他們所在那間中學在這區也是一間名校，但就有名在「武館中學」這個分類內。

從以前已經聽過不少傳聞，到處打架、與黑社會有密切的勾結和販毒被捕的新聞等等。
但面對眼前的流氓，他卻立刻重站起來又想護著我走。

「快走呀！還在站在這裏幹嗎！？」他頂着副已被揍紅了的臉對我說道。

這孩子外表一般，性格就最差。但在行為上真的意外的帥。

「胖虎」他則突然大吼道：「都因為你小靜才會走！」

小靜？難道真的是靜香嗎？

最近也再沒有甚麼片段流進我腦袋，令我有時追不上人們在說的內容。

「那是……全是你們的錯吧！」

聽到此話，阿由從小聲激動的把聲音放大，吼向眼前的惡霸。

「你說甚麼！」

聽見的「胖虎」則怒氣沖天，便想把第二拳揮向阿由。

畢竟阿由剛才保護了我，看戲就到這裏吧。

「要懂得適可而止哦…」

我衝上前用單手便擋下了這拳，並笑着的把揮拳的右手壓回向了「胖虎」。

甚麼啊…力度好弱。

阿雨明明說過青蛙的弱點就在比腕力上。

又騙了我嗎……

見勢色不對的「胖虎」不跟我再比力勁，立刻後退，便指向阿由説着：「讓女人保護你好意思嗎！？」

「我還想和平解決的…看來你那邊沒有這個意思呢。」

在我說話之際，他的手下們一下子便圍著了我和阿由。一人贏不了，所以靠數量，十分合理的戰術。

但太合理的東西，總是會有人想方法反抗的…

「那就不好意思了，你們可能會受傷喔。」

我拋下話的同時，單手拋起一旁的阿由。與此同時，用力踏了一下地板，使地板「輕微」的震動了一下。

然而他們已接連站不穩的坐在地上，再用雙手接著了空浮了一下的阿由。

「Nice Catch。」我自己説著，並放阿由回到地上。

當手下們看到實力的差距後便開始四圍奔走，留下了他們的老大，「胖虎」淨下自己一個便開始感到了不安。

「怪物…」

他口中邊喃着，並用手不斷後退著。

那一刻，我是高舉了拳頭打算追擊的，但阿雨的話突然浮現在腦中。

(不要讓力量驅使你，反而是要你去驅使你的力量啊！)

想起那句話，我則放鬆了全身，放棄追擊。

轉為溫柔的微笑着，拍一拍「胖虎」的膊頭說道：

「好好談一談吧。」

我上一次能好好的微笑的時候，已是在何時呢…？

如是者，我讓他們倆個都坐下，讓他們說起了一切的因由。

雖然有着爭拗和出入，但內容我大約整合出來了。

名為阿由的少年是因有臭鼬的能力而被阿星(胖虎)的一伙欺負著。起初是基本的語言霸淩，「阿由你很臭，不要過來啦」般的程度。

本來，這種程度的霸凌期間不會太長。

就因為欺凌方也會悶，最後連調戲也不會。

只要不加理會，沒有新的事件發生，或者沒有討厭你的主謀的話，事件原來就會自動降解

阿由卻於那個時候，向班上一位受歡迎的女孩子，小靜她表白了。就因為對方對被欺凌的自己也很友善。因此由於新事件發生，他的注目度又上升。

然而在不久後，連原來女孩子那方也成為班上被嘲笑和欺凌的對象。

加行將兩人拼在一起，在黑板寫上調戲兩人的文句，看似小事，但對承受和接受不了的人已經是一定的精神壓力。

最後那個女孩子就因忍受不了所以選擇轉校。

而在這背後，是由阿星他一手操控。

阿星作為班裏頭目之所以這樣做，原因就是他本來也喜歡小靜。一開始的欺凌只是為了進一步疏開兩人，要讓小靜完全討厭阿由。

但後來的是班上的其他人跟風，做得越來越過火，連他自己作為頭目也控制不了。

畢竟自己就是始作俑者，也不好出面幫她。

就此生火者、煽風點火者、以及燃料，把一名女孩體驗到被推至火坑般的地獄。就這樣他們也失去了小靜。

真是一場麻煩的青春鬧劇…幸好自己沒有這般複雜的人物關係。

但誰正確的話，並沒有。

因此我開始了說教，反正看樣子，那種學校的老師恐怕聽不入耳：「首先是阿星，以後不要胡亂欺負人。看著你喜歡的人被欺負時你也不好受對吧？」

「還有你本來是可以幫到那女孩的，但為了隱藏自己做過的事，失去了自己喜歡的女孩，所以是自食惡果。」

「而阿由，整件事你看來沒有錯，但你就這樣甘心連自己喜歡的人也保護不了嗎？」

「你能挺身保護他人，但是沒有人會想被一塊紙做的盾保護。」

「是男人的話，便為了他人變強吧。」

「咬緊牙關變強的不只是實力，你們兩個也是，記住對一個男人更重要的是心靈！」

「氣量少的人可成不了大器的！」

這裏我用了以前歌詞便想蒙混過關。

我那裏會懂男人的心啊。

懂的話就早知道阿雨去了哪。

「那你是如何變強的？你也不是說自己原來很弱的嗎？如何才能變得那麼強的？」阿由問道。

「那多虧了對我很重要的人，是他救了我的命和心，可惜的是我已經不知道他去了哪裏…」

我説到這裏情緒又有點回落。

「那為甚麼你不去找他？」阿星突然說出這一句話。

對呢……

「你真是頭腦簡單，要是簡單找到的話，她自己不會去找嗎？」

我從相識好像沒有想過主動去找他，因為他總是神出鬼沒，並會擅自現身的。

「要是不找的話，他也不會主動現身啊！例如小靜現在就住在……」

經常自己突然出現，又突然消失、出現、然後又消失，我永遠猜不到他的行途。

「你找到又如何，她說過不愛胖子。」

每次每次都是他主動出現幫我救我…

所以我也許一直在等他主動再現身吧？

「那我就去減肥，為了她我甚麼也能做！」

所以今次是時候到我了…

那今次…已輪到我去主動找你了。

阿雨。

「謝謝你們，多虧你們我也想通了不少！那以後你們要好好相處哦。」

我突然站起來，打斷了那兩人的爭拗，並簡單的拉了拉筋。

起跳，再顯現，直接飛回到避雨亭。

現場只留下兩個一臉茫然的青年，看著對方的臉，不禁的笑了起來。

「你果然嘴很臭。所以才得不到別人喜歡。」

「你才是，手下不就遇上強人便拋下你。」

那兩個青年，際遇不同，因此做就了不同的形狀。但實際上的內心沒有太大差別，甚至可以說是十分相似。

回到避雨亭後，我就像個大賊般直接一腳踢開了阿雨的房門，整趟門在地上，使在看電視的師公嚇了一跳。之前一直也是上了鎖的，從一開始就是。

是在這個地方唯一存在的一趟門，我也一直害怕進去。

因為在心裏存在著一個懦弱的自己。

萬一打開門發現阿雨不在裏面的話，自己就真的束手無策，所以一直沒有打開。

一直給著自己藉口！

一直逃避著！！

一直從現實那裏移開著目光！！！

但已是時候分別了，懦弱的我。

今次我到天涯海角也要找你出來，阿雨！

我已不是一直等你來臨的公主殿下了！

第六章-青蛙(かえる)/替換(替える)-完

畀個位擺首歌先：太陽になれるかな/ツユ(大約意思係「或許能夠成為太陽」)

自己幾推呢個Unit，雖然音樂唔算上乘，但配合影像表現力足夠

同時與故事享用，可達至另一番享受

請用：

避雨亭的光線透進房間，自己的影子卻先比自己步入阿雨的房間。

把燈打開後，影子消失。而眾觀一覽，這是個十分整潔的房間，不同原來混亂的外面，看來他自己有打掃過。

而阿雨房間裏沒有太多的東西，有一張組合床、用衣架掛著少許的衣服，在書桌和書櫃上有些少許深奧的書而已。

看來阿雨並沒有帶走太多東西。

而與房間的氣氛相反，他的桌上有一個外表明顯比較高級的盒子，與樸素的書桌格格不入，然後盒上還有一封信封。

我趕緊的想把信打開，因為是我難得可能找到阿雨的線索，但一操之過急，便不小心使力過度。連同信封，使信紙也被撕走了一角，幸好不礙內容。

然而打開後有一樣東西使我震驚了，因為在信紙上面的第一句竟然是……

祝你生日快樂，阿晴。

你看到這封信時我一定不在你身邊了，這我肯定，因為是我準備離開才寫的，所以你一定發現不了，而你還在外面睡得正甜呢。

玩笑開到這裏，我不是死了，但也已不存在你在的那個世界上。

幫不了你慶祝生日，真的抱歉。我不可能出席的。

但應該有小渚和師傅幫你慶祝吧，你應該不會孤獨吧。

所以也不說上補償，盒子那裏那條項鏈是給你的。

跟上次給你的手繩一起好好珍惜啊。

我平時雖不能好好表達出來，但我真的很珍惜你，所以我不會想要一個你不在的世界。

雖然我不希望你知道，但你的話不會簡單放棄吧。

假如你真的真的真的想知道，也有勇氣會接受真相的話，便去問師傅吧，我始終不能暪不過牠。

因此我把真相交給了牠，現在的話，應該知道也沒所謂吧。

利申我只是叫他的名字做師傅，我們並不是真正的師徒關係，上次你叫牠師公把我笑死了。

阿雨上

我再把桌上的盒子打開，那裏是一條設計很簡單的項鏈。

項鏈上有一著個水滴圖案的吊墜，由一塊水藍色的寶石打製而成。

而我把項鏈拿了在手上，緊握着寶石的部分。再一回想了信的內容，眼淚便擅自跑出來。

這算甚麼啊，別開玩笑啊！

在信中跟我表白嗎？

表白的話很抱歉的我只接受當面告白的人！

禮物甚麼的我只想親手從你手上收到啊，這樣你才可以幫我戴上，我也可以面對面的向你道謝呀……

所以你的告白和禮物我都不會接受。

兩樣我都要你在我面前才做可以啊……

我也不想要一個你不在的世界啊。

看了這些話不就讓我更想看到你樣子嗎…

笨蛋。

我的哭聲越來越大，淚珠也越來越大顆，現實的一切亦越發鮮明。

我同時把信和禮物抱緊緊在懷裏，信紙變得濕透，原子筆下的藍色文字開始化開。

哭聲的音量就像那埸大雨裏的一樣大，喉嚨快要撕開般的感覺也一模一樣。

然而今次並沒有雨聲掩蓋我的叫喊聲，聲音響遍整個避雨亭，不斷的迴響，分為數次回音再傳入自己的耳朵，自己也覺得自己煩人。

但是卻控制不了，痛苦的同時也痛快、開心的同時亦傷心。

這一次的降雨，早有出現預報，卻沒有消失的宣告。

另一方面，師公也大約察覺到發生甚麼，於是從缸裏跳了出來。

然而不是來安慰我，而是趕住逃跑。

見狀的我立刻用指甲顯現了爪，再把爪折斷當作飛鏢擲向師公的的蛙腳前，攔截了牠。

「別想逃啊……」

用手腕擦去驟降的痕跡…大概不可能。

我突然冷靜了下來，並發出了少許的殺氣鎮着了師公……師傅？

名字甚麼的無所謂了。

「師公，你早就知道全部嗎？」我慢慢走向師公問道。

「在小雨走前，他都告訴了為師…」牠一邊顫抖一邊回答了我。

「為甚麼你不告訴我？」我問了牠。

「因為你沒有問…」

聽見他在嬉戲的回覆，我的爪已自動地顯現出來。

在威嚇之下，牠向我吼道：「那是因為為師也不想你知道真相呀！要是本人的你知道後那份痛苦可不是說笑的！」

這或許牠的溫柔，平時他這隻老蛙看似個屁孩，而他果然意外的好傢伙。

但是……

「那我寧願要知道真相後的痛苦，也不想要一無所知的痛苦著！」我大喊道。

乾涸掉的喉嚨使聲音尤其響亮，使聲音可直傳廟外。

「那…你要做好心理準備吧。」

師公沉下聲線，用嚴肅的聲線道著。

「早就準備好了……」

我也爽快的回應了牠。

反正也到了這個時刻，已不可再逃避。

出到關鍵就唔出

今晚會出埋

呢排心情唔知點咁屈住屈住，追你嘅故事成為生活樂趣
等你呀

「小雨是永遠也不能與你一起的。」

「…永遠？怎…怎麼回事？」

師公的首句已經過於意義不明，使我一頭霧水之餘，也有了一絲動搖。

「小雨說了…在這個時間線，假如他還在你身邊的話，小晴你今天，8月6日的這天內肯定會身亡。」

「我…本來會死的？」

這是謊言嗎？是在調戲我嗎？

牠看電視劇看傻了嗎？

然而不像。

牠的語氣也與平常不一，更加穩重。

「太詳細的為師也不清楚，但小雨說他會用盡方法不會讓你死的。」

「他說你們就不應相遇……」

「因此小雨他已不在這個時間軸上。」

不在「這個」時間軸上，換言之……

「你不是想說時間穿越吧，師公…」

「正是。」

「欸…如何做到？」

雖然氣氛不像，但我始終在懷疑了牠是不是耍我。

不是我錯，是牠性格的問題。

「小雨說利用共鳴便能夠做到。」

「吓？」然而我更困惑了。

又死掉又穿梭時空，全都莫名其妙。

現在又到共鳴…真的莫名其妙。

話說.…

「共鳴實際是甚麼來的啊？我記憶只有是嘈吵聲的印象的說…」

的確除了跟阿雨相遇第一次以外，我也沒有再感受過。但據他普經的話，共鳴應該是只有我們之間才能感受到的某物……

「為師也不太清楚其構造。那是連接你們兩人的東西，為師就被告訴到這裏而已。」

屬於我們之間的某物…

連接我們的東西……

「還有你之前是不是說能看到些片段啊，那也是因為小晴你和小雨他一直在共鳴。」

「小雨從以前已說他天生便能感知到他人的思念，應該與他的共鳴使小晴你也能多少感知到了吧…」

「他一直和你連接著呀，由最初認識開始的那一刻便一直在連接著，並單方面偷聽你的心聲。」

「即…即是我在想甚麼他都全部知道？」

我的臉色馬上轉紅了，即是他早就知道我的心意？

那個混蛋…！絕對不會原諒他。

「只要連接一起的話就能馬上趕去她的身邊，這也是他的原話。」

連接一起…就能馬上趕去身邊。

「就是這個！」

現實一切的莫名其妙，內心也百感交集。

喜怒哀樂的修羅場，理性和感性互相交鋒着。

在如此的混沌之下，靈機卻現身平息了內亂。

「能先聽完為師的話嗎？」

「那我同樣利用共鳴的話便能找到阿雨！」

「阿雨怎麼了？」這時，小渚抱着包着蛋糕的紙盒走進來了避雨亭，她果然會跟我慶祝生日。

「等一等吧小渚，我馬上找阿雨回來一起慶祝。」

按着自己的靈機，我轉身便想跑出去避雨亭，然而師公攔在了我的路前。

「等等！」「為師答應小雨以後要看好你的，你知道穿越時間的風險嗎？」

「比你這只看電視的老蛙清楚得多了！」

穿越時間，最壞的情況是身體被時間的洪流衝散，甚至連存在過這件事也被全部人忘記。

這就是我在電影和小說中見過最差的結果…

實際上也很科幻，完全是未知的領域。

不過他做了，我不能拋下他。

「那不要去啊！為師不想失去了小雨再失去你了！」

牠以兩腳站立，展開了雙手表示決意。

「不要擋着她吧，青蛙仔…」

「放開為師呀！小渚！」

此時，小渚卻抱起了師公，面對着師公不斷在掙扎和口論，可惜小渚聽不懂牠的話。

「去吧，把阿雨帶回來一起慶祝吧。慶祝的話還是他在比較好啦！」小渚向我笑說道。

「小渚，我真的最喜歡你了…」

她毫無疑問是我最好的朋友…

「我萬一有甚麼事的話，師公就交給你照顧了…」

而想到這有可能是跟小渚最後的對話後，我不禁說了這樣的話。

「別說得遺言般啦，你和阿雨會一起回來的…對吧？」

而這時的我，並沒有察覺到小渚這裏已忍住了哭腔。

「那當然！」

我以微笑的回應，然後便跑出了避雨亭，作了少許思考便向著某個地方出發了。

「為甚麼你不阻止她啊小渚！你想失去這個好朋友嗎？小雨不也拜託了你看好她嗎？」

師公應該是首次對小渚動氣，另一方面，小渚卻激動的叫喊著：「你讓我如何忍心阻下她啊！！」

「她行屍走肉了這陣子，難得看到她變回我認識的阿晴…我也害怕失去她啊！但我不想因為我的自私使她的一生留下遺憾啊！」

小渚無力的坐在地板上，向師公大叫並哭着，這應該是她人生第一次這樣的哭法吧。

第七章-青蛙(かえる)/改變(変える)−完

首先多謝你鍾意

如果唔開心呢度可以盡情放負同放鬆

「避雨亭」就係咁嘅地方

現在已經沒有礙到自己的東西。

我一人在被夜幕漸漸包圍的社區裏不斷奔走着，街燈隨著入黑，逐漸被點亮。

無視掉周圍的視線，街道上穿梭著。

而我要前往的目的地早已決定好。

我人生的轉折點……

那就是我和阿雨第一次相遇的地方，下雨那天我走去自殺的那座唐樓。

那是我第一次感到他存在那個的座標。要用遊戲比諭的話，就是存檔地。

空間和時間具有一體性，假使穿梭時間，也要先將時間座標以外的座標調整好才行，不然遇不上他。

如果是為了救我的話，假設那又不是首次的話……不，那根本不可能是首次。

由我們相遇那時他已經認識我了，只是我不認識而已。

他已太熟悉我了，熟悉得奇怪的程度。

為甚麼我卻一直察覺不了！！

然而問題也沒有同時停下腳步，不斷湧向腦袋，一一等待處理。

如何穿越呢？不知道。

是只有意識嗎？還是整個人，連同物質穿越呢？不知道。

話說共鳴要如何用的啊？這我也不知道。

頓時腦內突然大堵車，一旦堵塞，所有的事便開始混亂，而這數個月的回憶像走馬燈一樣跑出來。

和阿雨的相遇…

（喲！你也是青蛙來的吧？）
（公主殿下！）
（阿晴…)

和小渚的相遇…

（你不試一下化妝嗎？）
（我做到了，努力了哦。）
（因為我的英雄總不會遲到。）

和師公的相遇…

（你這個變態！）

（重要的是現在和未來。注力去改變那些能改變的，這就是青蛙之道啊。）

現在和未來嗎？

雖然對其他人來說是過去，但對我來說是未來啊。那應該沒有違反吧？那個叫青蛙之道的東西…不。

如果違反了我就去改變它吧。

那個叫青蛙之道的東西。

都多虧那些白痴般的回憶錄，我腦袋也冷靜了下來，理性重新上線。

理性也使重新意識到他們每一個也是對我重要的人，我一個也不想失去。

所以這次是個絕不能失敗的任務，也不用多想，勝率只有五十五十，零和一，歸零和全部。

遇上困難的問題時，理性的第一步，簡化問題。

假如做不到第一步的話，那拋開理性，相信自己的感覺吧。

也只能有這個方法而已。

不用想得太複雜，是被洪流衝散，或是游過逆流兩個結果而已。

在遊戲中賭上A鍵和B鍵兩個的選擇，你不是很擅長的嗎？阿晴！

所以上吧！

我深呼吸一下，那是夏晚空氣獨有，水黏黏的空氣。

閉上了眼睛，視界變得比深夜還要黑暗。

豎起了耳朵，傾耳領聽著四周的聲音…屬這個世界的聲音。

共鳴是他在我身邊才會發生，他本身就是個又嘈吵，使人耳鳴的存在。

眼睛看不到的話…

便用鼻去嗅他的味道、用耳朵去聽他的聲音。

用心來找他的存在吧。

不要輸給些無形的東西啊。

已不在這個的世界的話……就在時間上找。

沒有前往的路的話……靠回憶上來構築。

到時分秒針的反方向重拾那個鼓動吧……

游過那個逆流吧，就我們兩個。

突然，像一股電流纏繞在我的心臟上，重重的刺激了一下，就如心臟起搏器起跳一樣。

(我又回來了…阿晴…)

(又逃回來了…)

(但無論多次也好…我也是會接住你的…)

沒有錯…找到了。

笨蛋…果然你的聲音真是煩躁，煩到耳也鳴了…

心臟也好痛啊…那種在心裏回響的感覺…

這全都是你的錯啊。

他的事已經早刻進了我腦海裡，到死那刻…甚至到死後我也應該不會忘記吧。

所以只能趁現在把他拉回來了…

即使要賭上我的命也好。

「阿雨！！！」

在那時候踏出的一步是為了放棄生存…

而今次踏出的一步就為了一起生活下去…

看過圈在右腳上、他所給予的紅繩。

這是枷鎖的同時，也同時連繫着我們倆個。

能成功與否我也不能肯定。

但是我還是跳了出去。

按着自己身體的指示。

不安使我睜不開眼……

只能感受到在身體旁流過的空氣…

以及一刻被引力拉向地球中心的感覺。

但那個人也確實的回應了我……

就在時間的彼方。

伸出的指尖彷彿劃破了空氣的表面，穿過世界的外皮，並觸碰到像一個由水形成的膜。

那個膜的觸覺就如一戳便會崩壞般，所持有的彈力也微微反彈了指尖。

我沒有猶豫，用右手直接打穿，突破了那幅水膜。

而水膜一破，整個人就像被吸走一樣，一切的感官在那瞬間失效，直至到達了另一個無重的空間。

而一當我視力恢復，便看到當天，四月四日那天前來救我的阿雨。

他也正在浮在空中，眼眶正剛好有水滴被重力帶走，那是我當時並沒有察覺，藏在他溫柔眼神背後的眼淚。

那天我還是閉着眼，但今天不同。

我已知道你在哭泣了，一直也在哭。

一人的哭聲勝不過天雨的話，就用兩隻青蛙的共鳴聲來蓋過衪吧。

「阿雨！」

我呼叫後，在空中緊緊抱向了眼前的阿雨。

「欸…？」

他驚訝的接著我，但由於我擁抱的力量過大，阿雨的身體向後傾，我們一起向著地面墜落着。

然後在掉落期間，阿雨便把身體的上下和我交換，用兩臂抱着我，一起安全著地。

就如一開始相遇的那般，公主抱。

「到底……」

「我來見你了！」在他困惑之際，我率先回答了他。

而話語傳到他耳中，瞳孔擴闊。而更沒想到的是，主動的抱緊了我，並在我耳邊細語：「幸好你沒死，太好了…太好了…」

我也輕輕的用兩臂包圍了他：「正如你所見的，我一切安好。不過我沒有你的話，還能說安好嗎？」

在我問向他後，也沒有等他的回覆，今次輪到我抱緊了他，收緊了聲線。

「我也不想要一個你不存在的世界啊……」

「所以…」

「一起回去吧。」

他聽到後，愣了一下。

「不可以啊！和我一起的話你只會遇到不幸的未來啊！」

他推開了我，並自己後退了。

果然不是第一次，看來他在以前獨自經歷了不少有關我的悲劇結局…只要一起便會遇上悲劇，是最惡趣味的劇本。

但是……

今次他不是獨自一人了。

「未來甚麼改變掉就可以了。」

我再說：「我們可是青蛙啊，你一個改變不了的話，便我們兩個人去改變…」

「直至改變到為止，對吧？」

此時此刻，我趁亂向了他的臉親了一下。

「喂…」他臉變紅並微微後退着。

「連初吻都給你了，要負責哦。」

我用帶點壞壞的笑容道。

「來吧，一起回去吧！」

我拉著阿雨的雙手，並將原來有點惡意的微笑化為了溫柔的微笑。

但是呢……

怎麼回去？

我是跟著阿雨的共鳴來的，即是原本的時間線已經沒有其他能用共鳴的存在。

那我們怎樣回去……？

Push

當刻我腦中產生了某個意像，就是自己奇蹟地能成功駕駛飛機，然後卻不懂如何降落，最後墮機，正是我的現況。

因而我生硬的慢慢把頭望向阿雨，並問道：
「阿雨…我是以你的共鳴引路過來的，所以我們可以怎樣回去…？」

阿雨慢慢的回答：「我也是按你以前留下的共鳴回到來的……」

「啊。」

我們異口同聲恍然，空氣也突然安靜。

「那我們回不去了嗎！？」

我還約好了小渚…難道我們要再經歷多次這段時間嗎？

連同剛才強行忘記掉的不安們，我陷入了恐慌，抱著頭蹲在在地上。而我也在這時發現右腳上的紅繩不見了，四處張望也看不見它掉在地上。

而阿雨就在一旁看著我自己在驚慌，也想着沒有所謂，但他卻察覺某件事。

「阿晴，你是看過那封信的吧？那我送給你的生日禮物呢？」

「放在了避雨亭…我才不想收那像遺物般的東西呢。」我焦躁的說著。

「…那我們還有機會能回去。」

他說後我便興奮的大叫著：「真的！？為甚麼？」

「現在說感覺很羞恥…如果回得到去的話就告訴你…」

「但回去之前也要修正這裏的時間啊…」

阿雨在說完後再次公主抱的抱起了我，走到在原來接下我的位置。

(那我帶著你共鳴吧…合上眼吧。)

我第一次在腦內聽到阿雨的聲音。

(為了保護至愛之物…而寄宿的祝福啊…)

(汝即吾的一部分…如今使命已完…)

(願我們的緣，沿到汝的身邊。)

(那回去了喔。)

「嗯。」

。。。

另一邊廂，在避雨亭已經不知過了多久，師公正在安慰坐在椅子上，流淚不止的小渚。正為她在表現着各種雜技和怪臉，然而淚水那不是技倆能夠停下的東西。

然而，阿雨房間突然傳來了一下異常的巨響，使他們一人一蛙都愣住了。

「你在碰哪裡呀！你這個色青蛙！！」

「阿晴…」小渚在聽到我的聲音後，擦掉眼淚，馬上衝進房間。

「為甚麼要把項鏈收到盒子裏…好痛…」

「我愛整齊也要被你罵嗎？」

倒下的門就如一道橋，小渚則在橋外看著坐在地上拌著嘴的我們，忍不住的繼續冒出淚珠。

門後的光芒彷彿透入漆黑的房間，我和阿雨也看著站在房間門口的小渚，並同時說道：

「我回來了。」

小渚則再次湧出淚水並擁抱著我們，並說道：「太好了…你們兩個都能回來……」

我看過小渚的各個表情，惟有哭相我倒是第一次看，對她也有這一面，我有點意外。

「乖乖。」我也同時摸向小渚的頭安慰著她。

然而，這時的阿雨想悄悄地收起在地上的項鏈。卻被我眼角瞄到及發現。

「別以為我看不到！」我大叫把他嚇停了，並問：「那條項鏈到底有甚麼祕密？」

「那是…」阿雨正在扭擰。

「快~説~」我直直的盯著他。

「就寄存了我對你的回憶！才…才不是甚麼特別的東西咧！」

「只…只是我對你說不出的話作為記念留著，才不…是重要的東西咧！」

「也算上是護身符…吧……」

將意念寄付於物品，這傢伙真的甚麼也做得來啊……

話說這傢伙在甚麼時候變了傲嬌角色了？

「那趕快幫我戴上吧…」

我對阿雨說道，小渚也很懂趣的走到一旁去了。

「我知道了…」

阿雨有少許紅著臉，假裝無奈的解開了項鏈的勾扣。我則撥起了頭髮，等着阿雨幫我帶上項鏈。

在他把扣子扣上那一刻，他為了避免我看到他害羞的樣子而立刻背向了我。

而在扣子扣上的那刻，阿雨以前的思念，共鳴使一切都浮現到我腦中。

(今次已經是第幾次呢？忘了…)
(她穿泳衣果然很可愛啊…)
(不好，又跟她吵架了…)
(又遲了…又讓她受傷了…)
(她的睡相真的沒有變…)

(再見了，下次一定會到救你的。)

在他的記憶閃回過後，眨了眨眼，我便抱緊眼前的阿雨。

「嘻嘻…我都不知道你原來這麼喜歡我~」我笑著地的從後抱著他説道。

「有誰會願意對一個不喜歡的傢伙花這麼多時間啊。」他說。

「好，祝你們新婚快樂！」

小渚見此則拍著手説道。

「才…才不是！」我們異口同聲的說著。

「那樣的我們都看夠了~到了這個地步還裝甚麼？」小渚一臉無奈地說道。

「……」

我和阿雨都紅著臉，不禁低下了頭。

「那派對可以重開了吧，別一直放為師在一旁呀！」

在旁的師公在這個時候終於能插上嘴，而我們也一同的走出這個房間。

「呀，話說剛才我好像聽到青蛙仔和我說話了。」小渚突然驚訝地說道，而想再嘗試的她卻一句也聽不懂。

「是錯覺吧？」我答。

「應該是吧…」她依然有點困惑。

而在這刻，誰也沒有察覺到。

藏在小渚口袋中的那個鈴鐺閃亮了一下…

實際上，我的生日已經成為過去。

經歷了林林總總，加上穿越了時間。

不知不覺，現時已經是八月七日，十二時零二分。

然而小渚還是手拿著了拉炮。

「那大家準備…」

「阿晴！！」「小晴！」

小渚拉響了拉炮後，在場的人和蛙也對着我說：「祝你生日快樂！！！」

「謝謝你們。」

真的…能遇上他們是我一生的福氣。

我是阿晴，18歲，現在十分幸福。

你問何解？

因為我這隻青蛙遇上了他們。

第八章-青蛙(かえる)/歸來(帰る)-完

第一季：孵化編-完

又到聽歌嘅時間

イエスタデイ/髭男dism

今次嘅係Cover+acoustic版本，感覺更貼切故事感覺

そらる(Soraru)さん把聲好舒服，即使訓覺播住都好舒服，大推

請用：

星期五會喺度開青蛙故第二季

風格都……幾唔同

希望你哋都會鐘意

支持依舊好睇

感激不盡

這個故事發生在距離現在十分久遠的時代。

那個是神明和妖怪等等，還存在於日常生活的時代。

我是織雲，雨宮織雲。是雨宮家的獨生子。

要提到雨宮家的話，雨宫家就是在東方有名的負責神明祭祀的祭事家族。

作為先代的獨生子的我，就理所當然的在自小已被當家們認定為下一代的家主，而在自小已經不斷學習和鍛練。

但說真的，這樣的生活真的很無聊和枯燥…

被要求的事我走兩三步便會學懂、大宅的下人們既只會擺下同一副樣子、我就像生活在一個籠內，被人不斷強迫學習著表演的動物一樣。無趣，但也必需做。

而且我自小不被允許私自外出，因為雨宮家的當家們害怕有不軌之徒把我抓走。

但是不要說笑了…把我抓走？

那如果能抓走的話我們一直供奉的神明之一，代表平安回歸的青蛙神明，其用處是甚麼呢？自相矛盾的老頭們…

再者，我出生便有神明的加護，能運用神化，借助神明的力量於強化身體。

真的能有人可把我抓走嗎？

心裏雖然是這樣想，但我都反抗不了他們的決定。因為始終我只是他們的扯線木偶般的存在，並沒有真正的話語權。

只是一個被控制着四肢，毫無感情地起舞的人偶而已。